<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>爆笑文秘 on 老刘不忙的博客</title>
    <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
    <description>Recent content in 爆笑文秘 on 老刘不忙的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2009 19:30:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于贵国恢复使用轿子的请示【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B4%B5%E5%9B%BD%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%AF%B7%E7%A4%BA%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 19:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B4%B5%E5%9B%BD%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%AF%B7%E7%A4%BA%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>仙客来县交通兼人事管理体制改革委员会：
在下经过七七四十九天冥思苦想，翻阅九九八十一卷浩繁资料，终于想出一个功在当代，利在千秋，比金子还要闪闪发光的点子，那就是恢复使用古代的轿子，取代没头没脑到处乱跑的轿车。其理由如下： 其一是弘扬国粹。轿子是一种最具中国特色的人力承运工具，历史悠久，最早在汉代就已经出现，当时叫步舆、载舆。古为今用，洋为中用，老人家早就有指示。 其二是节省能源。轿车是一个只喝汽油的怪物，汽油不是海水，可以取之不尽、用之不竭，整个地球攒了几亿年，才攒了那么点，哪里禁得住成千上万的汽车一个劲的烧？一旦地球上那点油烧没了，你就是烧大腿，也不能把车发动起来。 其三是节省财政开支。一台小车少说二三十万元，现在任何一个小单位，开销最大的除了吃喝，就是小车，中央特地对哪级干部坐什么车作了规定，可谁都不大愿意遵守。前两天，一个贫困县超标准买车，弄得沸沸扬扬。如果全部改用轿子，一年不省个几十亿元才怪呢。 其四是减少交通事故。现在，车祸猛于虎，光去年一年，在国内发生的车祸中，就死十万余人，平均一天就死二百七十多人。出了车祸，如果光报废几辆车，倒还没啥，反正车有的是，旧的不去，新的不来。一旦断送小命，连遗嘱都来不及写，存折放在哪儿，都没法告诉家人，这损失岂不太大？如果没有立刻见到阎王爷，弄得缺胳膊少腿，生不如死，那就更惨。 其五是有利于保护环境。现在到处都是污染，人的生存环境越来越糟，什么酸雨、臭氧层破坏，哪一件事情能跟汽车废气摆脱干系？地球变暖，人越来越遭罪，仅仅两天，广州的酷热天气诱发疾病，至少造成三十九人死亡。你说，汽车喷出的热浪能无影响？ 其六是减少官员腐败。现在，不管是哪一级，都要做奥迪，老百姓对此早就怨声载道：“一盒烟五斤油，一顿饭两头牛，屁股底下坐栋楼。”如果改成轿子，就不会有某教育局长与一女子将衣服放在不该放的地方，双双在车中窒息毙命的丑剧，也不会出现一起起领导开车撞人，司机代为做牢的闹剧，更不会出现伤者路边求救，领导呼啸而去的悲剧。 其七比较重大，就是有利于联系群众。历朝历代都有冤情，我们看古代的戏剧，动辄就有人拦轿喊冤。一则那轿一看就能看出官的大小，二则行动较慢，有利于百姓呈递诉状。哪象现在的小轿车一个个比兔子跑得还快。还没看清什么型号，它就开了过去，用好听一点的词说那叫绝尘而去。如果能象古代那样，拦轿喊冤，肯定会解决久拖不决的信访难题，密切干群关系，保持社会稳定，避免上访。你说这理由重大不？ 其八关系更为重大，那就是有利于扩大再就业。现在的轿车就一个司机，一个个牛气的很，好像是二领导一般。如果恢复了轿子，到少可以有一倍于小车司机的人有了就业的机会。如果处级由两个人抬，局级由四个抬，以此类推，就业人数也就会成倍增长。现在，多少人在为就业的事犯愁啊，这么一弄，就差不多解决了一半，何乐而不为？ 有人说，你说出这么多好处，这个建议当然可以考虑，可现在是现代社会，用那些轿子晃晃悠悠的，不耽误功夫吗？别急，这一点我们早已考虑过，现在不是有电视和手机吗，需要单独说的就用手机，需要对大伙说的就用电视，多么省劲，多么科学！ 神七梦八公司公共部经理小白龙  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虎力神介绍信【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%99%8E%E5%8A%9B%E7%A5%9E%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 21:23:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%99%8E%E5%8A%9B%E7%A5%9E%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>神七梦八公司负责同志：
今介绍我所副研究员，高级工程师虎力，鹿力，羊力三位同志前往贵公司洽谈人工降雨以及高效气体收集器转发电的有关合作事宜，请给予接待。  此致敬礼！
 太阳系虎力神实用技术研究所 （盖公章） 年×月×日  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪吒的求职信【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%93%AA%E5%90%92%E7%9A%84%E6%B1%82%E8%81%8C%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 20:53:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%93%AA%E5%90%92%E7%9A%84%E6%B1%82%E8%81%8C%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>话说自从唐僧师徒从西天取经回来后，天宫重新调整了领导班子队伍，托塔天王李靖由于资格老，威望高，仍被任命为三军大元帅，而哪吒也因擒妖降魔有功被任为少校参谋长。一晃 N 年过去了，这年，李靖终于退居二线，哪吒也从军队专业到了地方，做了民兵连的连长。此哪吒刚直不阿，性情耿直，在单位看不惯金脚大王，银脚大王飞扬跋扈，上窜下跳的德行，因此双方总发生口角和摩擦。哪吒想与其在这个憋着活受罪，还不如走出去，眼不见心不烦。于是就告了病假，天天呆在家里上网斗地主。斗了几天地主，哪吒寻思，咱也不是真宅男，何必装闷骚呢？还是找个活干好，符合咱的潮人身份。他便从股沟上搜索了一下“求职信”，打算以葫芦画瓢，遍撒英雄贴，谋个好差事干。
搜来搜去，看到这么一个小故事。
表弟大学毕业后一直在找工作，他投出了很多 求职信 ，但是总是没有回音。我劝表弟 求职信 要写得中肯、实在，别那么多花里胡哨的东西，表弟却不以为然地说我的观念落伍了， 求职信 就是不能太普通，只有弄得有创意才能吸引住人事经理的眼球。
表弟在网上搜索了半天，一篇《写在纸尿片上的求职信》的文章吸引了他。文章讲的是一位女孩想应聘成为广告策划员，但她在广告行业没有任何经验，于是这个聪明的女孩没有用普通的信封投递求职信，而是用一只包裹。广告公司的老总打开那只包裹后，里面空空如也，只有一张薄薄的纸尿片，上面写了一句话“在这个行业里，我只是个婴儿，但我会一天天长大。”纸尿片背面写了女孩的联系方式，结果她凭借着这个充满创意的求职信被一家著名广告公司录用了。
表弟看完这个故事怦然心动，这个点子正好可以用上。表弟办事雷厉风行，他买来一大袋纸尿片，抽出其中一张，在纸尿片上面也写上“在这个行业里，我只是个婴儿，但我会一天天长大。”求职信寄出后，不久表弟就收到了广告公司的回复信，表弟拿着回复信兴奋地对我说：“网上这个点子真是不错，你看人家这么快就有了回音。”
表弟拆开信封，抽出淡蓝色的信纸，只见上面是一行娟秀的文字：“同学你好，你寄来的那封求职信是我们公司今年收到的第 132 张纸尿片，让你破费了。”
哪吒琢磨有此前车之鉴，写求职信还是务实点的好，都想这个“表弟”那样求职，恐怕偷着乐的只有卖纸尿布的了。搜肠刮肚，冥思苦想，哪吒总算炮制出一则求职信来。
求职信
尊敬的领导：
您好！感谢您在百忙之中能够亲阅我的这封求职信，本人在网站及报刊上获悉贵公司正在招聘保安部经理一职，经认真考虑，现将本人情况简述如下，诚恳希望能够有机会加盟贵公司，成为优秀团队的一员。  本人名哪吒，毕业于天国子虚乌有大学杂技空手道专业，主修乾坤圈，混天绫技术。曾在蒙特卡洛国际军事大赛中获得过乾坤圈表演一等奖，并被戴安娜王室热情接见。后在部队文工团任宣传委员，多次荣获三等功。擅长于保卫工作，尤其不用带任何热武器，仅凭一个 3 米长的抹布条，一个破手镯就可使犯罪嫌疑人束手就擒，乖乖就范。连催泪瓦斯和盾牌都用不着。
长期战斗在除妖降魔第一线的经历练就了本人敏锐的政治嗅觉，可察其言，观其行而知其是人是妖，是好是歹，因此最适合做安全保卫工作。
另本人能够与时俱进，锐意进取。能够熟练操作电脑从事于大型战争游戏工作，善于攻克难关，尤其适合陪领导参与《怪鸡复仇记》，《怪鸡枪手》等角色，保证出色完成任务。
个人简历以及相关证书一并寄上，请领导仔细斟酌，希望能尽快得到您的答复！
感谢您的支持！
此致
 敬礼！ 哪 吒 ×年×月×日  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嫦娥的离婚协议书【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 15:01:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>且说嫦娥看到八戒的《保证书》顿时笑靥生花，芳心窃喜。却又故作矜持：“这死猪头，想凭这个就把我勾引回去啊，没门。”嫦娥边说边照镜子，左顾右盼，“诶，我说老姐姐，你看我脸上好像有一个褶子哦，都是让那猪头给气的。今晚有《女人我最大》，咱可要记得看，老好看啦。”观音说：“你怎么东一榔头西一棒槌的，想猪头想的，总得给他回个话吧。”嫦娥：“回，我马上给他发个伊妹儿，O 了 K 了吧？”观音苦笑着摇摇头，心想：这年头可真是天大地大不如女人我最大，爹亲娘亲不敢对夫人不亲啊。
嫦娥说给八戒发的伊妹儿其实就是早已准备好的一份《离婚协议书》，她是想让八戒看看，我嫦娥可不是吃素的，你要再胡闹，我们就一刀两段，各奔前程。
离婚协议书
男方：猪八戒，男，神族，__年月__日生，住太阳系月宫市风暴海镇，身份证号码：
女方：嫦娥，女，仙族，__年月__日生，住仙客来县香格里拉别墅，身份证号码：
男方与女方于年月__日在仙客来县登记结婚，婚后至今无生育子女。因男方屡次心猿意马，沾花惹草，风流成性，致使夫妻感情破裂，已无和好可能，现经夫妻双方自愿协商达成一致意见，订立离婚协议如下：
一．男女双方自愿离婚。
二．夫妻共同财产的处理：
(1)存款：双方名下现有银行存款共 300 万元，双方各分一半，为 150 万元。分配方式：各自名下的存款保持不变，但男方应于今年 11 月 11 日前一次性支付　800 万元给女方（详见经济及精神补偿）。
(2)房屋：夫妻共同所有的位于仙客来县香格里拉别墅的房地产所有权归女方所有，其房地产权证的业主姓名变更的手续自离婚后一个月内办理，男方必须协助女方办理变更的一切手续，过户费用由女方负责。女方应于今年 11 月 11 日前一次性补偿房屋差价 100 万元给男方。
(3)其他财产：婚前双方各自的财产归各自所有，男女双方各自的私人生活用品及首饰归各自所有（附清单）。
四、债务的处理：
双方确认在婚姻关系存续期间没有发生任何共同债务，任何一方如对外负有债务的，由负债方自行承担。（猪八戒于 08 年 8 月 18 日向月宫商业银行借债 900 万由男方自行承担）
五、一方隐瞒或转移夫妻共同财产的责任：
双方确认夫妻共同财产在上述第三条已作出明确列明。除上述房屋、家具、家电及银行存款外，并无其他财产，任何一方应保证以上所列婚内全部共同财产的真实性。
本协议书财产分割基于上列财产为基础。任何一方不得隐瞒、虚报、转移婚内共同财产或婚前财产。如任何一方有隐瞒、虚报除上述所列财产外的财产，或在签订本协议之前二年内有转移、抽逃财产的，另一方发现后有权取得对方所隐瞒、虚报、转移的财产的全部份额，并追究其隐瞒、虚报、转移财产的法律责任，虚报、转移、隐瞒方无权分割该财产。
六、经济帮助及精神赔偿：
因女方生活困难，男方同意一次性支付补偿经济帮助金 500 万元给女方。鉴于男方要求离婚的原因，男方应一次性补偿女方精神损害费 300 万元。上述男方应支付的款项，均应于今年 11 月 11 日前支付完毕。
七、违约责任的约定：
任何一方不按本协议约定期限履行支付款项义务的，应付违约 50 万元给对方（/按天支付违约金）。
八、协议生效时间的约定：
本协议一式三份，自婚姻登记机颁发《离婚证》之日起生效，男、女双方各执一份，婚姻登记机关存档一份。
九、如本协议生效后在执行中发生争议的，双方应协商解决，协商不成，任何一方均可向法院起诉。
男方：(签名)　猪八戒　女方：(签名)嫦娥
xx 年 x 月 x 日　xx 年 x 月 x 日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的保证书【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E4%BF%9D%E8%AF%81%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2009 08:28:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E4%BF%9D%E8%AF%81%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>眨眼间嫦娥离家出去以三天了，猪八戒为寻媳妇弄的鸡飞狗跳，乌烟瘴气，什么样的噱头都出了，还是没什么线索，八戒不免有些担心，会不会被外星人绑架了，要不就是想不开投银河自杀了？正胡思乱想之际，手机响了，来电是一个芙蓉姐姐头像，“你好，观老姑姑，您咋想起电我了啊？”那边说：“你这个笨猪，听出我是谁了？我问你怎么嫦娥了，惹得她来我这里告状。”猪总一听急了：“不是，观音姐姐，不，观音奶奶，我冤枉啊。有人诬陷我，……”观音说：“你甭解释了，越描越黑。你说实话还想不想给嫦娥过了？”
八戒忙不迭的说：“想，别提多想了，我要说瞎话我是孙子。姐姐，不，奶奶您还是劝劝她让他赶紧回家吧！”观音爽朗一笑：“回家可以，你得先写一个保证书，保证以后不发生类似事件，否则剥你光猪做回锅肉。”八戒：“我这就写，写好发到你邮箱你，OK？”观音说：“好地。”
南海普陀山。嫦娥刚刚从温泉洗浴 SPA 出来，果真是翩若惊鸿，婉若游龙。观音问：“怎么样，脚捏的舒服吧？”嫦娥笑笑：“一般，还是仙客来的知足常乐更专业，您刚去哪儿了？”“我刚给八戒打了个电话，削了他一顿。”嫦娥娇嗔道：“谁让您打了，人家还想多陪你老人家几天呢，撵我走啊？”观音说：“行了，适可而止吧，别绷断了。他保证以后决不再犯了。”说着，手机提示音响了。观音打开“黑莓”手机，是八戒写的保证书。
保证书
依据《妇女儿童保护法》的有关规定，结合本家庭的实际情况，本人为了家庭和睦，婚姻美满，争创五好文明家庭，构建和谐社会特制定本保证书，望夫人大人审阅，并提出宝贵意见，配合和监督执行本保证书。
条例一：
 老婆用餐时要随侍一旁，舀汤盛饭，不得有先行用饭之行为。  02.老婆化妆时要快乐等候，衷心赞美，不得有不耐等候之行为。
03.老婆穿衣时要帮忙烫衣，提供建议，不得有冷嘲热讽之行为。
04.老婆洗澡时要量好水温，抓痒擦背，不得有贪图私欲之行为。
05.老婆上班时要宾士接送，保镖护卫，不得有放心社会之行为。
06.老婆危险时要奋不顾身，慷慨牺牲，不得有贪生怕死之行为。
07.老婆很累时要笑脸相迎，按摩捶背，不得有沙文主义之行为。
08.老婆血拼时要勇于付款，多所鼓励，不得有不情不愿之行为。
09.老婆上菜时要赞不绝口，多吃几碗，不得有偏食挑菜之行为。
10.老婆睡觉时要炎夏扇风，寒冬暖被，不得有打呼抢被之行为。
条例二：
新三“从”四“得”
老婆出门要跟“从”
老婆命令要服“从”
老婆讲错要盲“从”
老婆化妆要等“得”
老婆花钱要舍“得”
老婆生气要忍“得”
老婆生日要记“得”
条例三：
1、 男方每月上缴生活费用为工资的 70%，下限 3000，上不封顶。
2、 男方另外支付 100 0 元每月，供女方作为监督“男方是否有婚外情”的费用。
3、 女方享受每月打男方 3 次的权利，权利可以累计，年终用不完的打人次数，可以由女方提出折算成现金（如果你爱她，可以将打人一次的权利折人民币 800 元）。
4、 女方每周可以胳肢男方十分钟，男方不得反抗，女方可以随意挑选地点、时间。
5、 男方负责做饭，每天都要三菜一汤，一个星期内一道菜不可以重复两次以上，并负责收拾碗筷。
6、 男方要定期给女方买衣服，具体额度女方自己掌握，不过以一月不超过 2000 元人民币为限度。
7、 男方不得和女方争电视，并且家里只可以同时开一个电视机。
8、 男方不得与女方争洗手间，即使内急也不行。
9、 男方偷看其他美女被抓获，将被适当罚款，或者用罚跪方式抵补，时间由女方掌握。
10、 男方每天要夸奖女方漂亮三次以上。
11、 男方每月出差时间不得超过三天，否则将被罚款，超过一天罚款 300 元人民币。
12、 男方每年至少带女方出去旅游一次，距离在 2000 公里以上。
13、 其他事宜，由女方提出，可以适当增减，男方无权反对，也无权提出异议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的征婚，寻人启事及其他【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%BE%81%E5%A9%9A%E5%AF%BB%E4%BA%BA%E5%90%AF%E4%BA%8B%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2009 15:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%BE%81%E5%A9%9A%E5%AF%BB%E4%BA%BA%E5%90%AF%E4%BA%8B%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>一个春光灿烂的时节，猪 CEO 坐在宽大的老板椅上，喝着蓝山咖啡，在电脑上跟哈利波特 MSN，猪说：“小哈啊，卧槽泥马翻译成英文是什么？”哈里波特回：“我不明白，老猪，您别净老庄，老庄多累啊，通俗点说。”猪说：“我操，该怎么翻译？”哈里波特说：“FUCK ME”，猪淫荡的笑了笑：“我操，FUCK ME，有意思。”他俩正聊的热火朝天，只听门“砰”的一声被撞开了，嫦娥张牙舞爪的冲到猪的面前，美貌如花的脸顿时变得恐怖阴森。老猪哆哆嗦嗦的问：“又，又，我，我又怎么了？”嫦娥从屁股后边拿出一份报纸，摆在他面前，恶狠狠道：“你这个猪心不死的东西，竟敢背着我再次征婚，我看你想是再投一次猪胎吧？”
猪八戒瞪大猪眼，定睛一瞧，是一张娱乐小报《星期八火星人报》，在头版印着一个鲜红的标题“猪 CEO 畅谈择偶新标准，90 后女生新偶像。”文章的最后，鲜明的刊登着一则“征婚启事”，内容如下：
 半条命寻找另一半条命  “某国企改制老总，年龄不详，非偶像派，属实力派。有房有车，缺少对象。身为神大代表，多次出席 J8 峰会，与各国元首商讨火星移民，喜马拉雅山大峡谷改造，马里亚纳海沟生态旅游等项目的论证。公务繁忙，日理万机，无人照顾，心里着急。欲寻觅芳龄三八，三围比例：3：2：3，营养比例：1：1：1，温柔指数：五星，从来不皱眉，永远保持微笑的；家居指数：五星，家里从早忙到晚，三餐不重样，干净赛宾馆；社交指数：五星，吐气若兰，奉身如玉，不卑不亢，大家闺秀；功夫指数：五星，上床犹似下山虎，敢笑 AV 臭豆腐。凡符合以上条件者，可发伊妹儿到：zhubajie@shenqishenba.com.
原来是这则“征婚启事”惹得祸，猪总暗想：不知道那个瘪犊子狗仔弄这么个东西来害我，这下惨了。他正看着报纸发呆，嫦娥却小蛮腰一扭，拂袖而去了，抛下一句：“你去找你的 1：1：1 吧，我回娘家了。”说完没影了。只剩下八戒胖胖的孤单的身子像一袋大米瘫坐在地上。
嫦娥一夜未归，猪总一夜未眠。第二天上班，猪总拨通了月宫市嫦娥娘家的电话“喂，他大舅啊，嫦娥到家了吗？她今天坐星际航班要回你家看外甥呢，到了吗？”那边瓮声瓮气的说：“姐夫啊，我姐姐没回来呢。是不是航班晚点了?”猪总忙答：“对，对，想必雾太大，在空间站休息的吧。”猪总挂了电话，心乱如麻，这泼妇到底上哪儿呢？你给我玩“躲猫猫”，我来个全民发动找嫦娥的活动。看你往哪儿藏？一袋烟功夫，一个“寻人启事”出炉了。
 小甜饼，你在哪儿？  我的小甜饼，女，绰号小不烂泥。身高 1 米 68，体重 45 公斤，三围分别是：89：56：89。头发金黄如麦，肌肤凝脂似雪。鹅蛋脸，扫帚眉，丹凤眼，鼻若琼瑶，唇似核桃。左嘴角有颗痣，粉中带黑。身着饭思辙黑色套裙，手提 LV 女包（红蓝白条纹塑料袋），脚穿答复你女鞋。自 3 月 8 日上午 11 时离家，你走后，家人茶饭不思，心急如焚，几回回梦里回港湾，双手搂住定君山。定君山啊定君山，你就是我的定君山。提供可靠线索者，奖励 2 万，收留者奖励 5 万。寻亲热线：500-17808180.伊妹儿：zhubajie@shenqishenba.com
猪总急忙召集来公共部经理小白龙，保安部经理千里眼，顺风耳等几个得力干将，把嫦娥离家出走的事情给大伙简单一说，大家伙儿面面相觑，沉默是金了。还是小白龙，不愧为公关部经理，一拍龙头，说：“有了，猪总，为了能尽快找到嫂子，我倒有个主意，咱找胡闹卫视啊，策划一个“嫦娥就在你身边”的万民找嫦娥活动，想必他们正求之不得呢。”千里眼眨眨眼，不怀好意的说：“你还嫌猪哥丢的人小啊，要向全世界人民宣布‘我媳妇跑了’，丫脑子被驴踢了吧？”顺风耳也附和：“是，你想法不行，神经错乱症的表现。”小白龙讥讽道：“你们满脑子糨糊装什么智囊，除了艳照门你还知道什么门？”顺风耳说：“太小看我们了，我还知道大前门，大宅门，还有哈达门。”@%&amp;amp;$%&amp;amp;，猪总摆摆手：“行了，行了，这事儿我看行，小白龙你赶紧跟胡闹卫视联系，咱也借这个东风炒作一把，不好吗？”小白龙一拍大腿：“还是猪哥有前瞻性，你俩都只有破坏性，再不好好学习，我看离下岗不远了。”边说给千里眼和顺风耳挤眉弄眼。猪总令千里眼哥俩提着两桶浆糊满大街的粘贴寻人启事，小白龙负责网上发布信息，联系胡闹卫视搞大型活动。一场轰轰烈烈的群众娱乐活动开始了。
3 小时后，小白龙手拿一份 A4 打印稿交给猪总，“猪总，你看这是胡闹卫视发给咱的‘嫦娥就是你’的活动策划案。你审阅一下，看成不成。”
胡闹卫视“嫦娥就是你”大型活动策划案
节目名称：嫦娥就是你
节目类型：综艺娱乐类，每周一期，拟制作 3 季。
节目定位：大型娱乐节目，面向广大的青少年群体，属于圆梦励志，纪实风格的真人秀节目。
节目由头：嫦娥离家出走，就在我们中间，或许你就是我们要找的嫦娥，但却浑然不觉，请拿出你的勇气，走进海选现场，秀出你的青春，秀出你的魅力。谁是真正的嫦娥，谁是最美的女性。
节目形态：采取现场海选录播及演播室现场直播两种形式。
节目内容：参赛选手用才艺比拼，艺术修养，脑筋急转弯等自选和命题的形式参加选秀，同时由专家给予现场点评。
（拟邀请专家：牛二萨达姆，为她死，武大郎，董永，小凤仙，芙蓉姐姐，天仙妹妹等一线明星）
节目特色：多角度，多层次展示参与选手的个人风貌，围绕“嫦娥”做足文章，让所有参与者为之疯狂，为之倾倒。
节目风格：搞笑，轻松，幽默，格调明快，衔接紧凑。
节目优势分析：由猪八戒先生担任首席评委，王母娘娘担任特约评委将产生空前影响力，而由我台“一哥”欧拉先生，“一姐”小姐担纲主持必将聚合超强人气。
节目市场分析：根据专业调查机构的统计预测，此栏目保守收视率为 35.8%,不含其他星球收视群体。因此，其整体收视率将创世界急死你记录。
节目广告预测：将在整个活动总植入各种形式的广告。从海选现场，到直播现场会给商家提供 198 种形式的广告宣传方式，总有一款适合您。
宣传推广规划：在整体节目制作前，我台黄金时间间不隔播出“嫦娥就是我”的活动推广片，强力造势，为各地海选提供高空支持。
节目总策划：胡闹卫视新空间策划中心 主任：灵感大王
猪总看罢，不禁大笑：“靠，这个胡闹卫视不简单喔，丢了一个老婆不要紧，还有千千万万的老婆等着我挑哩。”猪总把策划书往废纸篓一仍，嘴里念念有词“路边的野花你不要采，我不采白不采。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司承租写字楼协议【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%89%BF%E7%A7%9F%E5%86%99%E5%AD%97%E6%A5%BC%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 23:09:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%89%BF%E7%A7%9F%E5%86%99%E5%AD%97%E6%A5%BC%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>自猪八戒 CEO 在神大会议上提出，“建议在农村大力推广高效牲畜排放气体收集器”的议案后引发了各界热议。回来后，各大媒体纷至沓来，纷纷对猪总进行跟踪采访，同时海外的风投资本大鳄锁螺丝先生也派特使卡门李先生对神七梦八进行考察，这正是春风得意猪蹄驰，一枝红杏出墙来。这天，猪总正在接受漏透社记者的采访，手机响了。“喂，你哪位？”猪总捂着嘴小声问，“老猪啊，你小子尿的不低呀，把穷哥们给忘了，这可不行啊，你吃肉总得给老哥一碗汤喝喝吧！”一个似曾相识的声音传来，猪总一时想不起是谁，结巴着问：“你，你，你谁呀，你有病吧？”“你他妈才有病呢，我赤脚大仙。听出来了吗？要不给你放个屁听闻闻？”八戒一听顿时猪颜大悦，做撒娇状：“喔，原来是赤脚大哥啊，谁敢跟您比呀，新星系地产的老总，杜甫还等着您分房子呢！”“净装孙子！我给你一好事，干不？”赤脚大仙说。“什么好事，不会又让咱捐款的吧？”猪总问。“别没事找抽啊，说正经的，我开发的星际大厦不开盘了，需要您给捧捧场，来这儿办公吧，头三年免水电，免物业，来吧，来吧，”赤脚大仙说。猪总小声说：“原来丫的房子没人要了，想起我来了。白眼狼，我考虑考虑吧。”说着把电话挂了。
把记者打发走后，猪总给公关部小白龙打了个电话，2 分钟后，小白龙站在猪总面前。“小白弟啊，我问你赤脚大仙那老小子混的咋样？他的星际大厦你去过吗？”小白龙捋了捋打着施华蔻发胶的头发，道：“你说星际大厦？它现在可是城市新地标，CBD 商务区啊，老贵老贵了。”猪总摆摆手：“你说话再带老，我操你姥姥。干脆说，那地儿咱能占吗？”小白龙说：“是，我要再说老我你孙子。说真的大厦，咱公司如果入住星际，那极大提升公司在太阳系的知名度，塑造企业形象，增强公司实力，对招商引资，产品销售等都有好处，那简直是一剑多雕，何乐而不为呢？”猪总一听，甚喜，猪蹄一拍：“就这么定了，你负责跟赤脚大仙的联络，咱就去星际大厦办公。”小白龙说：“只是恐怕那小子要价高。”猪总咧咧猪嘴：“他再高总得有个限度吧，还能高过汤臣一品？咱就不差钱，他也不能大忽悠吧，先谈着，然后草拟一份租房协议，给我看看。”小白龙说：“是，我这就去办。”
写字楼租赁协议
甲方：（出租方）仙客来县新星系房地产开发有限公司
乙方：(承租方) 仙客来县神七梦八高效农业开发有限公司
甲乙双方本着互利互惠，平等自愿的原则，根据《合同法》的有关规定，协商一致达成以下协议：
一．承租房屋位置：仙客来县银河大道星级大厦 A 座 88 层，房屋面积：510 平米。
二．租赁期限。租赁期 3 年。从 年 月 日至 年 月 日。合同期满后，甲方如果继续对外租赁本房屋，乙方有优先承包权，乙方必须在合同到期 30 天前，与甲方商议签订新的租赁协议，否则按自动弃权处理，甲方有权另行处理。
三．租金每年为 元，乙方必须于每年的二月初二前一次性将租金交齐，否则视为违约。每超一天，缴纳年房租的 1%的违约金给甲方。
四．租赁期间，在不改变原有结构的基础上，乙方可以进行适当装修改造。
五．乙方在经营过程中出现的一切经济纠纷及其他责任与甲方无关。
六．在协议期限内，乙方有权对所承租房屋进行转租，本协议依然对乙方有效（包括第三方的约束力）
七．在合同履行期间，如今政策变化等其他原因需要拆迁房屋，致使合同无法履行的，按实际使用时间计算，本协议即终止。乙方要积极配合不得向甲方提出其他要求。
八．协议期间，要遵纪守法，文明经营。所涉及的社会公共收费（工商，税务，物业等）自行缴纳。
九．甲方责任：
   保证乙方在协议期间的正常使用房屋，如需修缮维护，甲方要积极主动进行施工和修缮，如影响乙方的正常办公，要给予相应的经济赔偿。     不得无故终止协议，否则赔偿乙方年租金1%的经济损失。    十．乙方责任：
   不得利用租赁房租进行非法活动，损害公共利益。（如搞“小三”玩3P等不合法活动）     不得干扰和影响周围邻居的正常生活。（不得夜半歌声或者嘿咻分贝超过80）     合同终止后要及时搬出，否则按租赁房屋原价缴纳房租并加收1%的滞纳金。    十一.免责条件：
如因不可抗力使双方或任何一方造成经济损失的，任何一方均不能向另一方提出索赔要求。（如地震，山洪，火山爆发或者外星人入侵）
十二.本协议未尽事宜，依据《合同法》的有关条款，经双方共同协商，可做出补充规定，补充规定与本协议具有同等效力。  十三.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于防治口蹄疫的通告【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%B2%E6%B2%BB%E5%8F%A3%E8%B9%84%E7%96%AB%E7%9A%84%E9%80%9A%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 09:27:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%B2%E6%B2%BB%E5%8F%A3%E8%B9%84%E7%96%AB%E7%9A%84%E9%80%9A%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>神七梦八公司关于防治口蹄疫的通告
总公司各部门及所属各分公司：
当前正处于各种流行性传染病的高发期，为了保障人民群众的身体健康，维护好正常的生产和生活秩序，特通告如下：
一． 公司自即日起成立“防治口蹄疫领导小组”，由银河系卫生组织总干事观世音女士担任名誉顾问，太上老君同志负责具体工作。在此期间，各部门环卫工作及消毒防杀工作均直接由太上老君同志负责领导，监督完成。
二． 公司全体干部职工自即日起一天两体检，发现体温异常身体不适者迅速隔离，移送月宫市达尔文海疗养，直至潜伏期满返回。
三． 全体员工要养成饭前便后要洗手，晒太阳，勤洗澡，多遛弯的好习惯。特别指出“猪坚强”公司的员工，不要因为长期呆在写字楼里是“白领”就放弃了锻炼。为了让各位猪友保持生态健康，我们购买了室内跑步机，划船机，健身车，哑铃，杠铃，拉力器，健腹器等健身器材，能够充分满足猪男猪女们的健身需求。
四． 建议全体员工尽量避免出入公共场所，尤其严禁出入酒吧，夜店等娱乐服务场合。此规定将由顺风耳，千里眼两位保安部经理负责监督，违反者一经发现鞭挞 30 下，罚款 50 元。
五． 加大公司安全保卫工作，外来人员一律禁止入内。采用电子扫描系统不论哪路神怪都必须裸体检查，防微杜渐。
六． 公司每周免费发放仙客来县卫生防疫站指定的口服预防药——不服不行牌口蹄爽摇头丸。一经发现没有摇头者，移交卫生防疫机关，后果自负。
七． 未尽事宜，总司本组将随时补充更新，望各部门及所有员工自觉遵守以上规定，保持健康身体，安全度过危险期。
 神七梦八公司防治口蹄疫领导小组  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的年终述职报告【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%B9%B4%E7%BB%88%E8%BF%B0%E8%81%8C%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2009 08:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%B9%B4%E7%BB%88%E8%BF%B0%E8%81%8C%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。千门万户瞳瞳日，总把新桃换旧符。”在这个辞旧迎新，万家欢乐的时刻，本人做为神七梦八公司总经理先给诸位同仁致以美好的节日祝贺，预祝大家新年快乐，万事如意，恭喜发财。在过去的一年里，本公司在仙委仙政府的鼎立支持下，在以嫦娥同志为核心的集团董事会的倾力扶持下，紧密团结党政班子成员，依靠全体干部施工的智慧和力量，对内坚持求真务实、埋头苦干的作风，强化生产经营管理，打牢生存根基，努力营造团结向上、奋发有为的企业环境；对外发扬艰苦奋斗的创业精神，努力拓宽市场空间，积极培育有利于企业持续发展的市场体系。下面，我就本年度自己所管辖的工作给各位做一个简要汇报： 一． 生产能力显著提高，经营指标呈攀升态势。受全球金融风暴影响，我公司的出口订单在本年度明显缩水，尤其做为公司的拳头产品“悟能牌”西瓜皮系列产品在大米国遭到抵制，销量不足原先的 20%，在此严峻时刻，我们加大了对月宫的出口力度，并由嫦娥董事长亲自挂帅开展“西瓜皮”外交，取得了可喜成绩。通过对周边几个星球的走访，一举粉碎了大米国少数议员对我司的经济制裁图谋，成功提升了我产品在太阳系周边国家的销售份额。截止到今天，生产报表显示，我司今年全年生产“悟能”牌西瓜皮 2000 万吨，出口 1500 万吨（剩下 500 万做为福利分发到“猪坚强”分公司）；“猪坚强”牌猪制品数据如下：猪鬃 50 吨，猪屎 500 吨，猪甲烷 200 吨，猪手 9878 对，猪尿泡 2900 多个。 二． 稳定职工情绪，增强企业的战斗力和凝聚力。同样受金融风暴的影响，很大跨国公司都在裁员，我司在企业最苦难的时期，率先向职工以及社会承诺：不裁员，不减薪。为了减低生产成本，减轻企业负担，嫦娥董事长带头去珠峰考察自然冷冻“猪坚强”制品的可行性；沙悟净做为物流公司经理更是身先士卒加班加点，利用午夜低谷时间骑自行车“着急送”，被巡警看到后嘘长问短，激动得热泪盈眶。类似先进事迹不断涌现，充分印证了公司全体干部职工“舍小家顾大家，舍小利求大义”的无私奉献精神。在此，我要引颈高歌一曲“爱的奉献”献给我们新世纪最可爱的人。说谁？当然是我们的下岗职工兄弟姐妹们。没有你们爱的奉献，怎么能“谁用谁知道呢！” 三． 加快“三高”项目实施步伐，努力提高公司核心竞争力。做为公司已经确立的做大，做强的项目：高效温室气体收集器，高能量西瓜皮浓缩神油，高弹力“猪坚强”牌猴皮筋发动机，成为公司提高核心竞争力的支柱业务，得到了集团董事会，忽悠神设计院及各大科研所的全力支持。2007 年，我司新产品研发中心与倍儿大光滑半自动学院，东洋晚到点大学农学院，大米国夜路学院等技术力量的推动下，开始各项新项目的实验工作；2008 年，高能量西瓜皮浓缩神油研制成功，率先通过国家食品药品监督管理局的批准，并得到米国 GMP 认证，同年得到太阳系食品安全苏打绿苏丹红认证。2009 年，我们将加强与上述院校的深度合作，大力开发符合欧洲排放标准的“猪坚强”猴皮筋发动机，以满足广大星际旅行乘客“健康之路”，“生态之旅”的需求，同时节省了钢铁，石油等方面巨大财力，此发明的广泛应用将为拉动内需做出重大贡献。 四． 实施计划性管理，努力降低成本。一是严格执行物资采购管理制度。物资采购部经理牛魔王，今年召开了两次公开招标，对不符合招标要求的，没有资质的投标方牛面无私，不徇私情。即使是铁扇公主自己开的电脑耗材公司也得走程序，因此，老牛已经半年没有和铁扇公主同房了。白骨精同志所开的画皮文化用品有限公司因价格合理，质量过硬，服务到位一举成为我司定点文具采购单位。二是开源节流，从日常生活生产的点滴抓起。俗话说：墙尿多了，总有一天要倒的；人喝多了，也是迟早要倒的。我们搞生产的，要从牙缝里省钱，从铁公鸡身上做文章。节约每一滴水，省每一度电。在此，要表扬公司公关部经理小白龙同志，以前洗澡都是用高压水枪冲，自从倡导节约以后，他改用牙刷刷了。你看现在，别人都称他“黑妹牙膏”。通过这项活动的深入开展，全年共节电 38240 度，节水 500 万吨。我们将利用这些节约的水建一个水上乐园，开发旅游产业，又是一个经济增长点。三是开展库房打整顿行动。通过整顿规范了管理，同时也揪出了一部分的蛀虫。比如饲料管理库的奔巴布和布巴奔兄弟利用职务之便，盗取饲料销赃赢利 215 万元，用来买太阳系爱心总动员彩票，挥霍一空，无力偿还。日前已被送到火星劳教基地改造，得到应有的惩罚。这项工作的结果是摸清了底数，盘清了存量，企业长期存在的库存问题得到有效解决。四是加强了资金的管理和使用，重点加大了可控制性资金的使用。公司董事会将取消每年的马达加斯加年会以及阿拉斯加年会，直接改在月宫市风暴海镇家里服你丫省政府招待所开，仅此一年就节约资金 500 多万元。管理费用比上年下降了 20 个百分点。 五． 加大招商引资，拓宽市场空间。老张说：企业的竞争就是大鱼吃小鱼，快鱼吃慢鱼。为了让神七梦八公司能够基业长青， 实现可持续发展。我们在巩固原先优势产业的基础上，不断开辟新路子，发展新产业。公司招商部经理杨戬多次乘专机前往天庭会见该国畜牧局长马了多呐先生，初步达成引进纯种血统风牛马的意向。公关部经理小白龙也到东海龙宫拜会爷爷傲广，洽谈合资人工养殖海蚂蚁的可行性（关于海蚂蚁的市场推广价值另文说明）。此两个项目一旦投产，将给本地带来 324 个就业岗位，预计产值 5 个亿。 回顾过去的一年，成绩的取得与公司董事会的正确引导，领导班子的精诚团结，全体员工的辛勤努力密不可分。我在做好本职工作的同时，也反思了自己在工作中的不足以及存在的问题： 一． 与嫦娥同志的沟通存在障碍。做为嫦娥同志的直接被领导人，时常无法接通她的电话（据说是移不动的基站被火星人给黑了）；以至于很多重要群众文化活动没法开展； 二． 与同志们联系和沟通的机会少了。由于长期奔波在外，忙于应酬，与同志们沟通和交流的机会少了，大家都说我“站的更高，所以尿的更远。”严重脱离了群众。为了转变工作作风，昨晚我亲自去牛魔王同志家走访，并兴致盎然的与小牛一起下了一盘没有下完的棋。（详细报道看本晚的腥闻连发） 三． 工作方法有时简单，遇到急事有时不够冷静，不能客观的处理问题。有一次，物流公司经理沙悟净同志出国考察回来，出机场时被扣留了，原因是“疑似本拉登”。我一听急了，进机场派出所给了警察两“钉耙”，由此被控袭警，蹲了 15 天小号。还好，我没玩“躲猫猫”。 四． 学习深度不够。活到老学到老，书到用时放恨少。妞到用时，不说你也知道。我今年的学习计划是：一到倍儿大光滑管理学院读 MBA；二到中央仙校研究钢铁是怎么练成的。学习是上升的本钱，希望每个人都重视学习，实现远大的包袱。 把酒酹滔滔，心潮逐浪高。最后，我再次郑重表态：我将以饱满的创业激情，科学严谨的管理方法，高度负责的工作态度带领神七梦八公司再创新的辉煌。一起唱公司会歌《步步高》！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪八戒娶嫦娥的可行性分析报告【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AA%E5%85%AB%E6%88%92%E5%A8%B6%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 08:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AA%E5%85%AB%E6%88%92%E5%A8%B6%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>一．概述
仙客来县非精英老男人局与仙客来县民政局就神大代表猪八戒先生与仙协委员嫦娥女士恋爱 5 千年，至今未婚的事宜进行了热烈和友好的讨论，双方认为：
   尽快促成猪先生和嫦女士的婚姻，是构建和谐社会的重要战略部署，是讲文明，树新风的具体体现。爱情自愿，婚姻自由是我国的传统美德，自猪先生担任唐三藏CEO的二秘后，他长期战斗在取经工作的第一线，废寝忘食，呕心沥血，在唐CEO的英明领导下，在全体干部职工的团结奋进下，终于夺取了取经事业的胜利，取得了举世瞩目的辉煌成就。猪先生被推举为净坛使者后，群众对他的个人问题越来越关心，大家纷纷表示：一个如此纯粹的人，一个脱离了低级趣味的人，怎么能让他永远做王老五呢？大家想到了嫦娥女士。从客观来讲，嫦女士和猪先生有过一段缠绵悱恻的绯闻；主观上来讲，猪先生在取经途中从来没有忘记那段月宫里的恋情。而且据心花社记者透漏：嫦娥最近经常与猪先生秘密SMN，这就证明彼此还是心有灵犀一点通则不痛的。因此，加快二人的婚姻步伐是我局现阶段的重点工作，是解决群众呼声的民生工程。     尽快促成猪先生和嫦女士的婚姻，将对加快本地经济发展，招商引资产生深远影响。猪先生所在的仙客来县与嫦女士的家乡月宫市将由此成为友好县市，每周开通来往两地的直通航班和公交，两地的经贸往来将创新高，由此带动了所有产业链的发展。比如：吴刚牌桂花酒成为神大代表专用酒，计划打入宇宙高档消费市场；而悟能牌西瓜皮也被月宫市白耳朵阶层指定为绿色放心蔬菜。由此，猪先生与嫦女士的婚姻问题已经迫在眉睫，火烧了屁股了。    二．基本情况
1.项目负责人：猪八戒，男，38 岁（宇宙岁）。仙客来县招待办公室主任，第 X 届神大代表
 嫦娥，女，32岁（宇宙岁）。月宫县文学艺术届联合会长，第Y届仙协委员。  2.公司体制：双方决定共同发起并吸引有识之士参加，组建一家股份制的“XXX 经贸有限责任公司”，以此推动两地的经济发展，繁荣市场，实现双赢。
  注册资本：鉴于美元的持续贬值，嫦娥女士将投资3000万月元（月宫元），而猪先生在没有现金入股的情况下毅然决定将旗下500头肥猪做为资本入注。     驻地经营：仙客来县     经营决策：本公司按《公司法》实行规范管理，决策与经营分离。由投资各方选举的董事组成董事会，组成决策层。由经营者组成经理层。嫦娥女士出任董事长，猪八戒先生出任总经理。    三．主要业务
1．主要业务：本公司将以本公司以农业产业化经营的思路，依托绿色食品市场，集绿色食品生产、加工、销售为一体、集绿色食品科研、试验、推广为一体。主营业务：绿色食品基地开发、绿色食品配送、绿色食品展示展销、绿色食品网站建设。兼营业务：绿色农业观光旅游。比如：悟能牌西瓜皮的深加工，多元化开发利用，猪沼气的出口创汇，以及嫦娥温泉会馆的招生引资等工作。
2.经营目标：立足仙客来，放眼全宇宙。以仙客来为中心，辐射到友好市月宫，建立一流的生态农业绿色食品生产基地和休闲按摩旅游度假基地。以月宫为中转站及跳板，打造辐射太阳系的生态绿色农产品销售平台，以及吸引众多天外来客的休闲观光旅游客源，由此带动两地第三产业的蓬勃发展，为本地 GDP 贡献所有猪的屁。
力争通过 2 年的努力，使我公司成为本县的“农业产业化龙头老大”企业。
四．实施步骤
1.在 2008 年前，组建公司及所属机构，并建立自己的网站www.zhubajie888.com以及www.change888.cn.
2.第二步：2009 年实施“一鱼两吃”战略。仙客来县的所有肥猪将直接享受他轮酥的按摩以及高雅的生活元素：不仅仅要给予其应有的“猪权”，而且对其所放的气体随时收集压缩成甲烷，出口海外；而悟能牌西瓜皮也将深加工成果脯，果干，果酱，皮儿擦爽，行销太阳系。通过以上规范化，集约化，产业化的深加工方式，使我县人人有活干，遍地都挣钱。
3.第三步：在巩固现有阵地的基础上，要开发太阳系市场。力争 2010 年收入突破 2 个亿。（操，谁仍的皮鞋，没素质！）
4.第四步：到 2012 年，我公司将在银河系 ADSL 版块上市。
五．财务预算（略） 说了你们也看不懂，太专业了。
六．可行性分析
可行性分析之一：充分利用产销差价。通过观察分析，我们认识到，农产品产地收购价与销区市场批发价之间，也就是仙客来县和月宫市之间存在着价格差。算上来往的油费，过桥费，国地税等加价40%还是能干的。再说，月宫市不产蔬菜，这就意味着我们是垄断的。但考虑到是嫦娥娘家的原因，我们还是取消了给蔬菜加的漫游费。  可行性分析之二：大品牌。产销地之间的价格差，许多有识之士早已认识并有行动，如建立基地，建立配送中心等。但真正成功者并不太多。重要原因之一就是操作者往往急功近利，用最低廉的价格将产区最低劣的产品推销给消费者。本公司就是要大品牌，用嫦娥做形象代言人增加了消费者的信赖感，再加上国家免检的标示，你要不买还以为自个没脑子呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老男人局一号文件【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%B1%80%E4%B8%80%E5%8F%B7%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 13:14:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%B1%80%E4%B8%80%E5%8F%B7%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>磁县非精英老男人局筹备委员会
 2009第一号文件 （磁非老字No.200901）  磁县非精英老男人局是由磁县非知名社会评论家，非专业文学活动家，非官方经济观察员，非主流行为艺术家等非非“人类”骨干发起的一个松散的自由的平等的博爱的哪黑哪住店的群众娱乐组织。倡导人为以马为梦，以梦为马兄弟。先强制插播一条广告：“磁县非精英老男人局欢迎商家提供赞助，老男人局将为你的腾飞插上鸡翅膀！”在这春江水暖鸭先知的美好时刻，老男人局在县委，县政府的大力支持下，在社会各界的热情关注下终于破茧成蛾子了，这个蛾子不是一般的蛾子，不是幺蛾子，而是庄子老师梦见过的那个蛾子。我们都是蛾子里面最普通的一枚，大家聚在一起就形成了最壮观的“珍稀蝴蝶标本展”。为了使更多有志于参与“老男人局”的虫子们能够实现自己成为其中一员的崇高理想，现将加入本局的条件和要求公布如下：
一． 学历必须是小学六年级以上文化程度(本科，硕士，博士以及博士后边的直接聘为本局顾问)
二． 年龄在 30 周岁以上，以下的必须有胡子，胡子不得低于 0.5 公分。
三． 户口必须是本地，外地的要迁入磁县。
四． 雄性优先，其他性别需报请本局劳动人事司批准。
五． 话痨优先，聋哑人报名需持民政局开具的证明。
六． 爱抬杠优先，边抬杠边动手者靠边。
七． 能喝酒优先，酒后喜欢打砸抢，喜欢驾车（不论有牌，无牌车）者谢绝报名。
八． 能吟诗者优先，不能一淫就湿的男人不是好庄家。
九． 爱《新闻联播》优先，先天下之忧而忧，后天下之乐而乐。今天，你忧了吗？乐了吗？
十． 无组织无纪律者优先，喜欢上课的先进储备干部党校学习，接受以马校长培训后，经考核合格，方可正式入局。
十一． 国家公务员严禁报名，特殊情况者需报请我局宗教管理司批准。
十二． 拒绝未婚人士，未婚但有性经验者破格录取。
凡符合以上条款，且认同老男人局的方针政策，并和党保持高度一致的各界人士，均可报名，不收报名费。请把你的个人简历发送至指定邮箱，或 MSN,经政审合格后，将正是成为老男人局的成员，享受国家赋予的一切富丽堂皇的待遇。
MSN：caoweiruan@live.cn
 磁县非精英老男人局筹备委员会 2009.3.25  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“反小三联盟”经验交流会上的经验介绍【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8F%8D%E5%B0%8F%E4%B8%89%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BA%A4%E6%B5%81%E4%BC%9A%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8F%8D%E5%B0%8F%E4%B8%89%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BA%A4%E6%B5%81%E4%BC%9A%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description> “ 反第三者联盟”经验交流会上的经验介绍 ——主讲人嫦娥理事长  姐妹们大家好！
尽管我们来自于五湖四海，却是为了一个共同的革命目的走到了一起，那就是保卫家庭，抵御“外敌”，动员全社会的力量打击“小三”，维护自己的合法权益，尊严以及完整幸福的家庭。做为仙客来妇联主席，我本人也亲眼目睹了很多因“小三”的介入而导致家庭破裂，甚至恶性事件的悲剧。痛定思痛，我们不得不自发的团结在一起，组成“反第三者联盟”，希望大家团结在一起，群策群力，用智慧和勇气共同抗击“小三”，保卫家庭，捍卫自尊，珍爱幸福。通过近期的实际工作，我们总结了部分在反“小三”过程中的经验，以飨读者。
一． 加强对男人的政治思想工作。俗话说：苍蝇不盯无缝的蛋。如何才能使男人成为坚不可摧无缝的钢蛋呢？毛主席教导我们：阶级斗争要天天讲，月月讲，年年讲。具体做法就是两手都要抓，一手软，一手硬，该软时软，该硬时硬。想法设法让其对外来异性时刻保持高度警惕，像国足恐韩一样恐惧女人，把对家庭的爱上升到对祖国，对人民，对组织的无限忠诚的层面上去。上不去？上不去也得上啊，不进则退嘛。
二． 加强对男人的财务管理。“小三”之所以蹭着男人不撒手，百分之九十九为了钱。试想：一个收破烂的，整天有上顿没下顿，谁给他当“小三”？有“小三”的男人有三：一有钱，二有权，三有貌。除此之外就是骗。但归根到底都是钱惹得祸。所以要想男人不出轨，首先让他当穷鬼。每天只发 10 元伙食补助，连看美女的力气勇气都没有了，看你丫怎么寻花问柳。另外要强势关注他的收入情况，不论是红收入还是黑收入，装倒咱 LV 里都是好收入。关键还是要控制，控制了财政大权的女人才是翻身得解放，当家做主人的主人。
三． 充分发挥群众监督的作用。一般来讲，如果以上两条做的比较到位的话，“小三”趁虚而入的可能性很小，但也不排除有漏网之鱼。因此，要充分利用好自己的“群众”，他们的眼睛是雪亮的，就怕看见了“就不告诉你就不告诉你，就是要气死你。”当然，有条件还是要雇侦探，全程 24 小时跟踪，他的一举一动左右你的视线，他是你的风筝，再折腾还是你拽着线。这正是不怕贼偷就怕贼惦记。在老公没有被贼偷之前，咱还是操点心惦记着吧！
四． 用亲情感动男人冰冷的心。在掌握了财政大权的同时，要给公婆处好关系，用无微不至的关怀博得老人的好感；对儿女更是要疼爱有加，教育有道。你想啊，一旦有个风吹草动，老的小的都和你结成统一战线，他不是成众矢之的了吗？对男人要狠一点，但对男人的老爸老妈还是要轻一点，这个技巧可不是很好拿捏的啊！
 以上几点是众多姐妹在实际生活中提炼的反“小三”，保家庭的经验，希望能给在座的各位一些帮助和启发。祝愿姐妹们家庭幸福，但愿反“小三”联盟早点解散！ 嫦 娥  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>优生优育倡议书【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BC%98%E7%94%9F%E4%BC%98%E8%82%B2%E5%80%A1%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BC%98%E7%94%9F%E4%BC%98%E8%82%B2%E5%80%A1%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>猪坚强公司的妇女姐妹们：
实行优生优育是贵国的一项基本国粹，是每一个猪民必须的行为规范和准则。提倡晚婚晚育，优生优育，功在贵国，利在自个儿。为了更好地实行优生优育，我们猪坚强公司妇联向全公司的女同志们提出以下倡议：
   年满16周岁的女同志要定期参加体检，确保没有未婚先孕的恶性事故发生。     已有一胎猪娃子的同志绝对不能生第二胎，干部，明星，涉外婚姻除外。     年满14周岁的女同志要随身携带杜蕾斯和毓婷，以免万无一失。     孩子超过15岁的同志要做绝育手术，女士优先（为保障猪权，特殊情况可做输卵管搭桥术）。     无子嗣的家庭通过申请将会领养到外星孤儿一个，但必须缴纳5万火星元养育保证金。     精心饲养培养猪娃子，不溺爱，不纵容，不娇惯，拒绝瘦肉精，抵制苏丹红，使孩子健康成长为贵国的猪之栋梁。 猪坚强分公司妇女联合会 ×年×月×日    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于建议恢复使用轿子的批复【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%89%B9%E5%A4%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%89%B9%E5%A4%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>神七梦八公司全体员工：
 你公司于×年×月×日所提交的《关于建议恢复使用轿子的请示》报告收悉。经仙委仙政府的认真研究，现将结果予以公布，望你公司认真学习，并在内部掀起一场学习批复的高潮。  我们的意见是用轿子取代汽车做为代步工具是不现实的，当然也是不够严肃的。历史的车轮不能倒退，不能因为打开苍蝇飞进了窗户就不打开苍蝇，要用深度发展的眼光看问题（深发展嘛），更要把眼光看的广一点（广发展嘛），两个坐标决定了人有多胆，梦就能游多远。
望接文后，在公司内部开展一场学习现代化，杜绝复古主义的活动，并及时给员工说明情况，做好政治思想工作，要求科级以上干部写出心得体会，用实践来证明历史的米其林是不能被轿子取代的。活动结束后将情况作简要汇报。
特此批复。
 仙客来仙委仙政府  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于表彰周巨龙同志的决定【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E5%91%A8%E5%B7%A8%E9%BE%99%E5%90%8C%E5%BF%97%E7%9A%84%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E5%91%A8%E5%B7%A8%E9%BE%99%E5%90%8C%E5%BF%97%E7%9A%84%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>各科室，分公司，各小组
周巨龙同志在第 X 届贵国青年摄影大奖赛中获得金奖，其所属班组积极踊跃配合，提供场地，化妆，设施，模特儿黑白花先生更是身先士卒先后把眼睛打肿了 7 次，啃竹竿 32 次，爬树 21 次。最终使得周巨龙创作的摄影作品《功夫熊猫》在众多同类题材中脱衣而出，过关斩将，所向披靡，终执牛耳。为了进一步繁荣我公司的文化，推动全民开展群众艺术活动，总公司决定：
   给予周巨龙同志颁发奖状和奖金2万元。     给予周巨龙同志所在的小组颁发“最佳制作奖”和奖金1万元。     给予猪坚强分公司下拨艺术创作资金3万元。    希望周巨龙同志和受表扬的你公司，戒骄戒躁，再接再厉，不断挖掘，培养，扶掖新人，为争取更大的光荣和梦想而努力。相信自己，相信伙伴，一切皆有可能！
 神七梦八总公司  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在“第X届星际绿色农产品博览会”开幕式上的讲话</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%9C%A8%E7%AC%ACx%E5%B1%8A%E6%98%9F%E9%99%85%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%86%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%8D%9A%E8%A7%88%E4%BC%9A%E5%BC%80%E5%B9%95%E5%BC%8F%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%9C%A8%E7%AC%ACx%E5%B1%8A%E6%98%9F%E9%99%85%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%86%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%8D%9A%E8%A7%88%E4%BC%9A%E5%BC%80%E5%B9%95%E5%BC%8F%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E8%AF%9D/</guid>
      <description>尊敬的各位来宾，各位朋友，女士们，先生们：
晚上好！由仙客来政府主办，太阳系贸易促进会协办，神七梦八公司承办的 “第 x 届星际绿色农产品博览会”今天在这里开幕了。我非常荣幸的代表仙客来地方政府和人民，以及神七梦八公司的全体员工，向来自各个星球的与会代表表示热烈的欢迎。
本届博览会将集中展示具有星际先进水平的纯天然绿色无公害农产品，为来自太阳系格星球的科技人员提供了一个最开阔，最前瞻，最互动的交流平台，同时也将为与会客商提供了一次寻找合作伙伴，签订产品订单，寻求贸易投资等一系列商务活动之千载难逢的机会。
各位朋友，仙客来做为本球最具活力的经济体多年来一直保持着飞速发展的势头，而神七梦八公司就是本地经济发展的领头羊，在高新农业领域，神七梦八取得了多项星际领先的科研成果，多项产品获得过星际绿色农产品大奖。在这次博览会上，我们将集中展示以下几种产品：
第一项：“农药鸡尾酒”一喷得。这项成果主要针对果蔬以及肉蛋残留的农药，添加剂（如三氯青氨，苏丹红，甲醛，尿素，瘦肉精等），喷一下立马消除所有毒素，具备了星际领先水平，是居家旅行，安全长寿的必备保健品。是划时代的产物。
第二项：“好心情”系列蔬菜。我公司与晚到点大学非典型农学院合作开发的“好心情”系列蔬菜目前已经上市。只要食用“好心情”蔬菜，必有一款适合你，让你的心情永远爽歪歪。情绪蔬菜的第一品牌，大力水手和蜡笔小新的最爱。
第三项：“超级大力豆”。为满足不同星球消费者的饮食需求，我们开发了这款“超级大力豆”，您只要吃上五粒看似黄豆大小的“神豆”就能够一个月不感觉饿，而且精力充沛，咋干咋行，不服不行。如需要星际旅行，备上一罐“超级大力豆”，闭上眼，几光年过去了，睁开眼，又几光年过去了。多魔幻，多浪漫，多超级享受。嚎。
最后，预祝“第 x 届星际绿色农产品博览会”圆满成功！再次感谢！
 猪悟能CEO  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO家庭财产管理制度【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%88%B6%E5%BA%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%88%B6%E5%BA%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>为了使本家庭的财产管理更加合理化，规范化，流程化，经彼此促膝长谈，友好协商，猪悟能与嫦娥自愿制订本家庭财产管理制度，具体细则如下：
   本着男主外，女主内的原则，本家庭的财务管理第一责任人为嫦娥，第二责任人为猪悟能。     夫妻要对彼此彻底公布收入情况，不得有隐瞒欺骗行为，尤其不能私设“小金库”，否则将有可能成为“五块男”（身上带的现金不超过个位）。     第二责任人必须将工资卡连同密码交给第一责任人保管，不得擅自动用卡上资金。     买金额超过十位数以上大宗物品必须向第一责任人申请，批准后由第一责任人陪同购买。     对于需要“随份子”出席红白事的，必须双方陪同，不得利用此机会虚报私吞。     养成记流水账的好习惯，每一笔支出必须有凭据或小票，一瓶醋也不能放过。     有意外收入（如单位发奖金，路边捡钱包，购物中大奖等）时，要第一时间通知第一责任人，避免上当受骗。     以上规定要求家庭成员自觉遵守，本制度解释权归第一责任人所有。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的祝酒词【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E7%A5%9D%E9%85%92%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E7%A5%9D%E9%85%92%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>尊敬的红孩儿经理
尊敬的红孩儿实业公司代表团的先生们，女士们：
今天，我非常荣幸的代表神七梦八公司为以红孩儿总经理为首的火星红孩儿实业公司代表团接风。
各位来宾各位朋友，随着银河经济一体化的不断加快，本球投资环境的日益改善，火星红孩儿实业公司在本地的投资活动也恰如一首古诗描绘的那样“草树知春不久归，百般红紫斗芳菲”。仅今年的第一二季度，贵公司在仙客来县签订的投资额就达到 3 亿火星元。其中关于与我公司合作开展牛肉味番茄种植项目，海市蜃楼房产项目已经开始进行实质性投资开发。 总经理为扩大火星与仙客来两地的经贸往来及友好交往做出了巨大贡献，令人钦佩，令人敬仰。
今天，红孩儿总经理率团来我公司考察，并准备签署《投资合作意向书》。我相信，在我们多年亲密合作的基础上，在互利互惠，共荣共赢的原则指引下，以红孩儿总经理为首的代表团一定会不虚此行，满载而归。
我很高兴今天能够与老朋友红孩儿总经理在这里重叙友情，他使我想起当年在天宫的青葱岁月。记得当年年纪小，你爱谈天我爱笑。不知怎么我就迷糊了，梦里花落知多少？而现在却是“流水落花春去也，换了人间。”当然，我更高兴结识了代表团的各位新朋友。如 E.T,大力水手，奥特曼，等等诸君。此情此景，令人感慨万千——
茫茫人海中，每个人都为了自己而四处奔波，
难道，这就是我们唯一的前进方向么？
不！
让我们为荣耀干杯！
为绅士风度得以长久流传，为心怀他人并乐于伸出援手，为恪守承诺干杯！
为我们中的勇士，为真正懂得何为人生财富，
为共同拥有这种行为方式在世俗中脱颖而出干杯！
为我们干杯！
芝华士，活出骑士风范。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八中层领导会议记录【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E4%B8%AD%E5%B1%82%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E8%AE%B0%E5%BD%95%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E4%B8%AD%E5%B1%82%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E8%AE%B0%E5%BD%95%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>时间：× 年 × 月 × 日
地点：星际大厦神七梦八总部办公楼会议室
主持人：总经办主任白骨精
参加人：总经理猪悟能，公关部经理小白龙，物流公司经理沙悟净，保安部经理顺风耳，千里眼，财务部经理吕洞宾，人力资源部经理太白金星，新产品开发部经理太上老君。
会议议题：
（1） 关于领导干部家庭带头遵守优生优育人口政策的倡议；
（2） 部分老同志的离退休问题；
（3） 房产处处长张果老吸天价烟，戴天价表被曝光的问题；
（4） 在马勒戈壁上散养草泥马的可行性分析。
会上达成的意见或决定：
   领导干部带头实行生男生女都一样，提倡少养孩子多种树，少养孩子多养羊，牛羊成群喜洋洋，没事别装灰太郎。每人发AV女优光盘一套，杜蕾斯一盒。     因年龄，身体原因，免去太白金星同志人力资源部经理职务，任命铁拐李同志为人力资源部经理；免去太上老君同志新产品开发部经理职务，由济公同志担任新产品开发部经理。     免去房产处长张果老同志的职务，留仙察看一年，并没收其天价表一块，天价烟半盒。     由济公同志为调研组开展在马勒戈壁上放养新品种草泥马的实验，并及时汇报总部。 神七梦八总公司办公室 ×年×月×日    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司10年大事记【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B810%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E8%AE%B0%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B810%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E8%AE%B0%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>1.a 年：神七梦八公司诞生，西天佛国如来总裁亲笔题词“神采飞扬梦八郎”。猪悟能同志担任第一任总经理。
2.o 年：神七梦八公司与月宫吴刚桂花酒有限公司联姻成功，结成战略伙伴关系。
3.e 年：第一个分公司猪坚强公司成立，并挂牌上市，当年实现盈利，由此引发了是“牛市”还是“猪市”的争议。
4.i 年：联合晚到点农学院，开发猪坚强系列肉制品以及西瓜皮浓缩神油取得重大突破。
5.u 年：大米国总统澳柯玛先生视察本公司，并亲自体验了高科技，环保产品猴皮筋发动机。
6.v 年：公司总经理猪悟能先生当选为第 X 届仙大代表，嫦娥董事长被评选为太阳系十大最美董事长之一。
7.b 年：公司的拳头产品纳米皮儿擦爽，不服不行口服液，骚动饮料全部打入太阳系市场，成为免检产品。
8.p 年：与大米国敌死你乐园合作开发《西游记超级大乐园》旅游项目，并通过了审批。
9m 年：在马勒戈壁上投资建设太阳系第一楼未获批复的情况下，试养草泥马成功。订单已排到 x 年。
10.f 年：由本公司投资制作的电影《梁山伯与朱丽叶》大获成功。总经理猪悟能先生在剧中塑造了梁山伯一角，由此获得了为你死棕熊奖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司员工守则【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%91%98%E5%B7%A5%E5%AE%88%E5%88%99%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%91%98%E5%B7%A5%E5%AE%88%E5%88%99%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>第一条 守规则
不遵守游戏规则的员工不是好刁民。
第二条 爱集体
不甘愿当螺丝钉的员工不是好图钉。
第三条 听指挥
不听牧羊犬指挥的头羊不是好叫驴。
第四条 严纪律
不爱戴紧箍咒的悟空不是好猴头。
第五条 重仪表
从来没让同事赞“美”过的员工不是好鸟。
第六条 讲礼貌
从不跟女人抢“沙发”的男人才是开明绅士。  第七条 讲卫生
没有味道的男人才是高品位的优质男。
第八条 尊重人
没有脾气的男人才是低姿态的醇柔男。
第九条 守机密
酒后不吐真言的男人才是强制免检男。
第十条 保廉洁
糖衣炮弹打不倒的男人是绝种钢铁男。
第十一条 勤节约
宁走十里路不打一里的的男人才是特级管家男。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司行政办公管理规定【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%8A%9E%E5%85%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A7%84%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%8A%9E%E5%85%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A7%84%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>   凡本公司员工上班必须佩戴胸卡，胸上无卡，白领犯傻。     上班时间不看报纸，玩游戏，聊天，打呼噜或无所事事。     办公区域保持卫生，不得随意脱鞋，剔牙，打鸣，饱嗝以及放屁。     上班必须穿职业装，透视装，比基尼以及超短裙谢绝入内，以免造成不必要的损失；膀爷和撒拉板儿最好去车站，城管负责提供套头衫，本公司拒内，严重拒绝入内。     不要因为唠嗑而长期占用电话，以免耽误总公司奖励你去马尔代夫带薪休假的传真接收。     不经允许别随意上网，以免感染蜘蛛侠病毒，造成回家后养成作茧自缚睡的习惯。     不要在公司电脑上随意下载毛驴软件以及广电总急没有阉割的非法电影。     所有电子邮件的发送必须经部门经理批准，不管发给小二还是小三，都要由经理签字否则后果自负。     不得迟到早退，每迟到一分钟罚款一毛，不设找币。    无特殊原因不得孤男寡女同处一室办公，发现一例，男女均罚款 100 元。
  加班必须提出申请，凡未经许可的加班均视为学雷锋做好事。
  抽烟请到卫生间，否则将被罚款。
  不得私自将公司的茶杯，文具，手纸等公物中饱私囊，顺手牵羊。
  在业务宴请中，能喝半斤喝八两，这样的员工要培养。
  严禁上班三天打渔，两天晒网。一月累计晒网 3 天者，将取消打渔资格。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪念唐教授取经成功1355周年大会的主持词【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%94%90%E6%95%99%E6%8E%88%E5%8F%96%E7%BB%8F%E6%88%90%E5%8A%9F1355%E5%91%A8%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%8C%81%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%94%90%E6%95%99%E6%8E%88%E5%8F%96%E7%BB%8F%E6%88%90%E5%8A%9F1355%E5%91%A8%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%8C%81%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>各位领导，各位来宾，女士们先生们：
今天，贵国仙客来仙政府在这里隆重举行“纪念唐僧教授西天取经成功 1355 周年大会”。西天佛国如来董事长的特使弥勒佛同志乘专机专程来参加本次纪念大会。
参加今天大会的有：
贵国宣传部，组织部和国际贸易部的负责同志；
当年领导和参加西天取经的部分老同志及群众代表；
仙客来仙委仙政府的领导同志以及西天取经涉及到的部分省市的地方领导；
当年协助唐教授取经的仙界友人以及经过唐教授教诲幡然悔悟重新修行的原妖界代表；
参加《唐教授西行漫记》编审委员会的编辑和顾问；
心花社，漏透社，CCAV，《环球小道消息报》，《火星人星期八报》，《西游记八卦研究》等媒体单位的代表；
参加这次会议的还有神七梦八公司的全体员工和家属，共计 3500 人。
仙委仙政府决定这次大会在我公司召开，是对我公司的巨大鼓舞和鞭策，是我公司的万分荣耀和骄傲，让我代表神七梦八公司的全体员工以及仙客来的 80 万人民，像各位领导各位来宾，表示热烈的欢迎并致以崇高的敬意！（我看谁鼓掌不积极，奖金肯定会有问题）
时间和实践证明，唐教授的西天取经之行是功在前朝利在当今的大手笔。俗话说的好：彪悍的人生不需要解释。唐教授给我们流传至今的经卷印证了一条真理：念自己的经，让别人瞌睡去吧！（我看谁在打瞌睡，散会就处理谁）
让我们再次以热烈掌声庆祝本次会议的胜利召开！（还有几个猪头在瞌睡，怪不得网友曝光呢）
下面进行大会的第二项：唱西游记主题歌《敢问路在何方》，全体起立。
现在进行大会的第三项：请西天佛国如来董事长的特使弥勒佛同志为“西天取经纪念馆”进行揭牌！
现在进行大会第四项：由西天佛国总裁助理，国际卫生兼妇幼组织总干事观世音同志讲话；
现在进行大会第五项：由女儿国国王麦当娜拉小姐回忆唐教授的先进事迹；
现在进行第六项：有请西天佛国特使弥勒佛同志代表如来同志做总结发言。（该同志讲完后，要求全体员工热烈鼓掌，分贝不得低于 250，时间不低于 5 分钟。会后看猪手，谁猪手不红就做红烧猪手）
现在宣布：纪念唐教授取经成功 1355 周年大会圆满成功。闭会！
 神七梦八总公司猪悟能总经理  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>证明信【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%AF%81%E6%98%8E%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%AF%81%E6%98%8E%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <description>现有我公司新产品开发部经理济公同志，公关部经理小白龙同志，前往月球，火星，木星等星球，考察我公司“悟能”牌西瓜皮浓缩神油的市场销售及售后服务情况。希望有关单位提供帮助。
特此证明。
 神七梦八总公司 （盖公章） ×年×月×日  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
