<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>野兽派 on 老刘不忙的博客</title>
    <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E9%87%8E%E5%85%BD%E6%B4%BE/</link>
    <description>Recent content in 野兽派 on 老刘不忙的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2009 16:45:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E9%87%8E%E5%85%BD%E6%B4%BE/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>弄脸子给谁看</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BC%84%E8%84%B8%E5%AD%90%E7%BB%99%E8%B0%81%E7%9C%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 16:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BC%84%E8%84%B8%E5%AD%90%E7%BB%99%E8%B0%81%E7%9C%8B/</guid>
      <description>与弟 QQ，他说把我写的午夜家书打印出来，给了一个当爸爸的看，其非常感动。我笑了笑，说自然为之，没有刻意想写成什么样子，更不想板起面孔来“教育”儿子，我只说我想说的话。即便如此，当我把其中的一篇《不会演讲的鸟不是好鸟》贴在 1510 时，还是有人表示“受不了”，似乎我的文字玷污了他的眼睛，侮辱了他的智商。可见，一千个人心中有一千个哈利波特，而作者心目中的哈利波特究竟是虾米样子呢？恐怕只有罗琳自己知道了。
我是一个不太严肃不太正经不爱着调不爱靠谱的人，并且有些流氓有些低俗有些操蛋，即便写个述职报告也爱跑偏，弄成一幅恶搞的嘴脸。有时候挺惭愧的——咱也长着一张庄严肃穆的领袖摸样，怎么写出来的东西就贼眉鼠眼小肚鸡肠呢？可见，文如其人不靠谱，空气，水，牛奶，蔬菜，粮食都不靠谱了，谁还靠谱？
网络是一个公共空间，每人都有权利在上面发表自己的言论，这符合从前的双百方针——百花齐放，百家争鸣。可惜，如今的文艺政策不提倡“双百”了，究竟是什么政策俺也闹不清，因为我已经 20 多年没看到人民日报了。自从贵国有了互联网，人民群众就像鳏居多年的男人找到了尽情发泄的伴侣，想咋玩就咋玩。随后，问题来了，你是否涉嫌强奸？你玩的是你的合法伴侣吗？你是当众在玩 3P 吗？显然，这个比喻很不恰当，用驴霸赶紧过滤干净，就成了这么个样子：互联网就像是一个大熔炉，人民群众就像一块块的钢锭，纷纷投身到这个革命的大熔炉里，学习锻炼，用青春的热血和精子铸就河蟹社会，为祖国创造更加辉煌灿烂的明天。这样，才符合社会主义的科学发展官儿。
俗话说：千人百味，众口难调。草根的话儿，精英们不爱听，百姓的话儿，公仆们不爱听，更别说数千万人挤在一张网上，彼此闲的蛋疼，不互相谩骂攻击叫阵干架还有意思吗？王三表很久以前就声明：凡在本博留言“沙发，板凳”之类的一律骟了，近期又爆粗口：凡留言“××× 你妈妈喊你吃饭”见了就骟，你妈逼我就不信扳不过来你们丫这个毛病.显然，三表不希望自己的博客弄成垃圾桶，蹲便器。王三表写东西一不看 ZF 脸色，二不读者脸色，他是率性而为，真诚而为，此是拥有大多数“烦死”的主要原因。
老刘不忙从小朝三暮四，游手好闲，不务正业，到如今既非砖家，也非叫兽，既非坐家，更非穴者，从来不擅长用专业的眼光看问题，用专业的论据来写作，伸手指点一下江山，脱口而出的是“五魁首，六六顺，”激扬一下文字吧，下笔如有蚁力神，谁用谁知道。如此不可酒药的人物，当然写东西不看人脸色。记得在饭否有人警告我言辞过激，我答曰：一不党二不团，运动来了不找咱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么个死法？是个问题</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%AA%E6%AD%BB%E6%B3%95%E6%98%AF%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 18:56:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%AA%E6%AD%BB%E6%B3%95%E6%98%AF%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>大千世界百杂碎，芸芸众生浮世绘。用搜狗拼音搜“大千世界”结果出现个后缀“百杂碎”，于是，不得不狗尾续貂了下句。最近上网爱上了“煎蛋”，这个很酷,很骇,很拉风，又很三俗的网站每天出品一些好玩儿的东东，图文并茂，声色俱佳，绝对没有老夫子的驴脸说教，伪君子的道貌岸然，是三俗爱好者的最佳选择。
今天，在煎蛋看到一则“冷新闻”，内容如下：一位 29 岁的临时工不幸被某机械设备击中而掉进一个盛满巧克力酱的大桶中，淹死了。该事发生在 7 月 8 日，美国 New Jersey(地名)Cocoa Services 工厂内。该工人可能是被某搅拌机的桨片击中头部而摔倒的，顺势便掉进了一个 2.4 米深的巧克力大桶。10 分钟之后才被人捞出来，当场死亡。这则新闻有个甜蜜的标题：最甜蜜的死亡。
毛主席说过：一千人心里有一千个哈利波特。对于死亡，一千个人或许就有一千种死法。同时，他老人家又说过：有的人的死重于泰山，有的人的死或轻于鸿毛。也就是说，不管你是怎么个死法，但要死的有分量，有质量，有胆量。
死法一：在 1500℃ 钢水里瞬间融化 。2007 年 4 月 18 日上午 7 时 45 分,辽宁铁岭市清河特殊钢有限公司生产车间的钢水包在平移到铸锭台车上方时，突然整体脱落，钢水包倒向 5 米外正在进行班组开会的交接班室，造成 32 人死亡，6 人受伤。短短一瞬间，30 多条鲜活的生命溶解在了沸腾的钢水里，冷却下了后成了一块 70 平方米的大铁饼子。
死法二：在欺实马的速度中结束。2009 年 5 月 7 日晚，25 岁浙大毕业生谭卓在走过斑马线时，被快速行驶的跑车撞死。车祸发生后，车主和朋友聚集在肇事现场谈笑风生引发网友对飙车族声讨。随后此事件得到网络和社会的广泛关注，在欺实马的速度中莫名其妙死去的谭卓绝对没想到他的非正常死亡不仅仅让他的父母得到了总额 113 万元的赔偿，以及无限的伤心和绝望，还创造了一个比草泥马更与时俱进的词汇：欺实马。
死法三：在车里谈工作忘我。2007 年 7 月 8 日上午 10 时 30 分许，安徽省宿松县某单位办公室的副主任晓曹（化名）和另一名叫阿丽（化名）的女办公室副主任被发现死在同一辆轿车内。宿松县公安局孚玉派出所与刑警大队的民警立即前往现场处置，初步认定为一氧化碳中毒导致。事发现场位于宿松县城龙湖北路玉龙新村一新建房屋的车库内。最早向警方报警的陈某说，新建房屋尚未交付使用，“没想到富康轿车内竟有一对昏睡的男女，任凭怎么呼喊都无人应答。”　初步分析两人系一氧化碳中毒死亡。”宿松县公安局一位办案民警表示，可能是两人在关严的轿车内开着空调，因出事轿车所停的车库通风不好，汽车尾气排除不畅所致。看来，最近流行领导和部下在车里办公。
死法四：钱包男随钱包穿越下水道。此消息来源于大巴博友咸菜人等：一名寻找钱包的男子，跳进了一间公厕的粪池。第一次他上来了，但是钱包却没有找到。于是，他第二次又跳进了公厕，却没能够上来。一直等着他的厕所管理员只好报警，人们开始打捞这间公厕，但是挖了个底朝天，男子和钱包，终是消失不见。 咸菜人等感慨道：那里，不是随便什么人都可以去的，一定是要付出非比寻常的情感才行。所以你、我，我们这些不敢跳粪池的人，仍然留在了这里。
死法五：铡刀之下试真金。刘胡兰（1932 年 10 月 8 日—1947 年 1 月 12 日），原名：刘富兰，山西省文水县云周西村（现改名为刘胡兰村）人，公元 1932 年 10 月 8 日诞生在一个贫苦农民家庭。 1945 年进妇女干部训练班。1946 年分配回云周西村做妇女工作，任村妇救会秘书，同年任五区妇救会干事，并成为中国共产党候补党员。1947 年 1 月 12 日，她的家乡突遭军阀阎锡山的部队袭击，不幸被捕。面对敌人她坚贞不屈，视死如归，后在敌人的铡刀下英勇就义，时年 15 岁。牺牲后被中共晋绥分局追认为中共正式党员。毛泽东亲笔为她题词：“生得伟大，死得光荣”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟陌生人聊个天</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B7%9F%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E8%81%8A%E4%B8%AA%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 10:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B7%9F%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E8%81%8A%E4%B8%AA%E5%A4%A9/</guid>
      <description>人有人言，兽有兽语，万物都需要用沟通构建和谐，瞧人家移动这气魄，怪不得自言自语说：我能。言外之意——中国就我能，你们谁都不行。神州行不行，我看你行就行！
自打咱天朝引进了胡来网这个东西，那可谓是世风日上，人心都鼓，咱老百姓可以在这个虚拟的自由世界里尽情的撒欢尥蹶子劈叉带 360 度转体侧空翻了。网张大了，什么鸟都粘。大伙都来个百鸟朝凤，那就是五十六个民族是一家——同一首歌。不讲原则，您可以随便风花雪夜上梁山啊，讲立场，肯定要和裆中央保持一致。您总是唱反调，裆部运动幅度过大能不开裆吗？一开裆，为了不走光，所以总要被捂住裆部的。凡是被割去 JJ 的网站都是要重点治理防范的。不管是中国 JJ 还是外国 JJ，不符合要求的 JJ 都不是好公民。
上述言论为不代表本嘉宾立场，我所要铲述的是要想在网上找乐子，您趁早把粪青的黯淡帽子给搂了，终日忧国忧民的饥饿如仇，您以为您是屈原呐？网上的乐子多了，比如斗地主，打麻将，连连看，扎金花，再不济您总会接龙吧？如今股市低到马里亚纳海沟，可离婚率却一路高歌，都要勇攀珠峰了。为什么？据说都是屁股市和胡来网闹的。比如：本鸟想找个人陪聊，又不想找熟人。咋办？我到大街上贼眉鼠眼的东张西望——喂，姐们，陪哥哥聊聊，我是处女座的。话音未落，肯定会有一个粉生生细嫩嫩的人手饼火辣辣的撂在我脸上。我大脑前置啊？您看，这时前不着村后不着店的关头，胡来网的威力真是无穷啊。想找个陌生人聊天，随便一捞就是一把一把的海鲜水产。
本鸟比较贱。昨天进得一个聊天屎。先跟一个芳名“美女找大款”的人插科打诨，然后又逗一个“找个好男嫁了吧”。前者问我：“你是不是大款，非诚勿扰。”我答：“介于大小之间的，短款的，马甲行吗？”人说：“我要的是款，您都穷的剩背心了，还骚个啥劲！弄的本鸟一个汗。不死心，继续问：“什么条件吧？”答：“一夜一万。”哈哈，我不禁乐了。回复道：您是一个思想叛逆，行为保守，渴望寻找刺激，怀疑人生的 90 后，希望能珍爱自我，快乐生活。那人随即消失了。而“找个好男嫁了吧”却说“好男人比国家一级保护动物都稀缺”，我说：倒是。但您仔细找找，还真能找到属于你自己的保护动物。幸福都是自个体会的。她说：你是一级保护动物吗？我说自己是家养动物，爱吃萝卜和青菜。好养活。她答：但愿我也能找到所谓的幸福。
跟陌生人聊天，我发现自己在别人眼里属于一个油腔滑调，吊儿郎当的居心不良男。莫非我的尾巴没有藏好？我有必要藏的那么严实吗？大热天的，街上妹妹们都露四分之三了，我就不能露两点？不得不承认，我不会跟陌生人聊天，这恐怕需要足够的道行，跟阿宝学艺一样。感情市场有风险，聊天交友需谨慎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>您兴奋了吗？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%82%A8%E5%85%B4%E5%A5%8B%E4%BA%86%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 23:44:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%82%A8%E5%85%B4%E5%A5%8B%E4%BA%86%E5%90%97/</guid>
      <description>离立秋还有 2 天，离中国情人节还有 2 天，离伟大的闹运会还有 2 天，您还愣着干哈，不兴奋癫狂一下子怎么对得起党和政府啊！
资深饭否网络红人刘美丽闹不清真假女士在 SMN 上放言——“从今儿起到 8 月 8 号谁不支持奥运我 TM 跟谁急！”更多好消息来自于网络世界的解禁，比如：喂鸡可以白磕了，比比洗可以稍息了，大赦也可以过激了，更多前阵子被河蟹的蜘蛛侠都爬上网了，这对于喜欢接受“异端”的非河蟹人士来讲是多么大馅饼的喜事啊。但更让人感到振奋人心的还是来自街头巷尾——到处是红旗招展，白旗（中国印）翻飞，北京欢迎你的旋律在神州的旮旯缝眼飘荡，严禁非法上访的大红标语时刻提醒我们要做一个好良民，一个个戴红箍的闹运安保人员恰似回到的了激情燃烧的革命年代。空气里的空气都好像亢奋的不行不行，因为整个国家都他妈兴奋的像服用了兴奋剂一样不行不行了，而我家门口的小药店也挂着运动员严禁服用兴奋剂，莫非埃塞俄比亚队之类的有可能来咱这疙瘩偷买违禁药品？从电视到广播到报刊杂志都在为闹运开刀，您不过就给闹运让个道还发什么牢骚？老老实实呆在家里收看比赛就得了，这是平安闹运最基本的条件，人人都呆在家闭运，要不就恭外运，要不就站在四十里环看五环，大伙都有这么高的觉悟就不用搞什么单双号上街了，显得中国人特没素质。咱真的没素质吗？都是他妈逼的！
闹运游戏马上拉开帷幕，您倒是笑一笑啊，不笑没关系，咱中国人从来不缺会说相声的人，就是逗不乐您这不还有痒痒挠吗？我就不信闹运 double 您。全民癫狂抽风马上开始，敬请期待！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年度最富创意广告</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%9C%80%E5%AF%8C%E5%88%9B%E6%84%8F%E5%B9%BF%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 16:42:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%9C%80%E5%AF%8C%E5%88%9B%E6%84%8F%E5%B9%BF%E5%91%8A/</guid>
      <description>生活中充满了创意和恶搞，关键是你有没有足够的脑汁，最为重要的是有些东西绝对不是 PS 出来的，“周老虎”除外，CGX 倒让人想入非非了。这年头，没有点自娱自乐的精神谁还能活下去？所以说，黄章晋批判长沙人“娱乐至死”也绝对是错误的。黄老师您不看看，哪个地方不是像长沙一样隔江犹唱后庭花？
操，图片上传不上。网易也够不容易啊不容易！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>骑毛驴怎么看唱本</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AA%91%E6%AF%9B%E9%A9%B4%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B%E5%94%B1%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 18:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AA%91%E6%AF%9B%E9%A9%B4%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B%E5%94%B1%E6%9C%AC/</guid>
      <description>以前我一直用迅雷，不紧不慢的也习惯了；
忽然有一天老夫我兴致盎然的下载了一个电驴
真是不用不知道电驴真奇妙，
搜“女优”结果是空白，
找“女友”出来满目疮痍
你搜北京上海深圳广州搜出的都是毛片
因此电驴不如叫毛驴
这骑毛驴还真难看上唱本啊！
看娼本正好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>活着就好！</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%B4%BB%E7%9D%80%E5%B0%B1%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 11:33:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%B4%BB%E7%9D%80%E5%B0%B1%E5%A5%BD/</guid>
      <description>南方有雪灾，
北方有矿难，
东边车相撞，
西方大地震。
喇嘛趁机捣乱，
股市一路雪崩，
物价紧追刘翔。
想开点吧，活着就好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抵制成疯</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%8A%B5%E5%88%B6%E6%88%90%E7%96%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 13:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%8A%B5%E5%88%B6%E6%88%90%E7%96%AF/</guid>
      <description>在这烽火连五月，家书抵万金的日子里，您要是不抵制点什么，肯定被“愤青”冠以汉奸的美名。刚抵制了家乐福，CNN，据说又抵制贝塔斯曼了，因为王石大放厥词，又抵制万科了。一天不抵制感觉浑身乏力，食欲减退，头晕目眩，四肢麻木，性趣锐减。有人骂我了：你丫不抵制就是一汉奸，奴才。洒家不得不承认自己境界不高，飞的不高，尿的也不够高。但并不代表我不爱国，爱国是不是都要玩“行为艺术”？白 T 恤书写血淋淋的几个大字，高唱“我爱你中国”，折成千上万的千纸鹤，围成一圈点上很多蜡烛。诸如此类表现的足够热闹，让国外媒体一下子被国人的空前爱国主义精神惊呆了。
抵制不抵制是个人自由。比如我从来就没有高呼抵制，但手机是国产的，电视是国产的，空调是国产的，电脑是国产的，数码相机是国产的，老婆也是国产的。进口的太贵。刚才有个哥们来看我的相机，一看是爱国者，丫说：买爱国者，就是爱国者，买佳能，索尼就是高级傻逼。这话有点极端的可爱.
抵制不是目的，重申一下是民间组织的政治行为艺术。您一直依赖着家乐福吗？您难道把肯德基老头当自己厨房吗？您不用欧莱雅脸就成 E.T 了吗？沃尔玛也不是到哪儿都有人买账，可诺鸡鸭手机广大农民几乎人手一鸡。您抵制得了吗？假若诺鸡鸭老总也说了咱几句不中听的话的话，咱朴实的农民兄弟是否也要把手里的诺鸡鸭砸了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>找抽找骂您请大小便</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%89%BE%E6%8A%BD%E6%89%BE%E9%AA%82%E6%82%A8%E8%AF%B7%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BE%BF/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 08:27:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%89%BE%E6%8A%BD%E6%89%BE%E9%AA%82%E6%82%A8%E8%AF%B7%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BE%BF/</guid>
      <description>最近王石，马云等人说了一些不合时宜的“惊人之语”，博得骂声一片，恶评如潮。从网上的评论来看，一边倒的倾向于“批判”王，马，谁要敢站出来替他们说话，立刻就成为了“人民公敌”，成为了“资本家的乏走狗”，如此声势浩大的骂街活动使其博客点击率暴涨，令尔等写博之客官眼红心热——俺就是找骂也没人骂呀，从咱的嘴里永远吐不出象牙来，但名人的嘴里为什么想吐嘛就吐嘛，赤裸裸地都成了“G 点”呢？想通想不通都得捅，捅则不痛，痛则不捅。名人效应的“马蜂窝”最好捅一捅，大家都来骂，他们没有起诉，这既过嘴瘾，又能实战演练“骂街”技能，以便不时之需。
本人不擅长骂人，可逼急了也会说“我太阳”，“我小草”，看到街上泼妇非常彪悍直白的骂简直惊为天人，太他妈咪的天才了。更何况网上那些拐弯抹角，闪展腾挪的话需要如切如搓，如琢如磨半天才能品味出来。坦率来讲;有些网站做的不够人性化，把很多经典国骂都做了屏蔽，甚至“TMD”这么婉约的字眼都不允许出现。纵然如此，聪明智慧的中国网民还是能创造性的开展工作。比如：玛丽隔壁的，尼嘛了个巴的等等充满创意的文字还是闪耀在大大小小的博客，论坛上，给网站带来无比傻逼的生机与活力。
骂人是人的自由。是人都是要骂的，也是要挨骂的。说出来的骂，藏在内心的也有骂。为什么要骂？这个命题挺复杂。谈的多了忙的蛋疼，不如不说。但既然要骂，一定要有充足的准备，有理有据，有里有表，有张有驰，有进有退，这都是战术。如果仅图一时之快，骂完拉倒，咱都是泼妇.
让你一次骂个够，骂到最后世界还有尽头，结果别去管他，骂就骂了，别再算计代价，骂就骂了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
