<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    
    <title>老刘不忙的博客</title>
    <description>老刘不忙的网易博客备份</description>
    <link>https://hdliuyi.nofan.xyz</link>
    
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright 2023, Calvin Tran</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2009 15:33:53 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Hugo - gohugo.io</generator>
    <docs>http://cyber.harvard.edu/rss/rss.html</docs>
    <atom:link href="https://hdliuyi.nofan.xyz/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
    
    
    <item>
      <title>会感动更要行动</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BC%9A%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%9B%B4%E8%A6%81%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <description>&lt;p&gt;由于中午啤酒灌得太多，导致贪睡了一下午，晚上胡乱吃了点东西，在一五一十和做啥泡了半宿，强迫自己睡觉，在床上“烙”了近俩小时的“饼”，还是无法跟自己找一个睡觉的理由，既然睡不着，还是回到空白的文档面前，叽歪几句吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近比较郁闷，因为工作方面的原因，我甚至开始怀疑人生了，这对于一个即将奔四的人来说不是一件美事。有时想，既然折腾来折腾去改变不了命运，怀疑人生顶个蛋用，怀疑人生不如怀揣人生，怀揣人生不如燕京纯生。类似我这把岁数的人，都把感慨放到啤酒杯里了，只有像你这么大的孩子才会“为赋新词强说愁”，我很向往太白老师“仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人！”怎奈是“抽刀断水水更流”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历的事情多了，很少能够被感动了。前阵子，我说看了罗胖子的演讲很受感动，因为在他身上我看到了自己的影子。近日，看到罗西的小文《樱桃也伤心》，又触动了我早已钙化的老心脏。这篇文章我给你推荐过，想必你还记得罗西是如何感慨穷人的脆弱，敏感和无奈的 。炒菜时，想起了这句话：生活就像剥洋葱，一层一层剥开，总有使你流泪的部分。何尝不是呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的妈妈因为你没有接电话而整夜睡不着，仅仅是想不开吗？我的妈妈做了一个自认为不好的梦，总要打个电话给出门在外的我千叮咛万嘱咐。生活当中能使人感动的事情其实不少，它们不一定只在《读者》的情感随笔里，也不一定在朱军刻意营造的《艺术人生》里，你只要仔细观察身边的世界，总能发现使你的心情霍然开朗的感动。这些感动或许是舔犊情深，或许是陌路情缘，或许是一句温馨的话语，或许是一件超市打折的衣服，或许是一声声的唠叨，或许是一条不期而至的匿名短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因美好善良而感动，更要为了祝福和感恩而行动。如我等患得患失的人，总是沉溺于美好编制的乌托邦时，便放弃了对生活“狠一点”的硬气和决心。男人多愁善感不可怕，可怕的是没有了血性和骨气。能够感受到细微的爱，却不要去理会切齿的恨。如果你是一个敢作敢当的男人，就应该拿出行动来，让事实来证明你——大爱无边，爱有所为。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BC%9A%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%9B%B4%E8%A6%81%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2009 15:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>盛夏里的诱惑</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91/</link>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    都说夏天是属于女人的，只有女人才把这个季节装扮的更加五彩缤纷，生机盎然。没错，倘若没有了夏天，女人们肯定不需要煞费苦心的考虑“走光”与“回头率”的问题，而男人们只能望着街道两边被各色布料包裹着严严实实的“肉粽子，”没有丁点的食欲了。是夏天成就了女人，盛夏里的诱惑不可阻挡。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;看了一篇网文《酷暑下的男人装》，作者调侃 09 的“服饰流行趋势”：“ 09 年的时髦简直像场恶作剧，从黑丝袜到铆钉鞋，神州各地处处涌现街头 SM，就算是最清纯的姑娘，按流行趋势这么一打扮，都像半路出家的性职业选手。幸好这一切跟男人没关系，大老爷们都不赶时尚的班车，但年年一到夏天，总有一部分男人格外闪亮夺目，刺得人睁不开眼。”随后历数了男人夏天着装的几大“罪状”，诸如当众展示腋下“黑带”，穿短裤露 google，地铁运动套装男，甚至还有三角裤男，等诸如此类的“恶习”严重败坏了作者及其他淑女的胃口，影响了河蟹社会“讲文明，树新风”的蓬勃发展，罪莫大焉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，作者身处大都市，还没见过更雷人的。“膀爷”近年来不多见了，偶尔见到一个胸前放着特大号皮球的大肚腩，您只当看见一个长着腿的活皮球，再往下联想，只能是您自己的问题了，与“皮球”作者无关。女人大抵喜欢被动的忽略男人，因为是“大老爷儿们”，谁在乎啊！男人更色，在街上男人捕捉女人的身影更细致，更敏锐，更深入。比如老刘不忙的我，上街后，眼睛首先采取“广角镜头”，全方位浏览景物，尤其是异性，同性忽略；然后逐渐筛选，分类，聚焦，最后跟踪目标，定格，按快门，留存脑记忆卡。此“标准程序”适应于任何生理正常的男人，如果谁不同意，我可以免费给他推荐某生殖健康咨询中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人是夏天里最具有欣赏性的风景线，这使我想起某北大才子的一句诗“看每一朵花开，看每一个女孩。”丫志向也太远大了吧，跟太祖的“天生一个仙人洞，无限风光在险峰”有一拼。在街上，你果然看到了“每一朵花开”，只是“花”开的都有点令人心碎。且不说满大街的黑丝笼罩，渔网袜，超短裤，让人恍惚进入了“黑涩会，”偶尔出现的惊爆场面更是让围观群众大饱眼福。经常看到一些 MM 着薄纱睡衣，撒拉着人字拖，漫步超市，街头，如若无人之境；某美眉后背全裸站在公交展台，再回头，原来前面还有肚兜；某美眉一袭白裙，裙裾飘飘，依稀可见红色胸罩，蓝色内裤；某美眉用超人的勇气展示黑丝袜包裹的大象腿；某美眉抱着 BF 狂啃，露出腋下黑丝袅袅。某美眉擦肩而过，留下浓郁的隆力奇味，熏到了路边寻欢的小狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿衣戴帽，葛优所好。您说了，你丫够损的，难道生活中都是马蹄莲，紫罗兰，富贵竹，就不能来点狗尾巴草，仙人球，蒺藜刺吗？当然，即便是狗尾巴草也有春天，也能够找到她的幸福和快乐。而在公共空间，人们却致力于创造美，河蟹之美，健康之美。男人光膀子，没人感到美，女人“比基尼”逛街，就有人大呼爽，过瘾吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男人着装的无耻在于浑不吝——反正老子是爷们，谁怕呀！女人着装的无耻在于雷死你——没有回头率，证明你没有足够吸引力！这年头，雷人才是硬道理，盛夏里诱惑比看 A 片更刺激。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91/</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 20:39:56 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>不求甚解说老子</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8D%E6%B1%82%E7%94%9A%E8%A7%A3%E8%AF%B4%E8%80%81%E5%AD%90/</link>
      <description>&lt;p&gt;近日每晚临睡前要读上几篇《老子》，这是本巴掌大的口袋书，可以随身携带，是饭前便后，居家旅行，临睡消遣的必备之物，更重要的是此书为饭否体，言简意赅，短小精悍，无论是如厕还是等车，读上三两段，恰到其妙处，不禁心花怒放，喜不自禁。闲着蛋疼，老刘又犯了恶搞伟人的毛病，把我所理解的《老子》泡制成了文字。此文字最大的特点是：不求甚解，断章取义，胡说八道。请穿西装打领带者绕行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 这年头做人要低调，没事读读《方与圆》，研习下《厚黑》，学会夹着尾巴做人，戴着面具处事，丫彪悍的人生的怎么能解释？大家伙都豁达了，从此便自在的不折腾了。即知其雄，守其雌，为天下溪。知其荣，守其辱，为天下谷。知其白，守其黑，为天下式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 庄子论道，道在屎尿，老子说道，莫名其妙。不懂回家问你妈。即道可道，非恒道。名可名，非恒名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 自个儿有几斤几两还是要掂量一下，知道自己不知道这是苏哥拉低老兄说的。即知不知，尚矣。不知不知，病矣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 丫啥都知道还开什么博，开博的人都是无知者无畏滴。即知者不博，博者不知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 什么是不简单？能够把简单的事千百遍都做对，就是不简单；什么是不容易？大家公认的非常容易的事情认真地做好，就是不容易。 即天下之难作于易，天下之大作于细。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 道生一，一生二，二生三，三阳开泰，四季发财，五魁首，六六顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 行走的最高境界是没有脚印，天马行空；说话的最高境界是没有破绽，滴水不漏；精于算计的人从来不带算盘，心中有数；酷爱锁门门的人，别指望你有把钥匙，所谓关门打狗；擅长打结的人，除了他谁也别想打开，贵国专利。即善行者无辙迹，善言者无瑕谪，善数者不以筹策，善闭者无关键而不启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 你不要以为老天爷能被朱军的催泪瓦斯“艺术”人生一回，丫从来就是一传说，在他看来，万物生灵只不过是一把草扎的牲口，总是瞬间风化；而所谓的圣人，谁抓一个圣人妖怪来瞧瞧，在他的眼里，群众也是一把草扎的牲口。即天地不仁，以万物为刍狗；圣人不仁，以百姓为刍狗。 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 台北不是我的家，我的家乡没有霓虹灯，光怪陆离的城市灯火刺瞎了我的眼，山珍海味，鲍鱼龙虾咋就吃得跟狗屎一样，ktv 唱个歌吧，耳朵都跑偏了，嗓子还徘徊在都来米之外。即五色使人目盲，五味使人口爽，五音使人之耳聋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]对于贵国的公务员们来说，上班为的是不作为，办事为的是没有事，暴殄天物还是索然无味。即为无为，事无事，味无味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 互联网再大也没有天网大，天网一撒，不管你是新狼老狼，搜狐搜狗，抓虾河蟹，叽歪嘀咕，煎蛋豆瓣，都他妈一网打尽了。即天网恢恢，疏而不失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 枪打出头鸟，出头的椽子先烂，可见躲在别人背后最安全；那么，你不第一个吃螃蟹怎么能体验河蟹滋味？人生就是如此拧巴的一把双刃剑。即勇于敢者则杀，勇于不敢者则活，此两者或利或害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说] 人介玩意儿活着奏他妈妈的是个橡皮人，死翘翘了也就硬帮帮。世间万物活着也都是够肉够水灵够嘎嘣脆的，死了都变标本木乃伊乃至化石了。即人之生也柔弱，其死也 geng 信坚强。万物草木之生也柔脆，其死也枯槁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]治理大国就像锅贴小黄花鱼一样，需要足够的火候和厨艺。即支大锅来烹小仙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]善建者不拨萝卜，善抱者不脱衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]河蟹社会，盛世中华，马放南山，刀枪入库，吃点马肉也不错；天下大乱，戎马倥偬，连诸葛亮都当萌萌的接生婆。这罪过大了去了！即天下有道，却走马以粪，天下无道，戎马生于郊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]能承受胯下之辱的才是真的猛男，保持适当弯曲的才能反弹，挖个坑才能把自己埋了，没有破扫帚哪来新拖把，钱少还能增多，掉进钱堆里反倒找不到北了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]我有三件宝贝，第一件是慈，第二件是俭，第三件是当缩头乌龟，最保险。即不敢为天下先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[老子说]信言不美，美言不信。孙子们揣着明白装糊涂。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8D%E6%B1%82%E7%94%9A%E8%A7%A3%E8%AF%B4%E8%80%81%E5%AD%90/</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 16:08:54 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>弄脸子给谁看</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BC%84%E8%84%B8%E5%AD%90%E7%BB%99%E8%B0%81%E7%9C%8B/</link>
      <description>&lt;p&gt;与弟 QQ，他说把我写的午夜家书打印出来，给了一个当爸爸的看，其非常感动。我笑了笑，说自然为之，没有刻意想写成什么样子，更不想板起面孔来“教育”儿子，我只说我想说的话。即便如此，当我把其中的一篇《不会演讲的鸟不是好鸟》贴在 1510 时，还是有人表示“受不了”，似乎我的文字玷污了他的眼睛，侮辱了他的智商。可见，一千个人心中有一千个哈利波特，而作者心目中的哈利波特究竟是虾米样子呢？恐怕只有罗琳自己知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个不太严肃不太正经不爱着调不爱靠谱的人，并且有些流氓有些低俗有些操蛋，即便写个述职报告也爱跑偏，弄成一幅恶搞的嘴脸。有时候挺惭愧的——咱也长着一张庄严肃穆的领袖摸样，怎么写出来的东西就贼眉鼠眼小肚鸡肠呢？可见，文如其人不靠谱，空气，水，牛奶，蔬菜，粮食都不靠谱了，谁还靠谱？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络是一个公共空间，每人都有权利在上面发表自己的言论，这符合从前的双百方针——百花齐放，百家争鸣。可惜，如今的文艺政策不提倡“双百”了，究竟是什么政策俺也闹不清，因为我已经 20 多年没看到人民日报了。自从贵国有了互联网，人民群众就像鳏居多年的男人找到了尽情发泄的伴侣，想咋玩就咋玩。随后，问题来了，你是否涉嫌强奸？你玩的是你的合法伴侣吗？你是当众在玩 3P 吗？显然，这个比喻很不恰当，用驴霸赶紧过滤干净，就成了这么个样子：互联网就像是一个大熔炉，人民群众就像一块块的钢锭，纷纷投身到这个革命的大熔炉里，学习锻炼，用青春的热血和精子铸就河蟹社会，为祖国创造更加辉煌灿烂的明天。这样，才符合社会主义的科学发展官儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俗话说：千人百味，众口难调。草根的话儿，精英们不爱听，百姓的话儿，公仆们不爱听，更别说数千万人挤在一张网上，彼此闲的蛋疼，不互相谩骂攻击叫阵干架还有意思吗？王三表很久以前就声明：凡在本博留言“沙发，板凳”之类的一律骟了，近期又爆粗口：凡留言“××× 你妈妈喊你吃饭”见了就骟，你妈逼我就不信扳不过来你们丫这个毛病.显然，三表不希望自己的博客弄成垃圾桶，蹲便器。王三表写东西一不看 ZF 脸色，二不读者脸色，他是率性而为，真诚而为，此是拥有大多数“烦死”的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老刘不忙从小朝三暮四，游手好闲，不务正业，到如今既非砖家，也非叫兽，既非坐家，更非穴者，从来不擅长用专业的眼光看问题，用专业的论据来写作，伸手指点一下江山，脱口而出的是“五魁首，六六顺，”激扬一下文字吧，下笔如有蚁力神，谁用谁知道。如此不可酒药的人物，当然写东西不看人脸色。记得在饭否有人警告我言辞过激，我答曰：一不党二不团，运动来了不找咱。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BC%84%E8%84%B8%E5%AD%90%E7%BB%99%E8%B0%81%E7%9C%8B/</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 16:45:08 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么个死法？是个问题</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%AA%E6%AD%BB%E6%B3%95%E6%98%AF%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;大千世界百杂碎，芸芸众生浮世绘。用搜狗拼音搜“大千世界”结果出现个后缀“百杂碎”，于是，不得不狗尾续貂了下句。最近上网爱上了“煎蛋”，这个很酷,很骇,很拉风，又很三俗的网站每天出品一些好玩儿的东东，图文并茂，声色俱佳，绝对没有老夫子的驴脸说教，伪君子的道貌岸然，是三俗爱好者的最佳选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，在煎蛋看到一则“冷新闻”，内容如下：一位 29 岁的临时工不幸被某机械设备击中而掉进一个盛满巧克力酱的大桶中，淹死了。该事发生在 7 月 8 日，美国 New Jersey(地名)Cocoa Services 工厂内。该工人可能是被某搅拌机的桨片击中头部而摔倒的，顺势便掉进了一个 2.4 米深的巧克力大桶。10 分钟之后才被人捞出来，当场死亡。这则新闻有个甜蜜的标题：最甜蜜的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛主席说过：一千人心里有一千个哈利波特。对于死亡，一千个人或许就有一千种死法。同时，他老人家又说过：有的人的死重于泰山，有的人的死或轻于鸿毛。也就是说，不管你是怎么个死法，但要死的有分量，有质量，有胆量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死法一：在 1500℃ 钢水里瞬间融化 。2007 年 4 月 18 日上午 7 时 45 分,辽宁铁岭市清河特殊钢有限公司生产车间的钢水包在平移到铸锭台车上方时，突然整体脱落，钢水包倒向 5 米外正在进行班组开会的交接班室，造成 32 人死亡，6 人受伤。短短一瞬间，30 多条鲜活的生命溶解在了沸腾的钢水里，冷却下了后成了一块 70 平方米的大铁饼子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死法二：在欺实马的速度中结束。2009 年 5 月 7 日晚，25 岁浙大毕业生谭卓在走过斑马线时，被快速行驶的跑车撞死。车祸发生后，车主和朋友聚集在肇事现场谈笑风生引发网友对飙车族声讨。随后此事件得到网络和社会的广泛关注，在欺实马的速度中莫名其妙死去的谭卓绝对没想到他的非正常死亡不仅仅让他的父母得到了总额 113 万元的赔偿，以及无限的伤心和绝望，还创造了一个比草泥马更与时俱进的词汇：欺实马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死法三：在车里谈工作忘我。2007 年 7 月 8 日上午 10 时 30 分许，安徽省宿松县某单位办公室的副主任晓曹（化名）和另一名叫阿丽（化名）的女办公室副主任被发现死在同一辆轿车内。宿松县公安局孚玉派出所与刑警大队的民警立即前往现场处置，初步认定为一氧化碳中毒导致。事发现场位于宿松县城龙湖北路玉龙新村一新建房屋的车库内。最早向警方报警的陈某说，新建房屋尚未交付使用，“没想到富康轿车内竟有一对昏睡的男女，任凭怎么呼喊都无人应答。”　初步分析两人系一氧化碳中毒死亡。”宿松县公安局一位办案民警表示，可能是两人在关严的轿车内开着空调，因出事轿车所停的车库通风不好，汽车尾气排除不畅所致。看来，最近流行领导和部下在车里办公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死法四：钱包男随钱包穿越下水道。此消息来源于大巴博友咸菜人等：一名寻找钱包的男子，跳进了一间公厕的粪池。第一次他上来了，但是钱包却没有找到。于是，他第二次又跳进了公厕，却没能够上来。一直等着他的厕所管理员只好报警，人们开始打捞这间公厕，但是挖了个底朝天，男子和钱包，终是消失不见。 咸菜人等感慨道：那里，不是随便什么人都可以去的，一定是要付出非比寻常的情感才行。所以你、我，我们这些不敢跳粪池的人，仍然留在了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死法五：铡刀之下试真金。刘胡兰（1932 年 10 月 8 日—1947 年 1 月 12 日），原名：刘富兰，山西省文水县云周西村（现改名为刘胡兰村）人，公元 1932 年 10 月 8 日诞生在一个贫苦农民家庭。 1945 年进妇女干部训练班。1946 年分配回云周西村做妇女工作，任村妇救会秘书，同年任五区妇救会干事，并成为中国共产党候补党员。1947 年 1 月 12 日，她的家乡突遭军阀阎锡山的部队袭击，不幸被捕。面对敌人她坚贞不屈，视死如归，后在敌人的铡刀下英勇就义，时年 15 岁。牺牲后被中共晋绥分局追认为中共正式党员。毛泽东亲笔为她题词：“生得伟大，死得光荣”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死法六：泄欲不成耍小刀。2009 年 5 月 10 日晚 8 时许，湖北省巴东县野三关镇政府 3 名工作人员在该镇雄风宾馆梦幻城消费时，涉嫌对当时在该处做服务员的邓玉娇主动进行骚扰挑衅,邓玉娇用水果刀刺向两人，其中一人被刺伤喉部、胸部，经抢救无效死亡。邓玉娇当即拨打 110 报警。次日，警方以涉嫌“故意杀人”对邓玉娇采取强制措施。死者名叫邓贵大，今年 44 岁，是野三关政府招商办公室主任；另一名伤者叫黄德智，以前是该镇农业服务中心副主任。邓玉娇用一把水果刀回应了人民公仆的无理要求。郑贵大死的其所，而有几个邓玉娇有此幸运结局？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗列了若干的死法，霍然感觉有点事儿逼。每天这个世界上有多少非正常死亡，死就死了，能折腾的要个说法，不能折腾的只能响应主席的号召不折腾了。回到开头甜蜜的死亡，或许某些人认为这个死法怎么着也浪漫了一把，比下面的几种死法强。倘若让你选择一种死法，你会选择哪个呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————不太股沟的分割线——————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;煎蛋与百度对此文有突出贡献，本博主对资料来源不承担任何连带责任。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%AA%E6%AD%BB%E6%B3%95%E6%98%AF%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 18:56:55 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>心中有鬼鬼自来</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E9%AC%BC%E9%AC%BC%E8%87%AA%E6%9D%A5/</link>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我有一表哥是个“二杆子”，对谁都不服劲，天生有股“二百五”精神。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;有年夏天，他去邻村赶集串亲戚，当然跟往常一样，不喝个痛快决不罢休。亲戚知道他喝多了，自然挽留他休息了半休。夜里十来点，酒醒了大半，自己感觉也不好意思，跟亲戚打了招呼，推着新买的二八自行车就往外走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凉爽的夜风一吹，表哥的心情顿时好了很多。歪歪扭扭骑行在坑坑洼洼的土路上，心里还挺美：没事儿，喝个小酒，还能难道咱，咱可是斤不倒啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没多远，一下坡，路边是一大片的芦苇荡。芦苇随风发出沙沙的响声，不知怎地，他忽然想起自己走进了那个十里八村传说有鬼出没的“邪地”，倏然，他觉得自己的发梢唰的跟电击一样竖起来，脊梁骨子冒着冷汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心里一害怕，自然感觉鬼影绰绰，手脚一哆嗦，他就从车上摔了下来。也顾不得拍打身上的土，他想推着车子赶紧往前跑，心里安慰自个儿：没事，过去这一段就好了。可脚下的车子却好像让谁死死拽住了，怎么推都纹丝不动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表哥暗想难道真的有鬼，扭头看，却四下无人，再推还是推不动。表哥几乎就要崩溃了，连推带扛，连滚带爬，总算过了那段一里地左右的“鬼地”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放下死沉死沉的二八加重车，表哥忽然发现自己的左手竟然一直死死的捏着刹车闸，连松都没松一松。怪不得推不动车子呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，鬼就在每个人的心里，随时等待着主人的召唤。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E9%AC%BC%E9%AC%BC%E8%87%AA%E6%9D%A5/</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 16:35:41 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网聚油菜力量】可以油菜，也可以歇菜</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%BD%91%E8%81%9A%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E5%8A%9B%E9%87%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%AD%87%E8%8F%9C/</link>
      <description>&lt;p&gt;熟悉我的网友都知道我爱占“茅坑”，几乎在所有的门户网站都注册过博客，或者论坛，但大多无疾而终。可见我是多么一个喜新厌旧，朝三暮四的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从开博以来，我始终把博客做为自己心灵的一个试验田，不管外面的世界如何变化，我都一如既往的耕耘着自己的一亩田。想吃就吃，想睡就睡，想干就干，想拉就拉。从来不看地邻的脸色，也很少去地邻那儿拉泡屎，留个记号，指点“耕田”技术，表示反对或赞赏。因此，我的博客除了自己的文章外，很干净。没有人赞赏，更没有骂街。这样的“卫生田”通常少见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今做什么都讲究“经营”，“包装”，想我这么自娱自乐的傻逼博主实在不多。其实，我也是长期潜水员，到哪儿都是只看不发言，三表，大仙儿等少数几个除外。既然你都一直憋着，为什么不允许别人憋着？至此，不近释然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博客对于我来说就是娱乐，消遣，发泄，涂鸦的一个地儿。没有几个能成为王三表，韩寒，和菜头，老徐，丫不可复制。小众且草根的我，能够在这一亩地上想干嘛就干嘛，实属万幸。因此，我可以油菜，也可以歇菜。耕云播云，何其幸哉？！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%BD%91%E8%81%9A%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E5%8A%9B%E9%87%8F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%AD%87%E8%8F%9C/</guid>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 16:26:22 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>不会演讲的鸟不是好鸟</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%9A%84%E9%B8%9F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E9%B8%9F/</link>
      <description>&lt;p&gt;心心：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近老夫在网上又听了不少“成功人士”的演讲，还有一些“百家酱坛”的讲座，蹲在茅坑上思考了一袋烟的功夫，得出以下结论：不会演讲的鸟不是好鸟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小子，且慢露出你轻蔑的笑，认为这是一个不太靠谱的结论，任何事物在没有经过实践之前，都不能够下结论。问题是实践这玩意也是摸着石头过河，而且是逮住老鼠的猫才是好猫。显然，我的命题是有充分的理论支持地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鸟界没有改革之前，鸟们都是以抓多少虫儿来记工分的。早起的鸟儿有虫吃，大伙儿都忙着抓虫，谁还顾上去演讲啊。现如今不行，鸟们都与时俱进了，谁只顾抓虫谁是傻逼，弄几个小青虫不够喝杯芝华士的，更别说劳力士了。看见猫头鹰了吗？辛辛苦苦，日落而做，日出而栖，抓俩小耗子高兴地受不了，刚唱两句，就被人给骂跑了。还有乌鸦，因为公鸭嗓，连普通话三级丙等都没过。至于老鹰甭提了，神出鬼没，抓小鸡，抓兔子，还是抓蛤蟆，不知道是否黑白通吃，不太靠谱。喜鹊还凑合，叽叽喳喳，冲这个喜字也心里吉祥三宝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这年头，不会演讲的鸟还有比喜鹊更操蛋的吗？你不演讲谁知道你呀。比如画眉美眉，黄鹂美眉，八哥美眉，鹦鹉美眉，布谷美眉，杜鹃美眉，斑鸠美眉等等美眉，当然我不是鸟类学家，也不是公冶长，不知道这些演讲演的好的究竟是男是女，姑妄言之吧。因为，我的偶像春哥就不按常理出牌的成就了事业。如果你是只小麻雀，今天吃了 35 只小蚊子，混个半饱，想唱只歌吧，唱什么？“我要飞的更高，飞的更高，翅膀卷起风暴，心声呼啸”，结果还没唱完，被哄跑了。可是，如果你是一只善于表达的鸟，善于忽悠的鸟，只要能登上 CCAV 的舞台，登上百家酱坛，登上胡闹卫视，神鸟卫视，还有什么不可能的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一只鸟不难，做一只成功的鸟很难。不会演讲的鸟，从小来讲鸟际关系处理不好，不会建立更稳固的鸟脉关系；从大处来讲，肯定当不了人民公扑，哪个淫民公扑不会高姿态的演讲啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没事多练练演讲，下次回家做个“实战军事演习”，争取早点把老易头给灭了。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%9A%84%E9%B8%9F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E9%B8%9F/</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 23:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>怀念游野泳的少年</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%80%E5%BF%B5%E6%B8%B8%E9%87%8E%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%B9%B4/</link>
      <description>&lt;p&gt;傍晚坐城际列车回家，过七里河大桥见有人游泳，仔细看，水及腰深，一群中老年人穿着平脚裤在水里扑腾做游泳状，俨然自得其乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天气酷热，空调，遮阳帽，防晒霜，藿香正气水，啤酒，冷饮等防暑降温用品徒然走俏，当然，泳衣，游泳圈更是火爆。不时看到街上一家三口骑着电车，小家伙戴着太阳镜，挎着游泳圈，撒拉着小拖鞋，嘴里嚷嚷着：“快点，快点，热死了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起了小时候的夏天。记忆里第一次游泳在一个不太炎热的夏日午后，机灵虎将我领到南河滩的槐树林。树林里有一条南北向的小水渠，满当当一渠水缓缓流淌，偶尔有琐碎的阳光撒在水面上，泛起奇诡的光。机灵虎脱掉裤衩背心，问我：你洗不洗？我说不会。他把着小鸡鸡朝渠里边撒边说：啥鸡巴不会，我教你，一会就会了。说着，噗通一声跳进水里，扎了个猛子，抹了把脸冲我喊：快鸡巴下来，过瘾着类！禁不住诱惑，我也把衣服脱光，慢慢往渠里挪。没成想，跐溜一下我便滑到了渠中央。水一下漫过了我头顶，我急忙喊：快救我，淹住我了。机灵虎伸出手，把我往水渠边拽。嘴里嘟囔着：不要慌，水不深，不信你看。他站在渠中间，水正好过肩。我也慢慢走到他跟前，果然水并没有想象的深。闭上眼，我感觉到有无数手指抚摸着我周身体毛，偶尔有小鱼有意无意亲吻小鸡鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知不觉学会了狗刨，漂死孩，打立水（依次为蛙泳，仰泳，立泳）等凫水的技法，在每一个夏日午后，我们这些捣蛋分子唯一热衷干的事就是偷偷跑出去游泳。午休后，白毛校长总是站在学校门口，伺机逮一切可疑“作案”分子。鉴定的方法就是让我伸出胳膊，他用指头在上边划道，凡是能划出白道的一律确认为“偷洗澡”的坏学生。惩罚办法就是在太阳底下罚站。我也不幸被逮住过两次，碍于白毛校长和我爸关系不错，“严重警告”了我一下，便放行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次，几个伙伴光腚跑三里地外的上游南营大桥上，下饺子样噼里啪啦从桥上跳进碧波荡漾的水面，然后或刨，或漂，或蝶，顺流之下，游到村南的大桥下。桥下一群妇女正在洗衣服，看见水里时隐时现的几个小脑袋也不奇怪，水边的孩子有几个不玩水啊。一个人跟水鸭子般相继上了岸，嬉闹着找各自的裤衩背心。妇女里有人冲上来，以迅雷不及掩耳盗铃儿之势拎走了老斌。大伙一看，是老斌妈。他被他妈按到在岸边的草丛上，白皮底儿的布鞋不折不扣的拍在他白白的屁股上，立马开了一朵红花。几个人忙上去劝：大娘，别打了，以后，我们不洗澡了还不行？老斌妈恶狠狠地说：都是你们这些小狼羔子撺掇的，看我不打死你们。看着在空中闪耀的白鞋底儿，大伙儿夺路而逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆里我曾有 2 次被淹的经历，一次是跟机灵虎洗澡，一次是跟刘老五洗澡，都是被人用一只手牵出来的。而我的拜把兄弟老建更倒霉一点，他在村南的大渠里被人救过三，四次，有两次差点就被水冲走了。另一个同学上初一时在漳河里洗澡不幸丧命，淹死的原因是在场只有他们俩个，另外一个也是旱鸭子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今农村的孩子也都金贵了，很多孩子守着河边却成了不识水性的旱鸭子。我的一个表哥，在经历了三次生育打击之后，终于如愿。这个小四打小不爱学习，只爱上网玩游戏。前年夏天，这个不学无术的“公子哥”跟着几个捣蛋虫去河里游泳，刚跳下去，就没了踪影。另外的人赶紧撒丫子往村里飞奔叫人，跑到村里用了半小时。村里乌泱泱来了一帮人，水性好的在河里摸了无数个来回，一无所获。表哥又调集了消防车，派出了专业人员潜水寻人，还是不行。最后，村里有人说：离村十里外的某村有俩个会水的精于捞人。找来的俩人站在岸边，开了价：保证能捞上人，要每人给 1500，少钱不干。表哥满口答应。没过五分钟，这俩人便从水里举出了那个已经成面条的小四了。家里人悲痛欲绝，又能如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此惨痛的教训，更多的农村孩子今天只能在莲蓬头下冲澡，在澡堂子里扑腾几下。那个游野泳的年代，那些不知深浅，胆大妄为的少年早已藏在在记忆的深处，廉颇老矣，尚能狗刨否。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%80%E5%BF%B5%E6%B8%B8%E9%87%8E%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%B9%B4/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 22:11:31 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>高温天气 谨防爆炸</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AB%98%E6%B8%A9%E5%A4%A9%E6%B0%94-%E8%B0%A8%E9%98%B2%E7%88%86%E7%82%B8/</link>
      <description>&lt;p&gt;老夫抽烟不太严重，可喜欢随身携带打火机，而且是气体的。去年夏天一次出席某培训机构的发布会，会议当中我屁股后兜突然“啪”的一声巨响，这个“屁”惊天地泣鬼神，与会者都莫名其妙四处踅摸。空气中弥漫着一股液化石油气味儿。我伸手一摸，发现裤兜里的打火机碎了，幸好裤子没被炸烂，屁股由于皮糙肉厚，只感到火辣辣的一阵疼。 吓得出了一身冷汗。
　　在此，奉劝爱抽烟的男士，夏天外出切莫把气体打火机放到胸前口袋，防止炸胸；更不要放到左右裤袋，防止炸鸡鸡；最好给气体打火机抹上一层厚厚的丁家宜 A+防晒霜，然后放在屁股后兜里，这样就比较安全了。如此，既能最大限度的保护你本人以及周边人群不受危害，更能降低事发后你被当做恐怖分子嫌疑人的可能性。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AB%98%E6%B8%A9%E5%A4%A9%E6%B0%94-%E8%B0%A8%E9%98%B2%E7%88%86%E7%82%B8/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 20:34:16 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>谁说了算</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B0%81%E8%AF%B4%E4%BA%86%E7%AE%97/</link>
      <description>&lt;p&gt;闲着无聊，问了女同事一个问题，在你家谁说了算。同事不假思索的说：谁说的对谁说了算。我表示质疑：不可能吧？公说公有理，婆说婆有理，谁说了算？很显然这有点粉饰太平。她有些不好意思：我是想说我们比较民主，连我女儿说的对也说了算。为了证实我并非居心叵测，我出卖了自己：在我们家我老婆说了算，她是一切革命行动的最高纲领。女同事看着我，眼神里充满了或同情，或怜悯，或羡慕。然后问：不管对错，您都听她的？我坚定回答：是的，听老婆的话跟跟党走，幸福生活手牵手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个家庭里谁说了算，其实是个很重要的议题。有人说，不管谁说了算，只要能过就行。还有人说，既要有民主，又要能集中，从小家庭里要体现出咱们社会主义民主政体的优越性。我想也对，民主是可以的，家庭成员都可以“参政议政”，把群众（其实也就仨俩人）的意见“集中”起来，进行可行性论证，再考虑下一步的实施。问题是，现在贵国的小家庭大多都是两口，三口之家，排除了未成年人，在家搞“投票”，谁也别想超过半数，除非一方无条件服从令一方。否则，所有的“议案”都是半数对半数，谁说了算？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一发小，每每喝高便与我痛诉“血泪”家史。满腹牢骚称自个儿在他家里是老末（老末：倒数第一的意思），最不受人待见的主儿。此哥们老爷子曾获得过“全国优秀园丁”，在人民大会堂开过会，脾气倔得很；母亲是一个勤劳朴实的农村妇女，酷爱唠叨；媳妇又是一个伶牙俐齿干脆利索的人民教师，；下边是一个乳臭未干调皮捣蛋的“假小子”。你说这不是特幸福的一家吗？哥们一声叹息，说：“幸福个蛋！老爹老娘不能惹，说让干啥就干啥；老婆更不用说，人家让往东咱腿肚子就得朝西；小闺女不懂事，总骑在你脖子上拉屎拉尿，你说我过的这叫啥时光？”可见他的痛苦就是没有话语权，谁都说了算，就他说了不算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一朋友，未成家前属于不良青年，从来没有服过谁的气，亲娘老子也不行。当然，他妈妈死的早，当爹的也没多大能耐管他。结婚后，渐渐改变了很多，至少有些事情还能跟媳妇商量商量。某年某月，他跟媳妇说：你看咱家的家具都旧的不成样子了，能不能换一套新家具？媳妇说：家里客人又不多，等住了新房再换不更好？他说也是。某日，媳妇推门而进，眼前崭新的沙发金碧辉煌，璀璨生辉，墙上一个大屏幕的平板正在播放世界杯。媳妇扭头就走，心想：走错门了，瞧我这脑子。一个熟悉的声音传来：“往那儿走呢，这不是你家是谁家！”定睛一看，老公正拿着遥控器，坐在沙发上选台呢。媳妇说：“这怎么回事？”老公答：“忘了跟你说，我看着电视也不错，一起都买回来了。”话音未落，老婆一下子瘫了。你说这哥们说了算不算？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家都比较特殊，大多数家庭还是相当“民主的”。再“民主”也得有个主持人，主心骨，而这个“主心骨”肯定是强势的，既能够集思广益，又力挽狂澜力排众议，用科学发展观来统领全局，如果谁都说了不算，这个家庭肯定是老牛拉破车，那儿黑那儿住店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁说了算，啥事商量着办。小事不合，可以抓阄；大事不合，可以找裁判。不找裁判，谁说了算就算，谁也别装蒜，和谐家庭要靠每个人创建，自然不必太在意谁说了算。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B0%81%E8%AF%B4%E4%BA%86%E7%AE%97/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 11:06:28 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>新旧百姓词汇对照表</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%96%B0%E6%97%A7%E7%99%BE%E5%A7%93%E8%AF%8D%E6%B1%87%E5%AF%B9%E7%85%A7%E8%A1%A8/</link>
      <description>&lt;p&gt;减肥不叫减肥，如今叫瘦身；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肥胖不叫肥胖，如今叫丰满；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瘦弱不叫瘦弱，如今叫骨感；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好看不叫好看，如今叫养眼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭不叫吃饭，如今叫腐败；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛不叫比赛，如今叫 PK；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澡堂不叫澡堂，如今叫洗浴；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做爱不叫做爱，如今叫嘿咻；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋爱不叫恋爱，如今叫泡妞；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吹牛不叫吹牛，如今叫忽悠；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽悠不叫忽悠，如今叫励志；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死了不叫死了，如今叫挂了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦恼不叫苦恼，如今叫郁闷；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板不叫老板，如今叫老大；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小蜜不叫小蜜，如今叫小三儿；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别墅不叫别墅，如今叫公馆；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有病不叫有病，如今叫脑残；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同性恋不叫同性恋，如今叫断臂；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班主任不叫班主任，如今叫老板；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小美女不叫小美女，如今叫萝莉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大美女不叫大美女，如今叫波霸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱唱歌不叫爱唱歌，如今叫麦霸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜总会不叫夜总会，如今叫夜店；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑社会不叫黑社会，如今叫道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是老刘凭个人印象整理出的部分新老词汇对照表，前后对照着看看，不仅感慨——这莫非就是传说中的河蟹色会？&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%96%B0%E6%97%A7%E7%99%BE%E5%A7%93%E8%AF%8D%E6%B1%87%E5%AF%B9%E7%85%A7%E8%A1%A8/</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 15:46:55 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的嘀咕（2009-05?2009-06-18）(4)</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-184/</link>
      <description>&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：写给心心 2009-06-16 01:49:13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑜伽音乐其实蛮不错的，至少比《解放区的天是晴朗的天》惬意。 2009-06-16 02:13:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到一个网友叫屎太浓，太搞笑了，o(∩_∩)o&amp;hellip; 2009-06-16 02:16:26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想应该是史泰龙的意思吧，那撕屁儿伯伯是谁？ 2009-06-16 02:18:27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彪悍的人生不需要解释，需要演讲，演讲。 2009-06-16 02:21:53&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝都的那片乌云已经逼近牛城,让暴风雨来得更猛烈些吧. 2009-06-16 17:29:21&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：一起吃苦的就是幸福吗 2009-06-17 23:39:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃洋葱能放洋屁吗? 2009-06-18 12:10:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在使用嘀神把我的嘀咕同步到饭否，你也来试试吧，www.digusync.com 2009-06-18 12:59:46&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在使用嘀神把我的嘀咕同步到叽歪，你也来试试吧，www.digusync.com 2009-06-18 13:00:36&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了嘀神，一片顶过去 3 片，用着舒服，还有劲儿。 2009-06-18 13:02:16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试了嘀神，叽歪马上就有反应，而饭否似乎很冷淡，很傲慢。 2009-06-18 13:06:39&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滴神告诉我同步到饭否不稳定，恐怕不是技术的问题吧。 2009-06-18 13:08:56&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看详细内容(文章通过打嘀发送)&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-184/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 13:49:24 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>“反小三联盟”经验交流会上的经验介绍【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-183/</link>
      <description>&lt;p&gt;从超市抱着两瓶 2.5 升的可乐出来，像抱着两颗炸弹，可乐会不会爆炸？ 2009-06-04 19:10:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒙牛推出的蒙牛阿拉奶粉很明显是针对光明的，其实与其在红海厮杀，不如开辟空白市场，比如推出蒙牛阿富汉奶粉，蒙牛安拉奶粉，估计前景看好。且与老牛商榷。 2009-06-04 19:15:31&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前老妈有回问我：你老说什么痞子菜，痞子菜，改天买来咱做着尝尝？ 2009-06-04 19:18:58&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悍马马上将被中国人焊成马。 2009-06-04 19:21:12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想如果饭否维护超过三天，饭否至少流失三成以上。这似乎是嘀咕和叽歪极其愿意的事。 2009-06-04 19:28:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无为而所不为，无能而所不能。而我不是鸡无力，是心无力。 2009-06-04 19:31:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐电影《驴拳》，在一次意外事件中，人性的丑恶淋漓尽致的表现出来，值得一看。儿童不宜。 2009-06-04 21:40:56&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在历史不一定都是历史学家写的。 2009-06-04 22:39:42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多从饭否串门来的，也不见嘀咕把“饭否”弄成热门搜索，有所忌惮吗？ 2009-06-04 22:44:07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下载了以下电影：《驴拳》，《精神病患者》，《什么不会杀死你》，《光猪六壮士》。 2009-06-04 22:47:40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联通推出‘沃’，电信应该用‘靠’还以颜色. 2009-06-05 20:54:01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若单单因为罗京曾经是某种意识形态的宣传工具死而“鞭挞”，其实是彻头彻尾的小农意识。把一个人的正常死亡赋予足够的政治意味，都够你麻痹的。 2009-06-06 18:07:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四川锤子在裆中央。 2009-06-08 18:34:11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光猪六壮士太搞笑了，建议劳动和社会保障部向全国下岗职工和再就业培训中心推广，不知道能不能减少上访。 2009-06-08 20:23:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在用酷狗音乐听 王啸坤-残缺的歌 2009-06-09 14:59:31&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在用酷狗音乐听 陈珊妮-来不及 2009-06-09 15:01:51&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：黑丝笼罩的夏天 2009-06-12 22:27:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：我有一双隐形的翅膀 2009-06-14 01:36:31&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貌似饭否的波尔卡导入没有嘀咕快。 2009-06-14 01:44:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸飞机怎么打？纸老虎怎么打？想问问 12315。 2009-06-14 01:49:40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起几个店铺名，有这方面想法的不妨参考，老刘不收冠名费：暑假到了，办个小 NB 培训学校，或许能跟老罗有一拼哦；想开店的，开个河蟹按摩店更好，河蟹手脚多，当然能全身全方位摸，可以多创收。 2009-06-14 01:51:09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“驴霸”是不是跟“驴拳”一样匪夷所思？前者肯定要过滤后者，尽管比后者更流氓。 2009-06-14 01:51:41&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然怀念起几年前的隔壁俩大学生没日没夜嘿咻的战斗声。听着陈慧娴的《千千阙歌》，够冷幽默吧。 2009-06-14 01:56:08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在用酷狗音乐听 【背景音乐】久石让-Summer 2009-06-14 08:32:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了《越狱》，总是有翻墙的冲动。 2009-06-15 09:25:11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把无意嘀歌出去的几条都删了。如果我无意间用暴风影音看毛片也嘀咕出去，是不是嘀友都能够分享？ 2009-06-15 14:54:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一不小心就做大了，小妹，加油！ 2009-06-15 14:56:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多少爱可以做来，有多少爱值得等待。 2009-06-15 14:59:16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@张爱玲有一句话貌似很流氓，却十分中肯。 2009-06-15 15:05:18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浸泡在久石让的音乐里，便很通俗的感受到了美好。认识不认识德彪西舒伯特都无所谓。 2009-06-15 15:10:53&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看详细内容(文章通过打嘀发送)&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-183/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 13:19:08 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的嘀咕（2009-05?2009-06-18）(1)</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-181/</link>
      <description>&lt;p&gt;我是嘀咕的新人，还不知道这里的长老都是谁。 2009-05-04 22:33:03&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实讲，嘀咕的界面还是比饭否更亲切，更人性化点。 2009-05-04 22:54:41&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实说，昨晚没梦见松岛枫，也没说梦话。 2009-05-05 11:46:09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在饭否老夫是文化流氓，但愿在嘀咕能喜新厌旧，重新作案。 2009-05-05 11:50:31&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在牛城如果想看最新出版的小说必须乘坐 1 个小时的硬座车，到邯郸的绿洲书店。当然，四大名著还是有的。 2009-05-05 12:08:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有尖果儿死乞白赖的求我陪聊，我还是决定白天不上网，夜里少上床。 2009-05-05 12:12:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写软文，睡软床，吃软饭。 2009-05-05 12:21:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有何特长？我脸长。 2009-05-05 12:30:14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭否老王私信给老夫，大概是因为我建议饭否改革。怎么改？还真问倒我了，我老爱改邪，不喜欢归正。 2009-05-05 20:10:02&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的同事姓卜，05 年公司印名片，总觉得我的名字朗朗上口，好记。于是，他就改名为卜克。这个卜就发朴的音，你想：扑克多好记啊。某天，一广告公司业代，敲门而入，茫然四顾问：请问哪位是嫖客先生？大伙彼此对望，继而笑翻。从此，卜先生再也不提改名了。 2009-05-05 20:18:34&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：把光头进行到底 2009-05-05 22:20:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢情色五月天的后青春期的湿。其实很久不湿了。 2009-05-05 22:20:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操，嘀嗒真嘀嗒了，我以为给我一样尿等待呢。 2009-05-05 22:21:51&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都是自己的传奇，谁不记录是傻逼。 2009-05-05 22:27:26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂鸟网的确是一个不错的影像网站，值得推荐。 2009-05-05 23:25:33&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须马上上床，等待我们的是更严峻的政治考验，我说的是明天，现在必须上床。 2009-05-05 23:46:04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是不太习惯熬夜，凌晨 1 点半上床，7 点醒来，现在有点晕乎。 2009-05-06 09:55:22&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一瓶杜康五年陈香把老夫彻底捣蒙了，可怜啊。 2009-05-06 20:12:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘀咕的操作叫“戳”，叽歪的操作叫“挠”，饭否是不是该叫“弄”，唠叨当然是“添”了。 2009-05-06 20:14:52&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在嘀咕我是主动出鸡，而在饭否我是被动享受。 2009-05-06 20:28:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有随意加好友的自由，当然也有随意删除的自由。呵呵 2009-05-06 20:39:13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前腹中仍然难受，男人难道都是好酒贪杯的主儿？总比好色好吧，至少没女人恨，当然也没女人爱。 2009-05-06 20:50:09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：算命的心理学分析 2009-05-07 18:35:19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怎麽就没遇见过食肉女？把我的小鸡鸡跟咬掉半拉。 2009-05-08 07:49:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3G 让生活更多一些 3P. 2009-05-08 07:50:46&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;康巴丝透明裙，光电开关长腿袜“??股沟提供的广告。 2009-05-08 07:55:06&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咪了一小会，燥热，起身来嘀咕。 2009-05-08 13:40:56&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我担心老说这些小短句，下边会不会短。 2009-05-08 14:01:53&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不胡侃了，出去私刻公章嘞。 2009-05-08 14:07:14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒙牛推出了蒙牛阿拉儿童奶粉,光明应该推出光明草原之鹰奶粉还以颜色. 2009-05-10 20:03:22&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看详细内容(文章通过打嘀发送)&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-181/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 13:18:58 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的嘀咕（2009-05?2009-06-18）(2)</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-182/</link>
      <description>&lt;p&gt;公交车上一女士牛仔裤侧面 NJB 的商标硕大醒目 2009-05-11 10:49:21&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药企大打甲型 H1N1 流感预防擦边球,最近央视播出的感冒类药品广告均突出抗流感.意图显而易见. 2009-05-11 12:04:13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几天无网生活，呵呵，无网也能活。 2009-05-12 11:20:22&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近脑袋疼，神经衰弱，谁派我去北戴河疗一下养？ 2009-05-12 11:35:58&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《春日光》，苏打绿的新专辑名字很耐人寻味。 2009-05-12 12:37:12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不嘀咕，看《四世同堂》去。 2009-05-12 20:09:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不折腾，被折腾；不操蛋，被操蛋。 2009-05-12 21:25:22&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生若只初相见，天下唯有你最贱。 2009-05-12 22:09:39&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一瞬间，没有了信仰，一眨眼，没有了方向。请让我也迷一回路，做一只迷途的羔羊。 2009-05-12 22:12:39&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：这点钱还能干什么 2009-05-13 18:47:15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经衰弱导致的头疼，不想思考。 2009-05-13 18:56:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又下雨了。有点纵欲过度的意思。 2009-05-14 12:03:39&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新浪博客动不动就“被加精”，最操蛋。 2009-05-14 12:13:18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏头痛数日，遭遇神秘力量，或为某种神秘力量的“三个代表”，原心想此次必须去医院小住几日了，而另一种神秘力量使疼痛迅速消失，无法解释。刚才还是头疼欲裂，几天吃药都不见效，被此人看后，马上恢复了正常 2009-05-21 14:20:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是身体孱弱的人容易鬼上身，问先生，答曰不然。鬼总是在找寻机会，即使是一个精力充沛，血气方刚的人也有被乘虚而入的时候。 2009-05-21 14:20:49&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘀咕居然把黄瓜做成了搜索标签，普及性教育做的不错，应该得到卫生部的嘉奖。 2009-05-21 16:01:18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚刚写了一篇博客：偏头痛之流 2009-05-21 22:23:26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在听 齐秦 - 自己的沙场 第一次听这首歌，大概是 15，6 岁吧，从一个青涩少年开始懵懂人生，齐秦的歌声陪伴渡过了多少孤独的时刻。 2009-05-23 07:27:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一地春光改名为老刘不忙，注意分辨。 2009-05-24 11:54:46&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁能告诉我为什么在外国当总统的下场都比较倒霉，还是贵国总统幸福啊。 2009-05-24 11:56:11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在听 大地的旋律 班得瑞，减压好音乐。 2009-05-24 16:58:23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于东北亚的那个小无赖一再发神经，呼吁国民利用端午盛产粽子之际，发射数十万吨粽子直接把其核设置给砸瘫痪了，尤其那个胖子直接包粽子里边得了. 2009-05-25 21:30:04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做了个电视栏目策划案《男人我最大》，哪位制片感兴趣请私信。 2009-05-25 21:30:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛主席教导我们：天生一个仙人洞，无限风光在险峰。 2009-05-30 15:30:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛主席教导我们：好好学习，天天想上。 2009-05-30 15:30:50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您拨打的用户已关张，请开张后再拨。 2009-05-30 16:09:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭否估计因为明天的原因暂时关闭了，嘀咕是不是也要噤声闭嘴？ 2009-06-03 14:36:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外雷声阵阵，期待一场雨浇灭周围的燥热。 2009-06-03 14:40:41&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你妈逼的,是不是连放屁也要过滤一下,先由主管部门闻闻再说. 2009-06-03 19:18:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奶奶的，嘀咕一下子成了饭否的临时奶妈，饥不择食，有容奶大，总比飞机场强。 2009-06-04 19:07:08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看详细内容(文章通过打嘀发送)&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%98%80%E5%92%952009-052009-06-182/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 13:18:42 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>一起吃苦的就是幸福吗？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%90%83%E8%8B%A6%E7%9A%84%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E5%90%97/</link>
      <description>&lt;p&gt;小时候看过一部电影，好像叫《甜蜜的事业》，讲的什么故事毫无印象，只记得男女主角抱着转圈的镜头很好看，很好看，那年我大概是八九岁吧，在我幼小的心灵里烙下一个深刻的印记——甜蜜就是抱着一个女的转圈，直到转晕了一起倒下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很长的一段时间，我经常听到我表哥哼唱“甜蜜的工作，甜蜜的工作，无限好萝莉；甜蜜的事业，甜蜜的事业，无限好萝莉，”现在才知道，敢情“萝莉”的出处在这儿啊。而那时毕竟年纪小，你爱唱歌，我爱嚎，唱着唱着睡着了，梦里花落知多少。所谓的甜蜜，所谓的幸福就像天堂的云河，云河，云河，云河里有一个我，随风飘过，从没找到真正的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时代像雾像雨又像风，一睁眼，时代的河蟹号已经开进了 21 世纪。甜蜜，在哪里？幸福，又在哪里？幸福在哪里，盆友我告诉你，他不在柳荫下，也不在温室里，他在昏暗的酒吧里，他在热闹的夜店里，他就在你的享受里。这年头，鬼才说奉献呢！奉献是为了索取，只要人人奉献一点爱，世界将变成没好的明天。谁奉献了？越是高唱奉献的那伙人越是只知道索取。低声哼哼请你给我一点爱的人，才是最可爱的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有鉴于此，我特讨厌两首歌：一个叫《不管有多苦》，一个叫《一起吃苦的幸福》。如果说《幸福在哪里》是特定时代的产物，那么这俩歌其实也是自娱自乐。这年头（恕我再次用这个很垃圾的词汇），谁还把吃苦当幸福呢？老话说：嫁鸡随鸡，嫁狗随狗，已经老帽了，从新文化运动开始妇女就开始解放了，谁还在乎你是大丹，还是藏獒。重要的是趁钱，没钱你还不如一个京巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有错吗？谁不想幸福甜蜜谁是孙子，我敢打赌。你不能剥夺一个人追求幸福的权利，即便是你的合法配偶。她若觉得跟着你是一朵鲜花插在了牛粪上，生活无法继续，尽管放手让她去追寻她要的幸福。幸福不是勉强，不是一厢情愿的将就，除非她能够忍受这种将就。自然，一起吃苦的幸福来自于两个人的共同感受，有一个人感觉不幸福你说叫不叫幸福？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经看到一个图片，大雪纷飞中，一个男人拉着一个满载蜂窝煤的板车奋力前行，他的妻子在车后，用尽全身的力气倾倒在车上，脸上洋溢着甜蜜的微笑。所谓的幸福莫过如此。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%90%83%E8%8B%A6%E7%9A%84%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E5%90%97/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 23:26:57 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>写给心心【午夜家书】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%86%99%E7%BB%99%E5%BF%83%E5%BF%83%E5%8D%88%E5%A4%9C%E5%AE%B6%E4%B9%A6/</link>
      <description>&lt;p&gt;我儿心心：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弄了这个抬头，自己也感觉好笑，原打算还是称兆峰同志更正式些，严肃些，便于为下边深入开展政治思想工作打下伏笔。又一想不好，首先为父不是某党党员，木有权打着组织的旗号来教育目前仍然非某党党员的你；其次，既然称了同志，就必须一本正经正襟危坐的进行谈话了，而我不太擅长演正剧，比较喜欢顾左右而言他，天南地北的插科打诨，胡吹乱侃，这才符合我个性。这样的称呼或许比较好笑——即便不叫“我儿”难道我儿就是不是“我儿”了？加上“我儿”当然是为了“强调”我儿。这么用心良苦的称呼也只有我这样的父亲能做的出来。叽歪了半天，你想说：老爸有事说事，别唐僧了拜托，我都要崩溃了！别着急，慢慢来。火车不是吹的，长城不是推的，好男人总是要经历点磨难的，何况老子的几句唠叨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直想说说我的心里话，总是没有机会。即便匆忙回家，见了面却又感到无话可说。以前，我一直标榜自己是个好父亲，至少和你之间没有“代沟”。而现在，总感觉你我之间的距离越来越远，我不在自信能够理解你，反倒有了一些陌生感。此刻是午夜时分，万籁俱寂，听着你也喜欢的久石让，不免有些哀愁和落寞。再长一岁你就是成年人了，其实你的心理年龄比同龄人都早熟，做为一个爱絮叨爱神经的老爸，或许你比你妈更了解我，因为你也是男人，男人当然理解男人。不是有首歌名字就叫《男人何苦为难男人》吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的父亲，也就是我其实一直想给你树立一个榜样，企图希望通过自身的优秀和卓越来影响和造就下一代。目前看，我是失败的。一个行将“奔四”的男人，没钱，没权，没工作，四处讨生活，欠了一屁股的感情债，金钱债，良心债，想来都是非常残酷的。还好，我有一颗抗疲劳抗击打的老心脏，无论风吹雨打，胜似闲庭信步。今天，我看了俩小时老罗的演讲，完了我哭了。我们的生活轨迹是何等的相似，而结果是何等的差距，做人的差别咋就这样大呢？幸好办公室没人，哭完赶紧用水冲冲，听一段《好汉歌》来平复心情。忽然想起一句话：不要总是感觉自己怀才不遇。只有两种情况——你怀的才不够大，要不你怀根本就不是才。说的这么玄，其实还是那句老话：是金子总是要闪光的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的父亲的父亲，当然是你爷爷对我的管教比较宽松。我们姐弟三个的成长都是在相对自由，民主，博爱的风气中长大的。即使是在我成人之后，我的父亲，也就是你的爷爷仍然比较尊重我的个人选择。在我人生的无数次低谷，无数次消沉，无数次的折腾中，父亲和母亲都默默的站在身后，用慈爱，宽容，谅解支持了我。作为一个小猴子下山式的父亲，我要向我的父亲，一个一辈子谨小慎微，忠厚老实，善良诚恳，勤劳聪慧的农民学习，可是我学的会吗？正如我不希望你学的会我，按照我既定的路线，亦步亦趋，四平八稳的打造成我想象成的样子。有一点，我想你能继承的就是咱家的读书好学的风气，不管过的是什么时光，不读书的人不算咱刘家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书有什么好处？以前我给你讲过很多。读书不能死读，要学会用“第三只眼看世界”，那就是“心眼”。死记硬背，为了读书而读书就是典型的书呆子，毫无用处的书蠹。读书与接受高等教育也是俩回事，不能混为一谈。在现有的教育体制下，要奢望能从正统的高等教育中学到真经，或许比唐僧取经都难。接受高等教育不是成才成功的唯一出路，但至少是其中的一条出路。我说过，一纸证书是次要的，经历和过程很重要，其实任何时候的生活学习历程关键在于个人。所以，北大出了很多才子精英，当然也出了卖肉的“才子”，卖糖葫芦的“才子”，更出了不计其数的商人，政客，流氓，黑势力。只是咱们不知道罢了。而我们无论何时，都不要放弃学习，放弃努力，放弃良知和尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你若能金榜提名，衣锦还乡，我很高兴；你若能志在四方，笑傲江湖，我更高兴。做为一个男人，要脚踏实地的做事情，要放眼天下的做规划。不管结果如何，我们都会从容面对，一笑而过。因为，我们该奋斗的奋斗过，该享受的享受过。这便是无悔的青春。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                               2009-6-16
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%86%99%E7%BB%99%E5%BF%83%E5%BF%83%E5%8D%88%E5%A4%9C%E5%AE%B6%E4%B9%A6/</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 01:28:01 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>高考作文：我有一双隐形的翅膀</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AB%98%E8%80%83%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%8C%E9%9A%90%E5%BD%A2%E7%9A%84%E7%BF%85%E8%86%80/</link>
      <description>&lt;p&gt;不知道是什么时候街头上飘荡着这么一首歌，大概的意思是每个人都有一双隐形的翅膀，似乎利用它能够飞上天堂。第一次听到这首歌时，我的鸡眼不由得滚下大颗大颗的泪滴，作为一只终日生活在不锈钢鸡笼流水线的肉鸡，我多么羡慕飞翔在天空的翅膀同胞，不管它是一只鸽子，老鹰，麻雀，乌鸦，哪怕是一只在阳光里穿梭的蝴蝶，草丛里的飞蛾，洗手间里的苍蝇，都在挥动着自己的翅膀，自由飞翔。而我呢？我的翅膀在哪里？难道只能在麦当劳做麦辣鸡翅？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经有人说：母鸡再怎么飞也飞不过苍鹰，其实这不是我们的错。遥想几百万年前我们的祖先，肯定跟苍鹰一样有一双强健的翅膀，在这个绿色星球上尽情翱翔。可如今呢，落难的凤凰不如鸡，而落在笼子里的肉鸡更不如野鸡，山鸡，好歹人家也算自由职业者，笑傲于山林，栖息于莽原，是何等的豪迈和洒脱啊。而我们呢？一出生就生活在大大小小的不锈钢笼子里，过着养尊处优的日子。从小就没有用过这双翅膀，不知道它还能飞翔。有一天，当我想试试这个翅膀，却忽然发现根本就没有飞翔的空间，除非你逃离了这个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人为了不使我们患上抑郁症，狂躁症等心理疾患，每天都会播放一些世界名曲，以便我们修身养性，专心做鸡。有时候，主人看到我们抑郁寡欢的样子，很生气，便给我们上课：给你最好的食品，营养多全面，配比多合理；给你们最好的环境，从温度，光照，湿度，空气流通，都精心计算，随时调控，给你们多好的生活保健：定期体检，打疫苗，吃糖丸，服药液，都是为了你们的健康成长，你们却不领情。一个个瞪着个呆如木鸡的鸡眼，给谁看啊？你们真是饱汉子不知饿汉子饥，泡在蜜罐子里嫌糖分低。真要把你们给丢到野地上，黄鼠狼还不天天来给我写感谢信——感谢我赐予他这么丰盛的佳肴。你们说是做肉鸡好还是野鸡好？在主人的循循善诱，孜孜不倦的“洗脑”之后，兄弟们恢复了勤勤恳恳埋头苦干的肉鸡现实主义生活。一切为了长肉，不长肉的肉鸡不是好肉鸡。在日复一日的鸡啄米中，还有谁想到过我们光荣的祖先，那曾经在蓝天上自由翱翔的岁月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做为一个思想总爱出轨的肉鸡，我知道越狱对我来讲是个美丽的童话。偶尔，比如在这个寂静的深夜，每当我想起自己曾经有过一双翅膀，真实的，扑扇扑扇的翅膀，想到再也没有机会在旷野里扑腾几下，不由地掉下几点鸡眼泪。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AB%98%E8%80%83%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%8C%E9%9A%90%E5%BD%A2%E7%9A%84%E7%BF%85%E8%86%80/</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 01:26:38 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑丝笼罩的夏天</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%BB%91%E4%B8%9D%E7%AC%BC%E7%BD%A9%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link>
      <description>&lt;p&gt;夏天给了我黑色的眼睛，我却用它找到了黑色的大腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是谁窜改了这样的诗句，使夏天一下子变得性感起来，漂亮起来，继而有些暧昧起来。吃饭穿衣是人类最古老最永恒的主题，从茹毛饮血的生存需要到目前的饕餮盛宴，霓裳飞舞，是多么大的一个“飞跃”，生活在 21 世纪的河蟹社会怎么能感受不到“生在红旗下，长在春风里”的幸福和喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如像我这样的“好色之徒”，尤其爱过夏天。夏天多好啊，女人穿的越来越少，满大街充满了雌性荷尔蒙的气息，五颜六色的裙子，千奇百怪的衣着，一个突出的特点就是三字：薄，透，露。穿着摇曳生姿的长裙的女人越来越少，即便是半老徐娘的 70 后，60 后们也要穿个短裤，兜个黑丝，生怕让人说“out”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到黑丝，老夫不免有些多嘴。前阵子，我在饭否唠了一句：“穿黑丝，不能黑死。”贵国人有个毛病，就是喜欢跟风。从“抵制家乐福”到“全国山河一片黑（丝）”，充分证明了大多数人的审美还停留在“群众运动”的思维定式当中。每天上街，倘若不看上半截，满世界都是黑乎乎的腿；不过再往上看，就不得不佩服妇女同胞们的创造性了。黑丝之上，色彩缤纷，款式多样。从颜色上有白的，红的，黄的，粉的，蓝的，紫的，花的，条纹的，方格的；从款式上分，着小沈阳式苏格兰裙的，牛仔短裤的，泡泡纱睡衣的，旗袍的，露脐的，露背的，等等数不胜数，让男人看到叹为观止，自愧不如。你想，大老爷们夏天能穿个啥，大不了光个膀子，穿个大裤衩子，撒拉个人字拖，拿个破扇子，去街角路灯底下，斗个地主，下个象棋。谁看你啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人就不一样了。“全国山河一片黑”不会是响应党和政府的号召吧？对于已婚的女士来说恐怕也不是老公的号召吧。那为什么就要“黑”都“黑”呢？莫非这就是所谓的“流行”和“时尚”。这种“时尚”的结果是部分重量级女士也“奋不顾身”的投入到“黑丝队”中，于是，大街上时不时看到俩大截黑柱子呈水平方向移动，与苗条紧凑的黑丝相得益彰，别有一番情趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有妹儿说了，穿衣戴帽，各有所好，你丫凭什么指手画脚？你有穿黑丝的自由，当然我就有评论黑丝的自由。河蟹色会嘛。爱穿就穿，不过，穿黑丝可以，千万别俩眼一摸黑，一条道儿走到黑，那黑那住店，白天不懂夜的黑。黑丝无罪，穿帮有理。这就是夏天的妙处。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%BB%91%E4%B8%9D%E7%AC%BC%E7%BD%A9%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 22:14:40 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>偏头痛之流</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%81%8F%E5%A4%B4%E7%97%9B%E4%B9%8B%E6%B5%81/</link>
      <description>&lt;p&gt;1．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水煮芬必得&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红烧刺五加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清炖维生素 B1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糖醋氨基比林咖啡因&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油炸谷维素&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我幻想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把桌上这些小药丸烹饪了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做成南北大菜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生都疯了&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;持续头疼第 5 天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一心扑在疼上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忘了 7 天没有大便&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下，我没占着茅坑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不拉诗&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;有两个部队在激战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千军万马&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲锣打鼓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的脑子里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个李逵挥舞着斧头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个堂吉诃德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牵着一头瘸腿的驴子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不停踢我的脑袋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般，我顾不上扯蛋的时候&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯定都在偏头痛&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%81%8F%E5%A4%B4%E7%97%9B%E4%B9%8B%E6%B5%81/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 22:08:56 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>这点钱还能干点什么</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%BF%99%E7%82%B9%E9%92%B1%E8%BF%98%E8%83%BD%E5%B9%B2%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <description>&lt;p&gt;若干年前从教育行业“逃”出来，是想实现自个儿少年时的一个理想——好汉不挣有数的钱。而若干年后的今日，当鄙人还在为五斗米而折腰，为养活一个家而锱铢必较，殚精竭虑，实在有些褐色幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做为一个银根紧缩男（不是男根紧缩啊，看清楚），自然在生活消费方面有些拘谨，甚至羞涩。不能说数着钢镚过日子，至少花钱的感觉确实有点“大便干燥”。生活上的开支不用我操心，所有的吃喝拉撒，衣食住行都由老婆包办了。留下“多乎哉，不多也”的小金库当然还是要精打细算，量入为出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那年圣诞节前一天，我在长途客车上睡着了，被偷去人民币 1560 元。还好，钱包里身份证，各种卡还都给留着，贼们似乎没有完全泯灭良心吧。当时气的我头晕脑涨，朋友劝我只当“破财消灾”，不必太在意。夜里我翻来覆去想：这钱要是捐给希望工程也比他妈让贼偷去强；要不，就是自个儿去按摩桑拿也够十来回的；再不济，去饭馆子吃饭也够哥们打好长时间“平活”了。这倒好，辛辛苦苦挣俩钱，奉献给小偷公司了。这么一想，更觉窝囊了，干脆啥也别想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丢钱毕竟是个特殊情况，生活中的消费有时也挺让人矛盾。比如，有阵子我烟瘾挺大，一天一包点十中南海。看着烟雾缭绕，一本又一本的《读者》就这样被我吞云吐雾的烧掉了，不禁有些遗憾。回头又想：我要是不抽烟，能保证省下的钱都买书吗？恐怕也是随手抛洒喽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前日在“绿洲”看到一本“海子诗全集”，西川主编，定价好像 80 多。看了又看，爱不释手，可这书价也忒高了点。踌躇再三，还是把它放在书架上。过了几天，跟几个哥们吃饭，一下子花了一百多，大伙儿都挺尽兴。星期天，再去书城，直奔“绿洲”，心想：吃饭都能成百成百的花，为什么不能花个大钞买书？我今天就要再“败”一次“家”。不料，那本《海子诗全集》没了。老板说：就那一本，没人要给退回去了。您要是要，可以预订。我说算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都有一个共识：钱花哪儿那好。俺的邻居卖豆腐的李嘚啷却说：买包耗子药吃了好不好。做为一芥草根，偶尔想到这些在烟熏火燎中飘舞的钱还能够用来换成书，以求片刻心灵的绿地，也算彼此之幸吧。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%BF%99%E7%82%B9%E9%92%B1%E8%BF%98%E8%83%BD%E5%B9%B2%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 22:46:51 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>算命的心理学分析</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%AE%97%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <description>&lt;p&gt;我所居住的城市号称“成语之乡”，这里曾经盛产了众多脍炙人口的成语，从“胡服骑射”，“负荆请罪”，到“完璧归赵”，“一枕黄粱”……无不渗透着浓郁的文化底蕴，令人折服。如今廉颇已老，尚能饭否？辉煌的历史已经成为过眼烟云。在这个城市的某些街巷，仍然活跃着一些特殊的从业者，他（她）们以指点迷津，剖析人生为己任，凭借三寸不烂之口舌，见风使舵之眼色，顽强生存着，用辛勤的劳动为国家统计局苦恼的就业率贡献着微薄的小数点。他们就是算命先生，古称占卜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次回家，出火车站刚下天桥，迎面飘扬一面破旧不堪的小旗，上书：“清真道长张 ×× 仙眼奇缘”，旗下端坐一位长者，黑色长袍，长髯一缕，发髻高耸，俨然张三丰再世。身边聚集着三，五个学生模样的少女，聚精会神在听老道长“剖析人生，指点迷津”。我很想上前，抱拳施礼说：“请问道长，您是伊斯兰道长，还是 cross over 道长？”忍了忍，还是别踢人家的场子了。既搅黄了老人家的生意，又可能败坏了求卦者的兴致，何必呢。如本市城管良心持续发现的话，估计此摊点至今仍在为人民服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个坚定的唯物主义者，当然也不迷信，属于一个骑墙派。这主要“归功”于自幼受笃信佛教的母亲影响，至今保持着一颗“行善积德，心到佛知”的心。记得 10 来岁时，每年过大年都非常盼望着去老姨家“走节”，倒不是为了那几张簇新的压岁钱，而是能让姨父给算一“卦”，满足一下日渐成长的虚荣心。坐在炕边，磕着瓜子，吃着糖果，不用再提要求，姨父就会主动打开墙角的黑漆大柜，从中拿出了一个插着大把竹签的竹筒，还有一本古旧发黄的书。炕上一放，姨父说：“抽吧，心诚则灵。”我撮撮手上黏糊糊的芝麻糖，随意抽出三根竹签，交给姨父。姨父一看，脸上挂着往年同样的“欣喜”：哎呦，小泉子可不简单，将来可是当大官的命。你看看，三个签子都是上上签，局长都没有抽过这么好的。”边说边翻开卦书，逐一对照着签子，念给我那些似懂非懂的“ ”。当时，我似乎对自己的“美好前程”并不感兴趣，而是着迷“算卦”这个过程，觉得用这么多筷子似的竹片来“预测”未来很神奇，而且“擅长”算卦的姨父简直比收音机里说“岳飞传”的刘兰芳更鲜活，生动。一度我有过跟姨父上山学算卦挣钱的梦想，可惜没好意思说出口。那年例行完算卦“公事”后，我就开始翻阅姨父的卦书，发现这个叫做“诸葛亮六十四卦”有点像“千家诗”，和辙押韵，朗朗上口。等把这本书翻完了，我问姨父：这书里怎么都只是说好的，坏的哪儿去了？是不是算谁谁好？姨父尴尬的笑笑：谁不愿意听好听的，我要说你将来是个偷鸡摸狗，吃喝嫖赌的坏蛋，你乐意啊？自此，我再也不让姨父预测人生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算卦算不算封建迷信，至少也算是“民俗文化“的一部分。在广大农村，但凡婚丧嫁娶，修梁盖瓦，都少不了请“先生”给择个“良辰吉日”，即使连过年从来不上一柱香的“白脸教”也不敢对此马虎。他（她）们肯定不是冲着什么鬼神来放下架子的，无非就是“图个吉利”，老家人爱说：“找好！”深层次来讲，这是传承了很多年的乡土民俗，寄托着乡民内心渴望幸福美满，家和财旺的朴素理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许你也听过这个关于算命的段子，一女子问卦，“先生”不语，写下几个字：“子在父先亡。”女子一看，惊呼：“先生神人，我家老头都不在三年了。”瞧，几个字就搞定了一单生意，就看你怎么理解了。算命先生的高明之处在于极尽察言观色见风使舵威逼利诱软硬兼施之能事，否则，别说给“赏钱”了，甚至有可能领“赏”一顿臭骂，一记耳光。通常，算命先生都先捡好的说，男的夸“有盖世之才，经天纬地之事业”；女的赞“富贵之命，出则宝马香车，居则香榭丽舍。”很奇怪，算命的“台词”都与时俱进，估计也 web2.0 版了。紧接着，“先生”话锋一转，双眉一皱，嘴角一撇：“您虽有前世修来的福分，而近期却有口舌官司，情感债务，对你的事业影响甚大。”一听，你急了。可怜巴巴央求：“您给指条明路，或者摆治摆治，让俺顺利渡过这一劫。”人家不动声色，拈须沉吟：“哦，这个需要老夫给上面通融一下，还是没有多大问题的。”“通融”的结果就是除了算卦的二十块钱，你又另外付给他 100 块的“公关费”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有比较另类的“先生”，上前先给你一个沉重打击：您印堂发暗，目光呆滞，嘴唇乌黑，实乃不祥之兆也。你慌张了手脚：严重吗？千万别出什么大事，我下有八十岁的老奶，上有十来岁的孩子，全靠我，不能够出任何差池啊。一紧张，把“先生”给逗乐了。先生端坐马扎，仰脖看天，低头瞅地，然后目光坚毅的望着你，一字一板说：车到山前必有路，柳暗花明又一村。您别急，大难之后必有后福。相信我，没问题。你说：后福我要，大难您看能不能免了。“先生”道：“躲过初一躲不过十五，这是你命里的定数。就好比中央出台的一号文件，谁敢动？”你软磨硬蹭，终于感动了“先生”，答应给你打点一下。这样，你心甘情愿的缴纳了 200 元的“VIP 服务费。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一个哥们做心理咨询有几个年头，每次见面总抱怨业务太少，赚钱困难。我给他出主意，建议他去火车站天桥边“算卦”，他有些不悦：老哥，咱再不济也是国家注册的心理咨询师，让我去街头算命亏你想得出。我咂了一口啤酒：你是心理咨询师，人家还是人生预测师呢，从满足消费需求，到创造社会价值，你不需要反思一下吗？”那哥们一时无言以对，陷入沉思状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很大程度上，街头算命先生抢了心理咨询师的饭碗，而后者却浑然不觉，总认为是普通民众素质低下，对心理健康服务缺乏必要认识，更别提认可和接受了。如果心理咨询师们能够抹下面子，走上街头，跟算命先生们站在同一“起跑线”上同台竞技，用不了多久，恐怕算命先生们都会纷纷“倒戈”，拜心理咨询师为师了。为什么？以前蒙人的“三脚猫”功夫在心理咨询师面前实在太“小儿科”。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                 2009-5-7
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%AE%97%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 18:51:40 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>鸡毛蒜皮咏叹调001</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%B8%A1%E6%AF%9B%E8%92%9C%E7%9A%AE%E5%92%8F%E5%8F%B9%E8%B0%83001/</link>
      <description>&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个“五一”原本没有什么休闲度假的计划：首先不愿意加入“全民旅游”的行列，怕给交通部门制造压力，给政府“添堵”，老老实实在家呆着，从网上“嫖”些电影看，小说读，也不失为一种怡然自得之休闲方式；其次，倘若必须达到“时间紧，任务重，要求高”，那还叫什么休闲，为“休闲”弄的不是身疲惫，就是心疲惫，不太划算。所以，我不会盲目跟着旅行团转悠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09 年的“假日经济”在“华尔街寒冬”萦绕下尤其显得火爆刺激，旅游业希望老百姓全体出动“欣赏”大好河山；零售业则盼着大伙儿慷慨解囊，逮啥买啥。为啥啊？铺天盖地的“冰点价”，“雪崩价”，“跳楼价”，“吐血价”，“限量价”等等，你想不买都难。确实比平时便宜。谁不想占便宜，图实惠啊。买吧，就算买个痒痒挠，买个安全套也算是给拉动内需做贡献吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在超市买了苦菊一把，蒜薹一把，崂山两瓶，鲸鱼肉 200 克。拉了内需一把。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;既然没能给旅游业拉一把，总得回家吧，于是，你出门，就自然拉了交通业一把，其实，不知不觉我们都给国家贡献了鸡的屁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家原本是件高兴事儿，不想还得去做一次“家庭矛盾”的调解人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外人看来，我是一个擅长“忽悠”的培训师，煽动性极强。每每我解释：“不行，咱还嫩点，要向虎力神学习，向大造林学习，他们才是营销策划真正的大屎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五一，我不得不面对一个即将“奔四”的四六不懂，十三不靠的男人。掰开了，揉碎了；晓之以情，动之以理，软硬兼施，威逼利诱，能够想到的方法都用上了，此“爷们”居然面不改色，心不跳，“敌军围困万千重，我自岿然不动”。不管丫心动不动，先震的你心动。于是，我说：“甭看我带一眼镜，要真耍二百五，让丫俩，不信试试！”&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;从火车硬座车厢里可以看出一个国家的国民素质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做为一个长年混迹于城际列车的草根“业务男”，我在这方面有足够的发言权。谁不同意的尽管放马过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论春夏秋冬，在贵国的硬座车厢里，永远能够看到以下“亮丽”的风景：一衣着光鲜或形容猥琐男晃悠着散发令人窒息味道的脚丫子；那边，一女子如春蚕吐丝，不停从嘴里吐出形态各异的瓜子皮儿，唾沫横飞，手随嘴动，兴致盎然。更有满车厢的“山寨音乐”此起彼伏，不绝于耳。这边是“肚啊肚啊肚”，那边“是谁在唱歌温暖了寂寞”，前边是“巧儿我自幼儿许配赵家”，后边是“风往北吹，我堵住了你的嘴”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让人恍若置身于民国初年的北京天桥，三教九流，五行八卦，好一派文艺复兴的丰收景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是谁在唱歌强奸了寂寞，车厢晃荡人潮依旧灵魂在漂泊，在这一片喧嚣中大家伙生活，想想故园里那温馨的灯火。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%B8%A1%E6%AF%9B%E8%92%9C%E7%9A%AE%E5%92%8F%E5%8F%B9%E8%B0%83001/</guid>
      <pubDate>Sun, 03 May 2009 17:15:47 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于贵国恢复使用轿子的请示【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B4%B5%E5%9B%BD%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%AF%B7%E7%A4%BA%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;仙客来县交通兼人事管理体制改革委员会：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;在下经过七七四十九天冥思苦想，翻阅九九八十一卷浩繁资料，终于想出一个功在当代，利在千秋，比金子还要闪闪发光的点子，那就是恢复使用古代的轿子，取代没头没脑到处乱跑的轿车。其理由如下：

其一是弘扬国粹。轿子是一种最具中国特色的人力承运工具，历史悠久，最早在汉代就已经出现，当时叫步舆、载舆。古为今用，洋为中用，老人家早就有指示。

其二是节省能源。轿车是一个只喝汽油的怪物，汽油不是海水，可以取之不尽、用之不竭，整个地球攒了几亿年，才攒了那么点，哪里禁得住成千上万的汽车一个劲的烧？一旦地球上那点油烧没了，你就是烧大腿，也不能把车发动起来。

其三是节省财政开支。一台小车少说二三十万元，现在任何一个小单位，开销最大的除了吃喝，就是小车，中央特地对哪级干部坐什么车作了规定，可谁都不大愿意遵守。前两天，一个贫困县超标准买车，弄得沸沸扬扬。如果全部改用轿子，一年不省个几十亿元才怪呢。

其四是减少交通事故。现在，车祸猛于虎，光去年一年，在国内发生的车祸中，就死十万余人，平均一天就死二百七十多人。出了车祸，如果光报废几辆车，倒还没啥，反正车有的是，旧的不去，新的不来。一旦断送小命，连遗嘱都来不及写，存折放在哪儿，都没法告诉家人，这损失岂不太大？如果没有立刻见到阎王爷，弄得缺胳膊少腿，生不如死，那就更惨。

其五是有利于保护环境。现在到处都是污染，人的生存环境越来越糟，什么酸雨、臭氧层破坏，哪一件事情能跟汽车废气摆脱干系？地球变暖，人越来越遭罪，仅仅两天，广州的酷热天气诱发疾病，至少造成三十九人死亡。你说，汽车喷出的热浪能无影响？

其六是减少官员腐败。现在，不管是哪一级，都要做奥迪，老百姓对此早就怨声载道：“一盒烟五斤油，一顿饭两头牛，屁股底下坐栋楼。”如果改成轿子，就不会有某教育局长与一女子将衣服放在不该放的地方，双双在车中窒息毙命的丑剧，也不会出现一起起领导开车撞人，司机代为做牢的闹剧，更不会出现伤者路边求救，领导呼啸而去的悲剧。

其七比较重大，就是有利于联系群众。历朝历代都有冤情，我们看古代的戏剧，动辄就有人拦轿喊冤。一则那轿一看就能看出官的大小，二则行动较慢，有利于百姓呈递诉状。哪象现在的小轿车一个个比兔子跑得还快。还没看清什么型号，它就开了过去，用好听一点的词说那叫绝尘而去。如果能象古代那样，拦轿喊冤，肯定会解决久拖不决的信访难题，密切干群关系，保持社会稳定，避免上访。你说这理由重大不？

其八关系更为重大，那就是有利于扩大再就业。现在的轿车就一个司机，一个个牛气的很，好像是二领导一般。如果恢复了轿子，到少可以有一倍于小车司机的人有了就业的机会。如果处级由两个人抬，局级由四个抬，以此类推，就业人数也就会成倍增长。现在，多少人在为就业的事犯愁啊，这么一弄，就差不多解决了一半，何乐而不为？

有人说，你说出这么多好处，这个建议当然可以考虑，可现在是现代社会，用那些轿子晃晃悠悠的，不耽误功夫吗？别急，这一点我们早已考虑过，现在不是有电视和手机吗，需要单独说的就用手机，需要对大伙说的就用电视，多么省劲，多么科学！





                                                                                          神七梦八公司公共部经理小白龙
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B4%B5%E5%9B%BD%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%AF%B7%E7%A4%BA%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 19:30:04 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>虎力神介绍信【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%99%8E%E5%8A%9B%E7%A5%9E%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;神七梦八公司负责同志：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;今介绍我所副研究员，高级工程师虎力，鹿力，羊力三位同志前往贵公司洽谈人工降雨以及高效气体收集器转发电的有关合作事宜，请给予接待。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;此致敬礼！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                          太阳系虎力神实用技术研究所

                                                 （盖公章）

                                     年×月×日
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%99%8E%E5%8A%9B%E7%A5%9E%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 21:23:27 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪吒的求职信【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%93%AA%E5%90%92%E7%9A%84%E6%B1%82%E8%81%8C%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;话说自从唐僧师徒从西天取经回来后，天宫重新调整了领导班子队伍，托塔天王李靖由于资格老，威望高，仍被任命为三军大元帅，而哪吒也因擒妖降魔有功被任为少校参谋长。一晃 N 年过去了，这年，李靖终于退居二线，哪吒也从军队专业到了地方，做了民兵连的连长。此哪吒刚直不阿，性情耿直，在单位看不惯金脚大王，银脚大王飞扬跋扈，上窜下跳的德行，因此双方总发生口角和摩擦。哪吒想与其在这个憋着活受罪，还不如走出去，眼不见心不烦。于是就告了病假，天天呆在家里上网斗地主。斗了几天地主，哪吒寻思，咱也不是真宅男，何必装闷骚呢？还是找个活干好，符合咱的潮人身份。他便从股沟上搜索了一下“求职信”，打算以葫芦画瓢，遍撒英雄贴，谋个好差事干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜来搜去，看到这么一个小故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表弟大学毕业后一直在找工作，他投出了很多 求职信 ，但是总是没有回音。我劝表弟 求职信 要写得中肯、实在，别那么多花里胡哨的东西，表弟却不以为然地说我的观念落伍了， 求职信 就是不能太普通，只有弄得有创意才能吸引住人事经理的眼球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表弟在网上搜索了半天，一篇《写在纸尿片上的求职信》的文章吸引了他。文章讲的是一位女孩想应聘成为广告策划员，但她在广告行业没有任何经验，于是这个聪明的女孩没有用普通的信封投递求职信，而是用一只包裹。广告公司的老总打开那只包裹后，里面空空如也，只有一张薄薄的纸尿片，上面写了一句话“在这个行业里，我只是个婴儿，但我会一天天长大。”纸尿片背面写了女孩的联系方式，结果她凭借着这个充满创意的求职信被一家著名广告公司录用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表弟看完这个故事怦然心动，这个点子正好可以用上。表弟办事雷厉风行，他买来一大袋纸尿片，抽出其中一张，在纸尿片上面也写上“在这个行业里，我只是个婴儿，但我会一天天长大。”求职信寄出后，不久表弟就收到了广告公司的回复信，表弟拿着回复信兴奋地对我说：“网上这个点子真是不错，你看人家这么快就有了回音。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表弟拆开信封，抽出淡蓝色的信纸，只见上面是一行娟秀的文字：“同学你好，你寄来的那封求职信是我们公司今年收到的第 132 张纸尿片，让你破费了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪吒琢磨有此前车之鉴，写求职信还是务实点的好，都想这个“表弟”那样求职，恐怕偷着乐的只有卖纸尿布的了。搜肠刮肚，冥思苦想，哪吒总算炮制出一则求职信来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;求职信&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的领导：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;您好！感谢您在百忙之中能够亲阅我的这封求职信，本人在网站及报刊上获悉贵公司正在招聘保安部经理一职，经认真考虑，现将本人情况简述如下，诚恳希望能够有机会加盟贵公司，成为优秀团队的一员。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;本人名哪吒，毕业于天国子虚乌有大学杂技空手道专业，主修乾坤圈，混天绫技术。曾在蒙特卡洛国际军事大赛中获得过乾坤圈表演一等奖，并被戴安娜王室热情接见。后在部队文工团任宣传委员，多次荣获三等功。擅长于保卫工作，尤其不用带任何热武器，仅凭一个 3 米长的抹布条，一个破手镯就可使犯罪嫌疑人束手就擒，乖乖就范。连催泪瓦斯和盾牌都用不着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期战斗在除妖降魔第一线的经历练就了本人敏锐的政治嗅觉，可察其言，观其行而知其是人是妖，是好是歹，因此最适合做安全保卫工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另本人能够与时俱进，锐意进取。能够熟练操作电脑从事于大型战争游戏工作，善于攻克难关，尤其适合陪领导参与《怪鸡复仇记》，《怪鸡枪手》等角色，保证出色完成任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人简历以及相关证书一并寄上，请领导仔细斟酌，希望能尽快得到您的答复！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢您的支持！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此致&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                      敬礼！



                                                                                                               哪          吒

                                                                                                            ×年×月×日
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%93%AA%E5%90%92%E7%9A%84%E6%B1%82%E8%81%8C%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 20:53:24 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>嫦娥的离婚协议书【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;且说嫦娥看到八戒的《保证书》顿时笑靥生花，芳心窃喜。却又故作矜持：“这死猪头，想凭这个就把我勾引回去啊，没门。”嫦娥边说边照镜子，左顾右盼，“诶，我说老姐姐，你看我脸上好像有一个褶子哦，都是让那猪头给气的。今晚有《女人我最大》，咱可要记得看，老好看啦。”观音说：“你怎么东一榔头西一棒槌的，想猪头想的，总得给他回个话吧。”嫦娥：“回，我马上给他发个伊妹儿，O 了 K 了吧？”观音苦笑着摇摇头，心想：这年头可真是天大地大不如女人我最大，爹亲娘亲不敢对夫人不亲啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫦娥说给八戒发的伊妹儿其实就是早已准备好的一份《离婚协议书》，她是想让八戒看看，我嫦娥可不是吃素的，你要再胡闹，我们就一刀两段，各奔前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离婚协议书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男方：猪八戒，男，神族，_&lt;strong&gt;_年&lt;/strong&gt;月__日生，住太阳系月宫市风暴海镇，身份证号码：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女方：嫦娥，女，仙族，_&lt;strong&gt;_年&lt;/strong&gt;月__日生，住仙客来县香格里拉别墅，身份证号码：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男方与女方于&lt;strong&gt;年&lt;/strong&gt;月__日在仙客来县登记结婚，婚后至今无生育子女。因男方屡次心猿意马，沾花惹草，风流成性，致使夫妻感情破裂，已无和好可能，现经夫妻双方自愿协商达成一致意见，订立离婚协议如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一．男女双方自愿离婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二．夫妻共同财产的处理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1)存款：双方名下现有银行存款共 300 万元，双方各分一半，为 150 万元。分配方式：各自名下的存款保持不变，但男方应于今年 11 月 11 日前一次性支付　　 800 万元给女方（详见经济及精神补偿）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2)房屋：夫妻共同所有的位于仙客来县香格里拉别墅的房地产所有权归女方所有，其房地产权证的业主姓名变更的手续自离婚后一个月内办理，男方必须协助女方办理变更的一切手续，过户费用由女方负责。女方应于今年 11 月 11 日前一次性补偿房屋差价 100 万元给男方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3)其他财产：婚前双方各自的财产归各自所有，男女双方各自的私人生活用品及首饰归各自所有（附清单）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、债务的处理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方确认在婚姻关系存续期间没有发生任何共同债务，任何一方如对外负有债务的，由负债方自行承担。（猪八戒于 08 年 8 月 18 日向月宫商业银行借债 900 万由男方自行承担）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、一方隐瞒或转移夫妻共同财产的责任：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方确认夫妻共同财产在上述第三条已作出明确列明。除上述房屋、家具、家电及银行存款外，并无其他财产，任何一方应保证以上所列婚内全部共同财产的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本协议书财产分割基于上列财产为基础。任何一方不得隐瞒、虚报、转移婚内共同财产或婚前财产。如任何一方有隐瞒、虚报除上述所列财产外的财产，或在签订本协议之前二年内有转移、抽逃财产的，另一方发现后有权取得对方所隐瞒、虚报、转移的财产的全部份额，并追究其隐瞒、虚报、转移财产的法律责任，虚报、转移、隐瞒方无权分割该财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、经济帮助及精神赔偿：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因女方生活困难，男方同意一次性支付补偿经济帮助金 500 万元给女方。鉴于男方要求离婚的原因，男方应一次性补偿女方精神损害费 300 万元。上述男方应支付的款项，均应于今年 11 月 11 日前支付完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七、违约责任的约定：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一方不按本协议约定期限履行支付款项义务的，应付违约 50 万元给对方（/按天支付违约金）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八、协议生效时间的约定：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本协议一式三份，自婚姻登记机颁发《离婚证》之日起生效，男、女双方各执一份，婚姻登记机关存档一份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九、如本协议生效后在执行中发生争议的，双方应协商解决，协商不成，任何一方均可向法院起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男方：(签名)　　猪八戒　　　　女方：(签名)嫦娥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;xx 年 x 月 x 日　　　　　　　　 xx 年 x 月 x 日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪 CEO 被这个《离婚协议书》彻底雷倒了，靠，抢劫也没这么不靠谱的，这那是要钱，明明是要命啊。照这么离下去，我一夜之间就成裸猪了。要不说唯女子小人难养也，嫦娥的政治经济学学的不错啊。如此高 IQ 的老婆要是丢了咱不是百分百的猪脑子还是什么？&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 15:01:48 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的保证书【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E4%BF%9D%E8%AF%81%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;眨眼间嫦娥离家出去以三天了，猪八戒为寻媳妇弄的鸡飞狗跳，乌烟瘴气，什么样的噱头都出了，还是没什么线索，八戒不免有些担心，会不会被外星人绑架了，要不就是想不开投银河自杀了？正胡思乱想之际，手机响了，来电是一个芙蓉姐姐头像，“你好，观老姑姑，您咋想起电我了啊？”那边说：“你这个笨猪，听出我是谁了？我问你怎么嫦娥了，惹得她来我这里告状。”猪总一听急了：“不是，观音姐姐，不，观音奶奶，我冤枉啊。有人诬陷我，……”观音说：“你甭解释了，越描越黑。你说实话还想不想给嫦娥过了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒忙不迭的说：“想，别提多想了，我要说瞎话我是孙子。姐姐，不，奶奶您还是劝劝她让他赶紧回家吧！”观音爽朗一笑：“回家可以，你得先写一个保证书，保证以后不发生类似事件，否则剥你光猪做回锅肉。”八戒：“我这就写，写好发到你邮箱你，OK？”观音说：“好地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南海普陀山。嫦娥刚刚从温泉洗浴 SPA 出来，果真是翩若惊鸿，婉若游龙。观音问：“怎么样，脚捏的舒服吧？”嫦娥笑笑：“一般，还是仙客来的知足常乐更专业，您刚去哪儿了？”“我刚给八戒打了个电话，削了他一顿。”嫦娥娇嗔道：“谁让您打了，人家还想多陪你老人家几天呢，撵我走啊？”观音说：“行了，适可而止吧，别绷断了。他保证以后决不再犯了。”说着，手机提示音响了。观音打开“黑莓”手机，是八戒写的保证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保证书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据《妇女儿童保护法》的有关规定，结合本家庭的实际情况，本人为了家庭和睦，婚姻美满，争创五好文明家庭，构建和谐社会特制定本保证书，望夫人大人审阅，并提出宝贵意见，配合和监督执行本保证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条例一：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;老婆用餐时要随侍一旁，舀汤盛饭，不得有先行用饭之行为。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;02.老婆化妆时要快乐等候，衷心赞美，不得有不耐等候之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;03.老婆穿衣时要帮忙烫衣，提供建议，不得有冷嘲热讽之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04.老婆洗澡时要量好水温，抓痒擦背，不得有贪图私欲之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;05.老婆上班时要宾士接送，保镖护卫，不得有放心社会之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06.老婆危险时要奋不顾身，慷慨牺牲，不得有贪生怕死之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07.老婆很累时要笑脸相迎，按摩捶背，不得有沙文主义之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08.老婆血拼时要勇于付款，多所鼓励，不得有不情不愿之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09.老婆上菜时要赞不绝口，多吃几碗，不得有偏食挑菜之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.老婆睡觉时要炎夏扇风，寒冬暖被，不得有打呼抢被之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条例二：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新三“从”四“得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆出门要跟“从”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆命令要服“从”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆讲错要盲“从”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆化妆要等“得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆花钱要舍“得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆生气要忍“得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老婆生日要记“得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条例三：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、 男方每月上缴生活费用为工资的 70%，下限 3000，上不封顶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、 男方另外支付 100 0 元每月，供女方作为监督“男方是否有婚外情”的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、 女方享受每月打男方 3 次的权利，权利可以累计，年终用不完的打人次数，可以由女方提出折算成现金（如果你爱她，可以将打人一次的权利折人民币 800 元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、 女方每周可以胳肢男方十分钟，男方不得反抗，女方可以随意挑选地点、时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5、 男方负责做饭，每天都要三菜一汤，一个星期内一道菜不可以重复两次以上，并负责收拾碗筷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6、 男方要定期给女方买衣服，具体额度女方自己掌握，不过以一月不超过 2000 元人民币为限度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7、 男方不得和女方争电视，并且家里只可以同时开一个电视机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8、 男方不得与女方争洗手间，即使内急也不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9、 男方偷看其他美女被抓获，将被适当罚款，或者用罚跪方式抵补，时间由女方掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10、 男方每天要夸奖女方漂亮三次以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11、 男方每月出差时间不得超过三天，否则将被罚款，超过一天罚款 300 元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12、 男方每年至少带女方出去旅游一次，距离在 2000 公里以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13、 其他事宜，由女方提出，可以适当增减，男方无权反对，也无权提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14、 以上所有问题的解释权在女方&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                  保证人：猪八戒
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E4%BF%9D%E8%AF%81%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2009 08:28:27 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的征婚，寻人启事及其他【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%BE%81%E5%A9%9A%E5%AF%BB%E4%BA%BA%E5%90%AF%E4%BA%8B%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;一个春光灿烂的时节，猪 CEO 坐在宽大的老板椅上，喝着蓝山咖啡，在电脑上跟哈利波特 MSN，猪说：“小哈啊，卧槽泥马翻译成英文是什么？”哈里波特回：“我不明白，老猪，您别净老庄，老庄多累啊，通俗点说。”猪说：“我操，该怎么翻译？”哈里波特说：“FUCK ME”，猪淫荡的笑了笑：“我操，FUCK ME，有意思。”他俩正聊的热火朝天，只听门“砰”的一声被撞开了，嫦娥张牙舞爪的冲到猪的面前，美貌如花的脸顿时变得恐怖阴森。老猪哆哆嗦嗦的问：“又，又，我，我又怎么了？”嫦娥从屁股后边拿出一份报纸，摆在他面前，恶狠狠道：“你这个猪心不死的东西，竟敢背着我再次征婚，我看你想是再投一次猪胎吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪八戒瞪大猪眼，定睛一瞧，是一张娱乐小报《星期八火星人报》，在头版印着一个鲜红的标题“猪 CEO 畅谈择偶新标准，90 后女生新偶像。”文章的最后，鲜明的刊登着一则“征婚启事”，内容如下：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                     半条命寻找另一半条命
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;“某国企改制老总，年龄不详，非偶像派，属实力派。有房有车，缺少对象。身为神大代表，多次出席 J8 峰会，与各国元首商讨火星移民，喜马拉雅山大峡谷改造，马里亚纳海沟生态旅游等项目的论证。公务繁忙，日理万机，无人照顾，心里着急。欲寻觅芳龄三八，三围比例：3：2：3，营养比例：1：1：1，温柔指数：五星，从来不皱眉，永远保持微笑的；家居指数：五星，家里从早忙到晚，三餐不重样，干净赛宾馆；社交指数：五星，吐气若兰，奉身如玉，不卑不亢，大家闺秀；功夫指数：五星，上床犹似下山虎，敢笑 AV 臭豆腐。凡符合以上条件者，可发伊妹儿到：zhubajie@shenqishenba.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来是这则“征婚启事”惹得祸，猪总暗想：不知道那个瘪犊子狗仔弄这么个东西来害我，这下惨了。他正看着报纸发呆，嫦娥却小蛮腰一扭，拂袖而去了，抛下一句：“你去找你的 1：1：1 吧，我回娘家了。”说完没影了。只剩下八戒胖胖的孤单的身子像一袋大米瘫坐在地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫦娥一夜未归，猪总一夜未眠。第二天上班，猪总拨通了月宫市嫦娥娘家的电话“喂，他大舅啊，嫦娥到家了吗？她今天坐星际航班要回你家看外甥呢，到了吗？”那边瓮声瓮气的说：“姐夫啊，我姐姐没回来呢。是不是航班晚点了?”猪总忙答：“对，对，想必雾太大，在空间站休息的吧。”猪总挂了电话，心乱如麻，这泼妇到底上哪儿呢？你给我玩“躲猫猫”，我来个全民发动找嫦娥的活动。看你往哪儿藏？一袋烟功夫，一个“寻人启事”出炉了。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                      小甜饼，你在哪儿？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;我的小甜饼，女，绰号小不烂泥。身高 1 米 68，体重 45 公斤，三围分别是：89：56：89。头发金黄如麦，肌肤凝脂似雪。鹅蛋脸，扫帚眉，丹凤眼，鼻若琼瑶，唇似核桃。左嘴角有颗痣，粉中带黑。身着饭思辙黑色套裙，手提 LV 女包（红蓝白条纹塑料袋），脚穿答复你女鞋。自 3 月 8 日上午 11 时离家，你走后，家人茶饭不思，心急如焚，几回回梦里回港湾，双手搂住定君山。定君山啊定君山，你就是我的定君山。提供可靠线索者，奖励 2 万，收留者奖励 5 万。寻亲热线：500-17808180.伊妹儿：zhubajie@shenqishenba.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪总急忙召集来公共部经理小白龙，保安部经理千里眼，顺风耳等几个得力干将，把嫦娥离家出走的事情给大伙简单一说，大家伙儿面面相觑，沉默是金了。还是小白龙，不愧为公关部经理，一拍龙头，说：“有了，猪总，为了能尽快找到嫂子，我倒有个主意，咱找胡闹卫视啊，策划一个“嫦娥就在你身边”的万民找嫦娥活动，想必他们正求之不得呢。”千里眼眨眨眼，不怀好意的说：“你还嫌猪哥丢的人小啊，要向全世界人民宣布‘我媳妇跑了’，丫脑子被驴踢了吧？”顺风耳也附和：“是，你想法不行，神经错乱症的表现。”小白龙讥讽道：“你们满脑子糨糊装什么智囊，除了艳照门你还知道什么门？”顺风耳说：“太小看我们了，我还知道大前门，大宅门，还有哈达门。”@%&amp;amp;$%&amp;amp;，猪总摆摆手：“行了，行了，这事儿我看行，小白龙你赶紧跟胡闹卫视联系，咱也借这个东风炒作一把，不好吗？”小白龙一拍大腿：“还是猪哥有前瞻性，你俩都只有破坏性，再不好好学习，我看离下岗不远了。”边说给千里眼和顺风耳挤眉弄眼。猪总令千里眼哥俩提着两桶浆糊满大街的粘贴寻人启事，小白龙负责网上发布信息，联系胡闹卫视搞大型活动。一场轰轰烈烈的群众娱乐活动开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 小时后，小白龙手拿一份 A4 打印稿交给猪总，“猪总，你看这是胡闹卫视发给咱的‘嫦娥就是你’的活动策划案。你审阅一下，看成不成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡闹卫视“嫦娥就是你”大型活动策划案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目名称：嫦娥就是你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目类型：综艺娱乐类，每周一期，拟制作 3 季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目定位：大型娱乐节目，面向广大的青少年群体，属于圆梦励志，纪实风格的真人秀节目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目由头：嫦娥离家出走，就在我们中间，或许你就是我们要找的嫦娥，但却浑然不觉，请拿出你的勇气，走进海选现场，秀出你的青春，秀出你的魅力。谁是真正的嫦娥，谁是最美的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目形态：采取现场海选录播及演播室现场直播两种形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目内容：参赛选手用才艺比拼，艺术修养，脑筋急转弯等自选和命题的形式参加选秀，同时由专家给予现场点评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（拟邀请专家：牛二萨达姆，为她死，武大郎，董永，小凤仙，芙蓉姐姐，天仙妹妹等一线明星）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目特色：多角度，多层次展示参与选手的个人风貌，围绕“嫦娥”做足文章，让所有参与者为之疯狂，为之倾倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目风格：搞笑，轻松，幽默，格调明快，衔接紧凑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目优势分析：由猪八戒先生担任首席评委，王母娘娘担任特约评委将产生空前影响力，而由我台“一哥”欧拉先生，“一姐”小姐担纲主持必将聚合超强人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目市场分析：根据专业调查机构的统计预测，此栏目保守收视率为 35.8%,不含其他星球收视群体。因此，其整体收视率将创世界急死你记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目广告预测：将在整个活动总植入各种形式的广告。从海选现场，到直播现场会给商家提供 198 种形式的广告宣传方式，总有一款适合您。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣传推广规划：在整体节目制作前，我台黄金时间间不隔播出“嫦娥就是我”的活动推广片，强力造势，为各地海选提供高空支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目总策划：胡闹卫视新空间策划中心 主任：灵感大王&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪总看罢，不禁大笑：“靠，这个胡闹卫视不简单喔，丢了一个老婆不要紧，还有千千万万的老婆等着我挑哩。”猪总把策划书往废纸篓一仍，嘴里念念有词“路边的野花你不要采，我不采白不采。”&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%BE%81%E5%A9%9A%E5%AF%BB%E4%BA%BA%E5%90%AF%E4%BA%8B%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2009 15:46:06 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司承租写字楼协议【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%89%BF%E7%A7%9F%E5%86%99%E5%AD%97%E6%A5%BC%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;自猪八戒 CEO 在神大会议上提出，“建议在农村大力推广高效牲畜排放气体收集器”的议案后引发了各界热议。回来后，各大媒体纷至沓来，纷纷对猪总进行跟踪采访，同时海外的风投资本大鳄锁螺丝先生也派特使卡门李先生对神七梦八进行考察，这正是春风得意猪蹄驰，一枝红杏出墙来。这天，猪总正在接受漏透社记者的采访，手机响了。“喂，你哪位？”猪总捂着嘴小声问，“老猪啊，你小子尿的不低呀，把穷哥们给忘了，这可不行啊，你吃肉总得给老哥一碗汤喝喝吧！”一个似曾相识的声音传来，猪总一时想不起是谁，结巴着问：“你，你，你谁呀，你有病吧？”“你他妈才有病呢，我赤脚大仙。听出来了吗？要不给你放个屁听闻闻？”八戒一听顿时猪颜大悦，做撒娇状：“喔，原来是赤脚大哥啊，谁敢跟您比呀，新星系地产的老总，杜甫还等着您分房子呢！”“净装孙子！我给你一好事，干不？”赤脚大仙说。“什么好事，不会又让咱捐款的吧？”猪总问。“别没事找抽啊，说正经的，我开发的星际大厦不开盘了，需要您给捧捧场，来这儿办公吧，头三年免水电，免物业，来吧，来吧，”赤脚大仙说。猪总小声说：“原来丫的房子没人要了，想起我来了。白眼狼，我考虑考虑吧。”说着把电话挂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把记者打发走后，猪总给公关部小白龙打了个电话，2 分钟后，小白龙站在猪总面前。“小白弟啊，我问你赤脚大仙那老小子混的咋样？他的星际大厦你去过吗？”小白龙捋了捋打着施华蔻发胶的头发，道：“你说星际大厦？它现在可是城市新地标，CBD 商务区啊，老贵老贵了。”猪总摆摆手：“你说话再带老，我操你姥姥。干脆说，那地儿咱能占吗？”小白龙说：“是，我要再说老我你孙子。说真的大厦，咱公司如果入住星际，那极大提升公司在太阳系的知名度，塑造企业形象，增强公司实力，对招商引资，产品销售等都有好处，那简直是一剑多雕，何乐而不为呢？”猪总一听，甚喜，猪蹄一拍：“就这么定了，你负责跟赤脚大仙的联络，咱就去星际大厦办公。”小白龙说：“只是恐怕那小子要价高。”猪总咧咧猪嘴：“他再高总得有个限度吧，还能高过汤臣一品？咱就不差钱，他也不能大忽悠吧，先谈着，然后草拟一份租房协议，给我看看。”小白龙说：“是，我这就去办。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写字楼租赁协议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲方：（出租方）仙客来县新星系房地产开发有限公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乙方：(承租方) 仙客来县神七梦八高效农业开发有限公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙双方本着互利互惠，平等自愿的原则，根据《合同法》的有关规定，协商一致达成以下协议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一．承租房屋位置：仙客来县银河大道星级大厦 A 座 88 层，房屋面积：510 平米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二．租赁期限。租赁期 3 年。从 年 月 日至 年 月 日。合同期满后，甲方如果继续对外租赁本房屋，乙方有优先承包权，乙方必须在合同到期 30 天前，与甲方商议签订新的租赁协议，否则按自动弃权处理，甲方有权另行处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三．租金每年为 元，乙方必须于每年的二月初二前一次性将租金交齐，否则视为违约。每超一天，缴纳年房租的 1%的违约金给甲方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四．租赁期间，在不改变原有结构的基础上，乙方可以进行适当装修改造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五．乙方在经营过程中出现的一切经济纠纷及其他责任与甲方无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六．在协议期限内，乙方有权对所承租房屋进行转租，本协议依然对乙方有效（包括第三方的约束力）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七．在合同履行期间，如今政策变化等其他原因需要拆迁房屋，致使合同无法履行的，按实际使用时间计算，本协议即终止。乙方要积极配合不得向甲方提出其他要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八．协议期间，要遵纪守法，文明经营。所涉及的社会公共收费（工商，税务，物业等）自行缴纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九．甲方责任：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    保证乙方在协议期间的正常使用房屋，如需修缮维护，甲方要积极主动进行施工和修缮，如影响乙方的正常办公，要给予相应的经济赔偿。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    不得无故终止协议，否则赔偿乙方年租金1%的经济损失。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;十．乙方责任：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    不得利用租赁房租进行非法活动，损害公共利益。（如搞“小三”玩3P等不合法活动）
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    不得干扰和影响周围邻居的正常生活。（不得夜半歌声或者嘿咻分贝超过80）
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    合同终止后要及时搬出，否则按租赁房屋原价缴纳房租并加收1%的滞纳金。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;十一.免责条件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如因不可抗力使双方或任何一方造成经济损失的，任何一方均不能向另一方提出索赔要求。（如地震，山洪，火山爆发或者外星人入侵）&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;十二.本协议未尽事宜，依据《合同法》的有关条款，经双方共同协商，可做出补充规定，补充规定与本协议具有同等效力。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;十三.本协议一式两份，双方各执一份，自签字之日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲 方：（出租方） 乙 方：（承租方）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法人代表：（签章） 法人代表：（签章）&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                                    年  月  日
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%89%BF%E7%A7%9F%E5%86%99%E5%AD%97%E6%A5%BC%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 23:09:52 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于防治口蹄疫的通告【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%B2%E6%B2%BB%E5%8F%A3%E8%B9%84%E7%96%AB%E7%9A%84%E9%80%9A%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;神七梦八公司关于防治口蹄疫的通告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总公司各部门及所属各分公司：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前正处于各种流行性传染病的高发期，为了保障人民群众的身体健康，维护好正常的生产和生活秩序，特通告如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一． 公司自即日起成立“防治口蹄疫领导小组”，由银河系卫生组织总干事观世音女士担任名誉顾问，太上老君同志负责具体工作。在此期间，各部门环卫工作及消毒防杀工作均直接由太上老君同志负责领导，监督完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二． 公司全体干部职工自即日起一天两体检，发现体温异常身体不适者迅速隔离，移送月宫市达尔文海疗养，直至潜伏期满返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三． 全体员工要养成饭前便后要洗手，晒太阳，勤洗澡，多遛弯的好习惯。特别指出“猪坚强”公司的员工，不要因为长期呆在写字楼里是“白领”就放弃了锻炼。为了让各位猪友保持生态健康，我们购买了室内跑步机，划船机，健身车，哑铃，杠铃，拉力器，健腹器等健身器材，能够充分满足猪男猪女们的健身需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四． 建议全体员工尽量避免出入公共场所，尤其严禁出入酒吧，夜店等娱乐服务场合。此规定将由顺风耳，千里眼两位保安部经理负责监督，违反者一经发现鞭挞 30 下，罚款 50 元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五． 加大公司安全保卫工作，外来人员一律禁止入内。采用电子扫描系统不论哪路神怪都必须裸体检查，防微杜渐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六． 公司每周免费发放仙客来县卫生防疫站指定的口服预防药——不服不行牌口蹄爽摇头丸。一经发现没有摇头者，移交卫生防疫机关，后果自负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七． 未尽事宜，总司本组将随时补充更新，望各部门及所有员工自觉遵守以上规定，保持健康身体，安全度过危险期。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                             神七梦八公司防治口蹄疫领导小组
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%B2%E6%B2%BB%E5%8F%A3%E8%B9%84%E7%96%AB%E7%9A%84%E9%80%9A%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 09:27:01 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的年终述职报告【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%B9%B4%E7%BB%88%E8%BF%B0%E8%81%8C%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。千门万户瞳瞳日，总把新桃换旧符。”在这个辞旧迎新，万家欢乐的时刻，本人做为神七梦八公司总经理先给诸位同仁致以美好的节日祝贺，预祝大家新年快乐，万事如意，恭喜发财。在过去的一年里，本公司在仙委仙政府的鼎立支持下，在以嫦娥同志为核心的集团董事会的倾力扶持下，紧密团结党政班子成员，依靠全体干部施工的智慧和力量，对内坚持求真务实、埋头苦干的作风，强化生产经营管理，打牢生存根基，努力营造团结向上、奋发有为的企业环境；对外发扬艰苦奋斗的创业精神，努力拓宽市场空间，积极培育有利于企业持续发展的市场体系。下面，我就本年度自己所管辖的工作给各位做一个简要汇报：
一． 生产能力显著提高，经营指标呈攀升态势。受全球金融风暴影响，我公司的出口订单在本年度明显缩水，尤其做为公司的拳头产品“悟能牌”西瓜皮系列产品在大米国遭到抵制，销量不足原先的 20%，在此严峻时刻，我们加大了对月宫的出口力度，并由嫦娥董事长亲自挂帅开展“西瓜皮”外交，取得了可喜成绩。通过对周边几个星球的走访，一举粉碎了大米国少数议员对我司的经济制裁图谋，成功提升了我产品在太阳系周边国家的销售份额。截止到今天，生产报表显示，我司今年全年生产“悟能”牌西瓜皮 2000 万吨，出口 1500 万吨（剩下 500 万做为福利分发到“猪坚强”分公司）；“猪坚强”牌猪制品数据如下：猪鬃 50 吨，猪屎 500 吨，猪甲烷 200 吨，猪手 9878 对，猪尿泡 2900 多个。
二． 稳定职工情绪，增强企业的战斗力和凝聚力。同样受金融风暴的影响，很大跨国公司都在裁员，我司在企业最苦难的时期，率先向职工以及社会承诺：不裁员，不减薪。为了减低生产成本，减轻企业负担，嫦娥董事长带头去珠峰考察自然冷冻“猪坚强”制品的可行性；沙悟净做为物流公司经理更是身先士卒加班加点，利用午夜低谷时间骑自行车“着急送”，被巡警看到后嘘长问短，激动得热泪盈眶。类似先进事迹不断涌现，充分印证了公司全体干部职工“舍小家顾大家，舍小利求大义”的无私奉献精神。在此，我要引颈高歌一曲“爱的奉献”献给我们新世纪最可爱的人。说谁？当然是我们的下岗职工兄弟姐妹们。没有你们爱的奉献，怎么能“谁用谁知道呢！”
三． 加快“三高”项目实施步伐，努力提高公司核心竞争力。做为公司已经确立的做大，做强的项目：高效温室气体收集器，高能量西瓜皮浓缩神油，高弹力“猪坚强”牌猴皮筋发动机，成为公司提高核心竞争力的支柱业务，得到了集团董事会，忽悠神设计院及各大科研所的全力支持。2007 年，我司新产品研发中心与倍儿大光滑半自动学院，东洋晚到点大学农学院，大米国夜路学院等技术力量的推动下，开始各项新项目的实验工作；2008 年，高能量西瓜皮浓缩神油研制成功，率先通过国家食品药品监督管理局的批准，并得到米国 GMP 认证，同年得到太阳系食品安全苏打绿苏丹红认证。2009 年，我们将加强与上述院校的深度合作，大力开发符合欧洲排放标准的“猪坚强”猴皮筋发动机，以满足广大星际旅行乘客“健康之路”，“生态之旅”的需求，同时节省了钢铁，石油等方面巨大财力，此发明的广泛应用将为拉动内需做出重大贡献。
四． 实施计划性管理，努力降低成本。一是严格执行物资采购管理制度。物资采购部经理牛魔王，今年召开了两次公开招标，对不符合招标要求的，没有资质的投标方牛面无私，不徇私情。即使是铁扇公主自己开的电脑耗材公司也得走程序，因此，老牛已经半年没有和铁扇公主同房了。白骨精同志所开的画皮文化用品有限公司因价格合理，质量过硬，服务到位一举成为我司定点文具采购单位。二是开源节流，从日常生活生产的点滴抓起。俗话说：墙尿多了，总有一天要倒的；人喝多了，也是迟早要倒的。我们搞生产的，要从牙缝里省钱，从铁公鸡身上做文章。节约每一滴水，省每一度电。在此，要表扬公司公关部经理小白龙同志，以前洗澡都是用高压水枪冲，自从倡导节约以后，他改用牙刷刷了。你看现在，别人都称他“黑妹牙膏”。通过这项活动的深入开展，全年共节电 38240 度，节水 500 万吨。我们将利用这些节约的水建一个水上乐园，开发旅游产业，又是一个经济增长点。三是开展库房打整顿行动。通过整顿规范了管理，同时也揪出了一部分的蛀虫。比如饲料管理库的奔巴布和布巴奔兄弟利用职务之便，盗取饲料销赃赢利 215 万元，用来买太阳系爱心总动员彩票，挥霍一空，无力偿还。日前已被送到火星劳教基地改造，得到应有的惩罚。这项工作的结果是摸清了底数，盘清了存量，企业长期存在的库存问题得到有效解决。四是加强了资金的管理和使用，重点加大了可控制性资金的使用。公司董事会将取消每年的马达加斯加年会以及阿拉斯加年会，直接改在月宫市风暴海镇家里服你丫省政府招待所开，仅此一年就节约资金 500 多万元。管理费用比上年下降了 20 个百分点。
五． 加大招商引资，拓宽市场空间。老张说：企业的竞争就是大鱼吃小鱼，快鱼吃慢鱼。为了让神七梦八公司能够基业长青， 实现可持续发展。我们在巩固原先优势产业的基础上，不断开辟新路子，发展新产业。公司招商部经理杨戬多次乘专机前往天庭会见该国畜牧局长马了多呐先生，初步达成引进纯种血统风牛马的意向。公关部经理小白龙也到东海龙宫拜会爷爷傲广，洽谈合资人工养殖海蚂蚁的可行性（关于海蚂蚁的市场推广价值另文说明）。此两个项目一旦投产，将给本地带来 324 个就业岗位，预计产值 5 个亿。
回顾过去的一年，成绩的取得与公司董事会的正确引导，领导班子的精诚团结，全体员工的辛勤努力密不可分。我在做好本职工作的同时，也反思了自己在工作中的不足以及存在的问题：
一． 与嫦娥同志的沟通存在障碍。做为嫦娥同志的直接被领导人，时常无法接通她的电话（据说是移不动的基站被火星人给黑了）；以至于很多重要群众文化活动没法开展；
二． 与同志们联系和沟通的机会少了。由于长期奔波在外，忙于应酬，与同志们沟通和交流的机会少了，大家都说我“站的更高，所以尿的更远。”严重脱离了群众。为了转变工作作风，昨晚我亲自去牛魔王同志家走访，并兴致盎然的与小牛一起下了一盘没有下完的棋。（详细报道看本晚的腥闻连发）
三． 工作方法有时简单，遇到急事有时不够冷静，不能客观的处理问题。有一次，物流公司经理沙悟净同志出国考察回来，出机场时被扣留了，原因是“疑似本拉登”。我一听急了，进机场派出所给了警察两“钉耙”，由此被控袭警，蹲了 15 天小号。还好，我没玩“躲猫猫”。
四． 学习深度不够。活到老学到老，书到用时放恨少。妞到用时，不说你也知道。我今年的学习计划是：一到倍儿大光滑管理学院读 MBA；二到中央仙校研究钢铁是怎么练成的。学习是上升的本钱，希望每个人都重视学习，实现远大的包袱。
把酒酹滔滔，心潮逐浪高。最后，我再次郑重表态：我将以饱满的创业激情，科学严谨的管理方法，高度负责的工作态度带领神七梦八公司再创新的辉煌。一起唱公司会歌《步步高》！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E5%B9%B4%E7%BB%88%E8%BF%B0%E8%81%8C%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2009 08:45:39 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪八戒娶嫦娥的可行性分析报告【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AA%E5%85%AB%E6%88%92%E5%A8%B6%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;一．概述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仙客来县非精英老男人局与仙客来县民政局就神大代表猪八戒先生与仙协委员嫦娥女士恋爱 5 千年，至今未婚的事宜进行了热烈和友好的讨论，双方认为：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   尽快促成猪先生和嫦女士的婚姻，是构建和谐社会的重要战略部署，是讲文明，树新风的具体体现。爱情自愿，婚姻自由是我国的传统美德，自猪先生担任唐三藏CEO的二秘后，他长期战斗在取经工作的第一线，废寝忘食，呕心沥血，在唐CEO的英明领导下，在全体干部职工的团结奋进下，终于夺取了取经事业的胜利，取得了举世瞩目的辉煌成就。猪先生被推举为净坛使者后，群众对他的个人问题越来越关心，大家纷纷表示：一个如此纯粹的人，一个脱离了低级趣味的人，怎么能让他永远做王老五呢？大家想到了嫦娥女士。从客观来讲，嫦女士和猪先生有过一段缠绵悱恻的绯闻；主观上来讲，猪先生在取经途中从来没有忘记那段月宫里的恋情。而且据心花社记者透漏：嫦娥最近经常与猪先生秘密SMN，这就证明彼此还是心有灵犀一点通则不痛的。因此，加快二人的婚姻步伐是我局现阶段的重点工作，是解决群众呼声的民生工程。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   尽快促成猪先生和嫦女士的婚姻，将对加快本地经济发展，招商引资产生深远影响。猪先生所在的仙客来县与嫦女士的家乡月宫市将由此成为友好县市，每周开通来往两地的直通航班和公交，两地的经贸往来将创新高，由此带动了所有产业链的发展。比如：吴刚牌桂花酒成为神大代表专用酒，计划打入宇宙高档消费市场；而悟能牌西瓜皮也被月宫市白耳朵阶层指定为绿色放心蔬菜。由此，猪先生与嫦女士的婚姻问题已经迫在眉睫，火烧了屁股了。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;二．基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.项目负责人：猪八戒，男，38 岁（宇宙岁）。仙客来县招待办公室主任，第 X 届神大代表&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;          嫦娥，女，32岁（宇宙岁）。月宫县文学艺术届联合会长，第Y届仙协委员。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;2.公司体制：双方决定共同发起并吸引有识之士参加，组建一家股份制的“XXX 经贸有限责任公司”，以此推动两地的经济发展，繁荣市场，实现双赢。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   注册资本：鉴于美元的持续贬值，嫦娥女士将投资3000万月元（月宫元），而猪先生在没有现金入股的情况下毅然决定将旗下500头肥猪做为资本入注。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   驻地经营：仙客来县
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   经营决策：本公司按《公司法》实行规范管理，决策与经营分离。由投资各方选举的董事组成董事会，组成决策层。由经营者组成经理层。嫦娥女士出任董事长，猪八戒先生出任总经理。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三．主要业务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1．主要业务：本公司将以本公司以农业产业化经营的思路，依托绿色食品市场，集绿色食品生产、加工、销售为一体、集绿色食品科研、试验、推广为一体。主营业务：绿色食品基地开发、绿色食品配送、绿色食品展示展销、绿色食品网站建设。兼营业务：绿色农业观光旅游。比如：悟能牌西瓜皮的深加工，多元化开发利用，猪沼气的出口创汇，以及嫦娥温泉会馆的招生引资等工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.经营目标：立足仙客来，放眼全宇宙。以仙客来为中心，辐射到友好市月宫，建立一流的生态农业绿色食品生产基地和休闲按摩旅游度假基地。以月宫为中转站及跳板，打造辐射太阳系的生态绿色农产品销售平台，以及吸引众多天外来客的休闲观光旅游客源，由此带动两地第三产业的蓬勃发展，为本地 GDP 贡献所有猪的屁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;力争通过 2 年的努力，使我公司成为本县的“农业产业化龙头老大”企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四．实施步骤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.在 2008 年前，组建公司及所属机构，并建立自己的网站www.zhubajie888.com以及www.change888.cn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.第二步：2009 年实施“一鱼两吃”战略。仙客来县的所有肥猪将直接享受他轮酥的按摩以及高雅的生活元素：不仅仅要给予其应有的“猪权”，而且对其所放的气体随时收集压缩成甲烷，出口海外；而悟能牌西瓜皮也将深加工成果脯，果干，果酱，皮儿擦爽，行销太阳系。通过以上规范化，集约化，产业化的深加工方式，使我县人人有活干，遍地都挣钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.第三步：在巩固现有阵地的基础上，要开发太阳系市场。力争 2010 年收入突破 2 个亿。（操，谁仍的皮鞋，没素质！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.第四步：到 2012 年，我公司将在银河系 ADSL 版块上市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五．财务预算（略） 说了你们也看不懂，太专业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六．可行性分析&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;可行性分析之一：充分利用产销差价。通过观察分析，我们认识到，农产品产地收购价与销区市场批发价之间，也就是仙客来县和月宫市之间存在着价格差。算上来往的油费，过桥费，国地税等加价40%还是能干的。再说，月宫市不产蔬菜，这就意味着我们是垄断的。但考虑到是嫦娥娘家的原因，我们还是取消了给蔬菜加的漫游费。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;可行性分析之二：大品牌。产销地之间的价格差，许多有识之士早已认识并有行动，如建立基地，建立配送中心等。但真正成功者并不太多。重要原因之一就是操作者往往急功近利，用最低廉的价格将产区最低劣的产品推销给消费者。本公司就是要大品牌，用嫦娥做形象代言人增加了消费者的信赖感，再加上国家免检的标示，你要不买还以为自个没脑子呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可行性分析之三：订单农业。订单农业是本公司的精华之作，如果猪自产甲烷气受阻，我们将考虑塞屁眼；如果悟能西瓜皮白兔阶层抵制，我们将改种菠菜，前提是大力水手跟我们签订预付太阳系元的协议。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                             2009-3-30
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AA%E5%85%AB%E6%88%92%E5%A8%B6%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 08:40:30 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>与“山寨音乐”性骚扰斗争到底！</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8E%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%80%A7%E9%AA%9A%E6%89%B0%E6%96%97%E4%BA%89%E5%88%B0%E5%BA%95/</link>
      <description>&lt;p&gt;写完这个题目自己也感觉好笑，什么叫“山寨音乐”，又怎么跟“性骚扰”联系到一起呢？且听在下细细道来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于工作的原因，在下经常乘坐各种交通工具，尤其是公交车和火车，几乎天天给交通部“捐款”。不知从何时起，你有没有发现你所乘坐的公车上“车载音乐”越来越多，越来越“丰富”了,甚至取代了公车上自带的 DVD，或者 CD,车厢内越来越像个乱哄哄的迪厅，有时又像一个夹杂着各种叫卖声的农贸市场。对，当您看到这篇文字时或许正坐在座位上“享受”着来自四面八方的“音乐”——左耳朵正在“月亮之上”，右耳朵来了个“肚啊肚啊肚”，不远处正在引吭高歌“那就是青藏高原”，车尾巴传来“弯弯的月亮”。您受得了吗？这真是“你从哪里来我的朋友，好像一只只苍蝇飞进我的窗口。”从哪儿来？都是从我们自己的手机里飘出来的。经在下仔细观察，凡是喜欢在公车上放音乐的哥们姐们大抵都用的山寨机，放出的音乐姑且称之“山寨音乐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得几年前音乐手机还属于“奢侈品”时，我坐火车，刚上车就听到列车员甜甜的问候，伴随着“祝你一路顺风”的旋律，一个美好的旅程开始了。而现在，即便有问候也淹没在四个喇叭，甚至八个喇叭的“山寨音乐”的怒吼中，没有丝毫的情调了。而制造这些“音乐”的主人似乎从没考虑周边乘客的感受，兴许他（她）反倒认为自己播放的或许是世界上最好听，最美妙的音乐，让你们免费听够便宜的了。在此，我要声明自己并非老古董：因为不喜音乐，就借这个命题来“攻击”人家。恰恰相反，我是一个音乐虫，什么样的音乐我都有可能喜欢，不论古今东西，也不论大俗大雅。问题是，在一个公共空间，你把你喜欢的强加以人就不爽了。你爱“嘻唰唰”，也让大家都跟着“嘻唰唰”，你爱“亲家母你坐下，咱俩坐下拉一拉”，干嘛也让我“亲家母”？你有病，还是我有病？更不能忍受的是你们把“嘻唰唰”，“亲家母”，“万水千山总是情”等等一起传送到我耳膜，这叫什么事儿？这比“性骚扰”还难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说了，不就乱放点歌嘛，至于这么上纲上线吗？我看至于。党和政府一直致力于构建和谐社会，倡导讲文明，树新风。每一个人都是社会公民，不能于一己之利，图一时之快而不顾社会公德，公共秩序。在公共空间，公民的言谈举止都应该考虑和照顾大多数人的利益，而非为所欲为，想咋地就咋地。谁也不能剥夺你听歌的权利，塞上耳机你随便听，不管你听什么，旁人也无权干涉，纵然你听着二人转，我还认为你徜徉陶醉在“维也纳森林”里呢。既不影响他人，又给人以神秘感，这有什么不好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公共场合抽烟，剪指甲，剔牙，拖鞋等行为大家都知道是不文明行为，而播放山寨音乐其实同样如此。在下在此“冒天下之大不韪”给大家提个醒，但愿明天的公交车上少一些噪音，多一点温馨和安宁！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8E%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%80%A7%E9%AA%9A%E6%89%B0%E6%96%97%E4%BA%89%E5%88%B0%E5%BA%95/</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2009 20:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>老男人局一号文件【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%B1%80%E4%B8%80%E5%8F%B7%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;磁县非精英老男人局筹备委员会&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                          2009第一号文件

                          （磁非老字No.200901）
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;磁县非精英老男人局是由磁县非知名社会评论家，非专业文学活动家，非官方经济观察员，非主流行为艺术家等非非“人类”骨干发起的一个松散的自由的平等的博爱的哪黑哪住店的群众娱乐组织。倡导人为以马为梦，以梦为马兄弟。先强制插播一条广告：“磁县非精英老男人局欢迎商家提供赞助，老男人局将为你的腾飞插上鸡翅膀！”在这春江水暖鸭先知的美好时刻，老男人局在县委，县政府的大力支持下，在社会各界的热情关注下终于破茧成蛾子了，这个蛾子不是一般的蛾子，不是幺蛾子，而是庄子老师梦见过的那个蛾子。我们都是蛾子里面最普通的一枚，大家聚在一起就形成了最壮观的“珍稀蝴蝶标本展”。为了使更多有志于参与“老男人局”的虫子们能够实现自己成为其中一员的崇高理想，现将加入本局的条件和要求公布如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一． 学历必须是小学六年级以上文化程度(本科，硕士，博士以及博士后边的直接聘为本局顾问)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二． 年龄在 30 周岁以上，以下的必须有胡子，胡子不得低于 0.5 公分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三． 户口必须是本地，外地的要迁入磁县。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四． 雄性优先，其他性别需报请本局劳动人事司批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五． 话痨优先，聋哑人报名需持民政局开具的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六． 爱抬杠优先，边抬杠边动手者靠边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七． 能喝酒优先，酒后喜欢打砸抢，喜欢驾车（不论有牌，无牌车）者谢绝报名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八． 能吟诗者优先，不能一淫就湿的男人不是好庄家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九． 爱《新闻联播》优先，先天下之忧而忧，后天下之乐而乐。今天，你忧了吗？乐了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十． 无组织无纪律者优先，喜欢上课的先进储备干部党校学习，接受以马校长培训后，经考核合格，方可正式入局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一． 国家公务员严禁报名，特殊情况者需报请我局宗教管理司批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二． 拒绝未婚人士，未婚但有性经验者破格录取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡符合以上条款，且认同老男人局的方针政策，并和党保持高度一致的各界人士，均可报名，不收报名费。请把你的个人简历发送至指定邮箱，或 MSN,经政审合格后，将正是成为老男人局的成员，享受国家赋予的一切富丽堂皇的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSN：caoweiruan@live.cn&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                      磁县非精英老男人局筹备委员会

                                                                                              2009.3.25
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%B1%80%E4%B8%80%E5%8F%B7%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 13:14:02 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>《二十四城记》观感</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E8%A7%82%E6%84%9F/</link>
      <description>&lt;p&gt;最近网易推出一个关于看《二十四城记》的专题引得很多工人阶级子弟热议，“始作俑者”当然来自贾樟柯的新作《二十四城记》。一部纯纪实型，看似冗长拖沓的电影为什么能够引起很多人的感慨，无奈乃至唏嘘呢？做为贾导演的邻居（他是山西人，我是河北人，不隔壁邻居吗）似乎能够感觉到他内心小宇宙的燃烧妄图实现的理想阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“二十四城”出自古诗“二十四城芙蓉花，锦官自惜称繁华”，也是成都的别称。贾导以此做片名有多层考虑。首先，影片的投资方华润集团同时也是原 420 厂地皮的开发商，这个或许是成都东部最大地产楼盘的名字就是“二十四城”，另外，对于大多数观众来讲，“二十四城”就有点“除却巫山不是云”的朦胧感了。比如我开始还以为老贾要报道 24 个城市的科学发展观呢，有点故弄玄虚的意思。这点像韩东，弄一小说“小城英特迈”，以至于某些人误以为“小城英特耐雄纳尔”，其实风牛马。看过电影后，洒家认为这个名字取得不错，既给投资方做了形象宣传，同时也比较契合成都的地域文化，也算不俗不雅，中规中矩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出自山西小县的贾导在新生代导演里是比较幸运的，比起王小帅等们所导的片子要不被广电总急“毙”了，要不成票房毒药，要不“悄然死去”的境况来，贾导真的该回老家拜拜关爷了！老贾自《三峡好人》一炮打响之后，开始受到投资方的追捧，其影响力也直逼老谋子，老凯子，老胡子（胡玫）。显然这部片子老贾仍然在沿袭他的老套路——以纪实反映生活，用纪实表现艺术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一部长达一小时四十多分的片子，对于习惯了港产警匪片的农村老乡们来讲，我想比开计划生育工作会更憋屈，更难受。恐怕他们宁可看打情骂俏的二人转，也无非接受这个似乎是一部最漫长的纪录片的电影。幸好，我坚持看完了，尽管感觉有点累。从演职员表上，我发现编剧一个是老贾，一个是翟永明。后者想必一般人都不认识，翟永明是当代诗歌最具影响力的四川诗人之一，目前是中国作家协会会员。由于翟诗人加盟本片，直接的结果就是片中先后引用了“欧阳江河、叶芝，曹雪芹，万夏”的诗句，这些或古或今，或土或洋的诗句夹杂在略显沉闷的氛围中就像灰暗的房间照进的一缕阳光，让人心头一亮。而心头一亮的也许只能是读得懂他们的那一小撮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多的人关注的是大变迁带来的大激荡。某广告词说：我们都是有故事的人。在《二十四城》里，那些普通的像一块块钢锭般的人物其实都是我们自己。老贾擅长的就是刻画小人物，表现草根阶层的生活内容。于是，在这部片子里，老贾安排了 5，6 个人物，像剥桔子一样，慢慢剥去了光润的表皮，让他们各自呈现内部湿润柔软的部分。做为一个比较爱钻研广告的老柚子，我甚至想这部电影能不能叫《成发集团发展史》（报告文学篇）。可这似乎并非老贾本意，事实上，他想表达的无非是小人物在历史洪流中的飘摇沉浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是为了让整部片子显的更鲜活，生动，老贾把陈冲，吕丽萍，陈建斌等人也拉进来讲述“自己的故事”。陈冲也借此机会重温了一下“小花”梦，那个年代即使有梦也大多是“红色”的吧？他们娓娓道来的不是惊天动地的大事业，也不是牢骚满腹的小聪明，小心机，平淡甚至无趣的话语里流露的只有从容，淡定，感慨或无奈。真正的生活难道不是这样？以前，看惯了歌功颂德的弘扬“主旋律”的农村题材电视剧，总想：这农村老百姓的日子都是“清凌凌的水，蓝莹莹的天”，每天都过着“乡村爱情”，怎么忽然出现一个“春草”呢？你仔细看看你的身边是否生活着一个个“春草”。扯得远了，回到老贾的这个《城》，故事性很弱，他尝试用“口述回忆”的形式营造历史场景，把观众带到特定的环境中，这使得片子像个新闻访谈录。如此便淡化了戏剧冲突，降低了故事的感染力。或许这也是老贾在创作此片时感到头痛的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;套句老话：瑕不掩瑜，老贾一贯的绵里藏针成就了此片的可看性。假如《二十四城》在票房上不遭遇滑铁卢，那么，老贾的《太阳照样升起》！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                     2009-3-21 夜于邯郸
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E8%A7%82%E6%84%9F/</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 21:08:44 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于冬天（诗歌）</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%AC%E5%A4%A9%E8%AF%97%E6%AD%8C/</link>
      <description>&lt;p&gt;1.躲避冷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大地交出了一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的仍然在大地上奔跑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若果不是必须&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也是蛇或者青蛙的一员&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不喜欢直面呼啸的刀锋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剖开低温的心脏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在城市的边缘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以各种物质的尸骸取暖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用明灭的烟互相问候&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;间歇着咳嗽和痰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回避这个季节的主题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，我捧着半杯茶水取暖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外，那个黑头黑脸的运煤人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;露着棉絮的破袄散发着热气&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.该来来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法看透冬天的脸色&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它没有类似更年期的云朵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时值冬至，大妈们忙着搬白菜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羊群觊觎麦苗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大雁懒得给你摆个造型&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;径直向南，不知何处是它乡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到点了，羊要回圈我要归窝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被一个鞭子驱使&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大伙心怀鬼胎各自回家&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.内心的瓷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心的瓷不会摆在客厅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在某个角落 蒙着淡淡的灰尘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不需要多余的阳光和水&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏执让我感觉美好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心的瓷 温润而脆弱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不需要适时去献媚示好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多少年，她完好如初&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如 1990 年缤纷的榕花&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔当我被酒收买&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几欲展示内心那件瓷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐出的都是尖利的碎片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有能暗自端详的瓷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才是最美丽的瓷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.事故现场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一整年，我都在事故现场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，我不敢面对&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猥琐的人不敢面对惨淡的血&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些裹在尸骨袋里的梦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经跟我一样卑微而热切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些烂漫的花骨朵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些嘤嘤嗡嗡的工蜂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眨眼间消失了，比《动物世界》更快&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更高，更强&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁扼杀了头顶的阳光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尘埃般的幸福随风飘逝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故现场的一粒沙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让很多人睁不开眼睛&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%86%AC%E5%A4%A9%E8%AF%97%E6%AD%8C/</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 10:55:16 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>废纸篓上写博客</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BA%9F%E7%BA%B8%E7%AF%93%E4%B8%8A%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <description>&lt;p&gt;**第一次在废纸篓上敲键盘写东西，屁股下面是一捆广告纸，显示器放在一个塑料凳子上，而鼠标在音箱上，音箱在一堆报纸上。似乎看起来挺浪漫。扯淡！网费交了 14 个月，还剩 12 个月，过两天就要离开，心里甚为不悦。这个本命年比我想象的还要糟糕，这样的结局使我开始怀疑自己，而非怀疑人生。莫非我注定就是一个患得患失的人？一个有始无终的革命浪漫主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**初冬来临，早早感觉到了冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**儿子今天转学。我们家今年是“搬家年”，老爷子，我，老婆，儿子都挪了个遍。人挪活，树挪死。祝福我们吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**反思的结果是烦死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**感觉自己是个挺事儿逼的一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**相术说：两腮没肉，受罪没够。咱天生一幅苦瓜脸，没啥可说的。可人家李瑞环也够没肉的啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**男人的自我认同感来源于几个方面：有房，有车，有女人。啥都没有的男人还叫男人吗？&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BA%9F%E7%BA%B8%E7%AF%93%E4%B8%8A%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 15:54:06 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的读报史</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%BB%E6%8A%A5%E5%8F%B2/</link>
      <description>&lt;p&gt;唠叨几句:老夫最近精神不知怎地有些亢奋,尤其到午夜时分,精神抖擞,荣光焕发,大概瞌睡虫全被悟空给偷走了,也不还我,只有爬在电脑前,边喝金威,边敲打些东西.这样总比在床上烙饼强吧.这个孤单的老男人,不提也罢.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天接触太多的资讯媒体,总感到自己被这些来历不明的话语所左右,眼花缭乱的信息充斥着大脑有限空间,甚至自己都不知道怎样去过滤那些对自己来讲究竟是否有用的信息资源.但是,假若你一天不接触这些东西,又总觉得自己被流放到一个荒岛戈壁,有些焦躁和抑郁,感到自己已经与世隔绝了.都是媒体惹的祸.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然想起自己的读报(刊)史.从开始识字的孩提时代到如今差不多 20 多年了.这期间读了多少种的报刊杂志,仔细想想也是一种莫名的享受.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此时一瓶金威即将见底,先抽颗烟)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在 10—14 岁.我家里能够看到的报纸有&amp;lt;邯郸日报&amp;gt;,&amp;lt;河北日报&amp;gt;,&amp;lt;健康报&amp;gt;,&amp;lt;中国少年报&amp;gt;.杂志有&amp;lt;赤脚医生&amp;gt;,&amp;lt;八小时以外&amp;gt;,&amp;lt;山西民间文学&amp;gt;等.由于我老爸那时是赤脚医生,所以我和姐姐能够看到上述东西.但本人感兴趣的是&amp;lt;中国少年报&amp;gt;和&amp;lt;山西民间文学&amp;gt;.它们使我在启蒙时期就感受到中华民族的灿烂文化和无穷智慧.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在 14—17 岁.上中学期间,先迷武术,从看电影&amp;lt;少林寺&amp;gt;,电视&amp;lt;霍元甲&amp;gt;开始,自修中国功夫.购买和订阅的杂志是&amp;lt;武林&amp;gt;,&amp;lt;柔道与摔跤&amp;gt;,&amp;lt;气功&amp;gt;,&amp;lt;功夫&amp;gt;.可惜功夫没练成,架倒打的不少.大多以鼻青脸肿而告终.因武侠而开始喜欢金庸,梁羽生,古龙.开始尝试写武侠.写了三页的小说被老师发现后及时销毁了.所以 20 世纪又少了个武侠小说神童.16 岁后,受姐姐影响,开始搞文学创作,订阅的报纸有&amp;lt;春笋报&amp;gt;,&amp;lt;少年智力开发报&amp;gt;,杂志有&amp;lt;少年文艺&amp;gt;,&amp;lt;儿童文学&amp;gt;等.终于在 17 岁发表了第一篇文字.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 17 岁到 20 岁.和姐姐一起阅读的杂志是&amp;lt;中学生阅读&amp;gt;,&amp;lt;中学生读写&amp;gt;,&amp;lt;辽宁青年&amp;gt;,&amp;lt;语文报&amp;gt;,&amp;lt;诗刊&amp;gt;,&amp;lt;星星&amp;gt;,&amp;lt;散文&amp;gt;,&amp;lt;散文选刊&amp;gt;等等等等,那个时期是群众阅读的精神盛宴,而且当时的报刊都不过几毛钱.那个时期同样是文学爱好者的天堂,据说走到哪里只要说:我是个诗人,就有人管吃管喝,给与亲人般的呵护.可惜,我写的东西产量不低,水平太低,最后连&amp;lt;诗刊&amp;gt;的屁股都没上过.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(再点一颗烟,眼睛有些恍惚)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21 岁以后至今,成为现实主义者.阅读的杂志也开始五花八门.从&amp;lt;河北科技报&amp;gt;,&amp;lt;市场信息报&amp;gt;,&amp;lt;农村百事通&amp;gt;到&amp;lt;市场营销&amp;gt;,&amp;lt;致富经&amp;gt;,&amp;lt;商界&amp;gt;等,可谓想”钱”想疯了.如今,看的杂志更杂了:&amp;lt;三联周刊&amp;gt;,&amp;lt;南风窗&amp;gt;,&amp;lt;新周刊&amp;gt;,&amp;lt;销售与市场&amp;gt;,&amp;lt;国际广告&amp;gt;,&amp;lt;天涯&amp;gt;等,但总体上没有新的突破.在阅读中,更注重实用性,功利性.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唠叨了半天,总算清点了一下自己 20 多年的阅读史.不管读了多少书,也不管究竟它们给我带来多少的收获.想想这些报刊和我一起走过的日子,眼睛总要潮湿起来.那些闪亮的日子,永远也不会回头!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(这颗烟刚好抽完,睡吧,即使毫无睡意!)&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%BB%E6%8A%A5%E5%8F%B2/</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 09:21:45 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个穿行在文字丛林里的“四不像”</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A9%BF%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E6%96%87%E5%AD%97%E4%B8%9B%E6%9E%97%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9B%9B%E4%B8%8D%E5%83%8F/</link>
      <description>&lt;p&gt;记得若干年前，我还是一个青葱少年，曾有一次与哥们玩了一回酣畅淋漓的游戏。我们一行 8 人站在长长的漳河桥上，面对惨淡如血的夕阳，PK 看谁能把尿撒到京广铁路西边，谁射的最远谁就是司令官。结果是远近高低各不同，还就数我尿的最远，也没有射到铁路那边，倒是给桥下割草的老农下了“阵雨”。老头挥舞着镰刀扬言：你们这些小老羔子，看我不割了恁的 JJ。吓的一干人等连裤子都没提好，均作鸟兽散。若干年后的某天，当我看到那句著名的广告词——“站的更高，尿的更远”时，不禁想起昔日的轻狂豪放，那些与梦为马，为害四野的浪荡少年哪里去了？曾经的毛头小伙眨眼间满目沧桑，怎不叫人感慨岁月无情世事变迁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来从没有准确的预言，即便是诺查丹玛斯也不能免俗失算。想我这样的俗人更是过着“哪儿黑哪儿住店”的生活。尤其唱过那首《三十以后才明白》之后，还有什么能看不开呢？王小峰在《十面埋妇》中说：你是罗大佑的歌听多了——怀旧。怎么不是呢？在罗大佑，齐秦，蔡琴，邓丽君，高明骏，刘文正们的歌声中我们成长，多少东西在回忆中无限的美好，就像初恋的第一次牵手神秘而令人心跳。音乐是最好的心药，我一向奉音乐为圭臬，为神明。曾经给朋友说：我的情人有三，一为书，二为酒，三为歌。只有这三个“情人”可忠诚伴我一生，剩余或为扯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做为一个出生于农村赤脚医生家庭的孩子，我打小看到的第一份杂志就是《农村赤脚医生》，第一份报纸是《健康报》。使我不明白的是既然父亲是赤脚医生，为什么从来没见他光着脚丫子出去看病？我问姥姥，答曰：赤脚就是吃脚，吃脚后跟。在经历了一段囫囵吞枣的认字以后，我能看的书越来越多，父亲给订的杂志有《民间文学》，《故事会》，《少年报》，《八小时以外》。我清楚的记得《八小时以外》是天津出版的，还不知现在活着没有，多少报刊杂志都淹没在滚滚红尘当中，可记忆永远定格在那个年代。比如首都文艺圈的老六出版一部《闪开，让我歌唱 80 年代》，我发现一些 80 后的都把这书名当作 MSN 签名。你以为这是歌唱你们 80 后的吗？老六是歌唱自己的 80 年代的。80 年代正是 60 后们梦想飞扬荷尔蒙肆虐的年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识越多越反动。更为要命的是你脑子里存储的东西越多，越让你不堪重负。这就是为什么越是高配置电脑越容易“死机”的原因。我不是标榜自己多有才，而是感觉像我等这样以阅读和写作为至高境界的“读书人”很多时候就活在痛苦的现实和甜蜜的梦想之间，而梦想的快感总是短暂的，像偶尔出现的海市蜃楼有足够的诱惑也有足够危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此保持一个平和的心态就显得比欲望更为可贵。“心有多大，舞台就有多大”这是忽悠人的最高境界，是革命浪漫主义精神。而活在当下却是魔幻现实主义，总让人感觉像马尔克斯的《百年孤独》，令人窒息却充满刺激和魔力。一个落魄的精神骑士，一个游走在社会边缘的叛逆者，一个穿行在文字丛林里的四不像，这一个我注定浸淫在文字的汪洋里无法自拔，陶醉终生。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A9%BF%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E6%96%87%E5%AD%97%E4%B8%9B%E6%9E%97%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9B%9B%E4%B8%8D%E5%83%8F/</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 23:50:19 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>“反小三联盟”经验交流会上的经验介绍【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8F%8D%E5%B0%8F%E4%B8%89%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BA%A4%E6%B5%81%E4%BC%9A%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                       “ 反第三者联盟”经验交流会上的经验介绍

                                                                                      ——主讲人嫦娥理事长
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;姐妹们大家好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们来自于五湖四海，却是为了一个共同的革命目的走到了一起，那就是保卫家庭，抵御“外敌”，动员全社会的力量打击“小三”，维护自己的合法权益，尊严以及完整幸福的家庭。做为仙客来妇联主席，我本人也亲眼目睹了很多因“小三”的介入而导致家庭破裂，甚至恶性事件的悲剧。痛定思痛，我们不得不自发的团结在一起，组成“反第三者联盟”，希望大家团结在一起，群策群力，用智慧和勇气共同抗击“小三”，保卫家庭，捍卫自尊，珍爱幸福。通过近期的实际工作，我们总结了部分在反“小三”过程中的经验，以飨读者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一． 加强对男人的政治思想工作。俗话说：苍蝇不盯无缝的蛋。如何才能使男人成为坚不可摧无缝的钢蛋呢？毛主席教导我们：阶级斗争要天天讲，月月讲，年年讲。具体做法就是两手都要抓，一手软，一手硬，该软时软，该硬时硬。想法设法让其对外来异性时刻保持高度警惕，像国足恐韩一样恐惧女人，把对家庭的爱上升到对祖国，对人民，对组织的无限忠诚的层面上去。上不去？上不去也得上啊，不进则退嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二． 加强对男人的财务管理。“小三”之所以蹭着男人不撒手，百分之九十九为了钱。试想：一个收破烂的，整天有上顿没下顿，谁给他当“小三”？有“小三”的男人有三：一有钱，二有权，三有貌。除此之外就是骗。但归根到底都是钱惹得祸。所以要想男人不出轨，首先让他当穷鬼。每天只发 10 元伙食补助，连看美女的力气勇气都没有了，看你丫怎么寻花问柳。另外要强势关注他的收入情况，不论是红收入还是黑收入，装倒咱 LV 里都是好收入。关键还是要控制，控制了财政大权的女人才是翻身得解放，当家做主人的主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三． 充分发挥群众监督的作用。一般来讲，如果以上两条做的比较到位的话，“小三”趁虚而入的可能性很小，但也不排除有漏网之鱼。因此，要充分利用好自己的“群众”，他们的眼睛是雪亮的，就怕看见了“就不告诉你就不告诉你，就是要气死你。”当然，有条件还是要雇侦探，全程 24 小时跟踪，他的一举一动左右你的视线，他是你的风筝，再折腾还是你拽着线。这正是不怕贼偷就怕贼惦记。在老公没有被贼偷之前，咱还是操点心惦记着吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四． 用亲情感动男人冰冷的心。在掌握了财政大权的同时，要给公婆处好关系，用无微不至的关怀博得老人的好感；对儿女更是要疼爱有加，教育有道。你想啊，一旦有个风吹草动，老的小的都和你结成统一战线，他不是成众矢之的了吗？对男人要狠一点，但对男人的老爸老妈还是要轻一点，这个技巧可不是很好拿捏的啊！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    以上几点是众多姐妹在实际生活中提炼的反“小三”，保家庭的经验，希望能给在座的各位一些帮助和启发。祝愿姐妹们家庭幸福，但愿反“小三”联盟早点解散！





                                                                                                                                       嫦    娥
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8F%8D%E5%B0%8F%E4%B8%89%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BA%A4%E6%B5%81%E4%BC%9A%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>优生优育倡议书【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BC%98%E7%94%9F%E4%BC%98%E8%82%B2%E5%80%A1%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;猪坚强公司的妇女姐妹们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实行优生优育是贵国的一项基本国粹，是每一个猪民必须的行为规范和准则。提倡晚婚晚育，优生优育，功在贵国，利在自个儿。为了更好地实行优生优育，我们猪坚强公司妇联向全公司的女同志们提出以下倡议：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   年满16周岁的女同志要定期参加体检，确保没有未婚先孕的恶性事故发生。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   已有一胎猪娃子的同志绝对不能生第二胎，干部，明星，涉外婚姻除外。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   年满14周岁的女同志要随身携带杜蕾斯和毓婷，以免万无一失。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   孩子超过15岁的同志要做绝育手术，女士优先（为保障猪权，特殊情况可做输卵管搭桥术）。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   无子嗣的家庭通过申请将会领养到外星孤儿一个，但必须缴纳5万火星元养育保证金。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   精心饲养培养猪娃子，不溺爱，不纵容，不娇惯，拒绝瘦肉精，抵制苏丹红，使孩子健康成长为贵国的猪之栋梁。







                                                                                                         猪坚强分公司妇女联合会

                                                                                                                ×年×月×日
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BC%98%E7%94%9F%E4%BC%98%E8%82%B2%E5%80%A1%E8%AE%AE%E4%B9%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于建议恢复使用轿子的批复【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%89%B9%E5%A4%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;神七梦八公司全体员工：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    你公司于×年×月×日所提交的《关于建议恢复使用轿子的请示》报告收悉。经仙委仙政府的认真研究，现将结果予以公布，望你公司认真学习，并在内部掀起一场学习批复的高潮。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;我们的意见是用轿子取代汽车做为代步工具是不现实的，当然也是不够严肃的。历史的车轮不能倒退，不能因为打开苍蝇飞进了窗户就不打开苍蝇，要用深度发展的眼光看问题（深发展嘛），更要把眼光看的广一点（广发展嘛），两个坐标决定了人有多胆，梦就能游多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;望接文后，在公司内部开展一场学习现代化，杜绝复古主义的活动，并及时给员工说明情况，做好政治思想工作，要求科级以上干部写出心得体会，用实践来证明历史的米其林是不能被轿子取代的。活动结束后将情况作简要汇报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特此批复。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                    仙客来仙委仙政府
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BD%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%89%B9%E5%A4%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于表彰周巨龙同志的决定【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E5%91%A8%E5%B7%A8%E9%BE%99%E5%90%8C%E5%BF%97%E7%9A%84%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;各科室，分公司，各小组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周巨龙同志在第 X 届贵国青年摄影大奖赛中获得金奖，其所属班组积极踊跃配合，提供场地，化妆，设施，模特儿黑白花先生更是身先士卒先后把眼睛打肿了 7 次，啃竹竿 32 次，爬树 21 次。最终使得周巨龙创作的摄影作品《功夫熊猫》在众多同类题材中脱衣而出，过关斩将，所向披靡，终执牛耳。为了进一步繁荣我公司的文化，推动全民开展群众艺术活动，总公司决定：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   给予周巨龙同志颁发奖状和奖金2万元。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   给予周巨龙同志所在的小组颁发“最佳制作奖”和奖金1万元。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   给予猪坚强分公司下拨艺术创作资金3万元。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;希望周巨龙同志和受表扬的你公司，戒骄戒躁，再接再厉，不断挖掘，培养，扶掖新人，为争取更大的光荣和梦想而努力。相信自己，相信伙伴，一切皆有可能！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                                        神七梦八总公司
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E5%91%A8%E5%B7%A8%E9%BE%99%E5%90%8C%E5%BF%97%E7%9A%84%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>在“第X届星际绿色农产品博览会”开幕式上的讲话</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%9C%A8%E7%AC%ACx%E5%B1%8A%E6%98%9F%E9%99%85%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%86%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%8D%9A%E8%A7%88%E4%BC%9A%E5%BC%80%E5%B9%95%E5%BC%8F%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E8%AF%9D/</link>
      <description>&lt;p&gt;尊敬的各位来宾，各位朋友，女士们，先生们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上好！由仙客来政府主办，太阳系贸易促进会协办，神七梦八公司承办的 “第 x 届星际绿色农产品博览会”今天在这里开幕了。我非常荣幸的代表仙客来地方政府和人民，以及神七梦八公司的全体员工，向来自各个星球的与会代表表示热烈的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届博览会将集中展示具有星际先进水平的纯天然绿色无公害农产品，为来自太阳系格星球的科技人员提供了一个最开阔，最前瞻，最互动的交流平台，同时也将为与会客商提供了一次寻找合作伙伴，签订产品订单，寻求贸易投资等一系列商务活动之千载难逢的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位朋友，仙客来做为本球最具活力的经济体多年来一直保持着飞速发展的势头，而神七梦八公司就是本地经济发展的领头羊，在高新农业领域，神七梦八取得了多项星际领先的科研成果，多项产品获得过星际绿色农产品大奖。在这次博览会上，我们将集中展示以下几种产品：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一项：“农药鸡尾酒”一喷得。这项成果主要针对果蔬以及肉蛋残留的农药，添加剂（如三氯青氨，苏丹红，甲醛，尿素，瘦肉精等），喷一下立马消除所有毒素，具备了星际领先水平，是居家旅行，安全长寿的必备保健品。是划时代的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二项：“好心情”系列蔬菜。我公司与晚到点大学非典型农学院合作开发的“好心情”系列蔬菜目前已经上市。只要食用“好心情”蔬菜，必有一款适合你，让你的心情永远爽歪歪。情绪蔬菜的第一品牌，大力水手和蜡笔小新的最爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三项：“超级大力豆”。为满足不同星球消费者的饮食需求，我们开发了这款“超级大力豆”，您只要吃上五粒看似黄豆大小的“神豆”就能够一个月不感觉饿，而且精力充沛，咋干咋行，不服不行。如需要星际旅行，备上一罐“超级大力豆”，闭上眼，几光年过去了，睁开眼，又几光年过去了。多魔幻，多浪漫，多超级享受。嚎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，预祝“第 x 届星际绿色农产品博览会”圆满成功！再次感谢！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                           猪悟能CEO
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%9C%A8%E7%AC%ACx%E5%B1%8A%E6%98%9F%E9%99%85%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%86%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%8D%9A%E8%A7%88%E4%BC%9A%E5%BC%80%E5%B9%95%E5%BC%8F%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E8%AF%9D/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO家庭财产管理制度【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%88%B6%E5%BA%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;为了使本家庭的财产管理更加合理化，规范化，流程化，经彼此促膝长谈，友好协商，猪悟能与嫦娥自愿制订本家庭财产管理制度，具体细则如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           本着男主外，女主内的原则，本家庭的财务管理第一责任人为嫦娥，第二责任人为猪悟能。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           夫妻要对彼此彻底公布收入情况，不得有隐瞒欺骗行为，尤其不能私设“小金库”，否则将有可能成为“五块男”（身上带的现金不超过个位）。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           第二责任人必须将工资卡连同密码交给第一责任人保管，不得擅自动用卡上资金。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           买金额超过十位数以上大宗物品必须向第一责任人申请，批准后由第一责任人陪同购买。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           对于需要“随份子”出席红白事的，必须双方陪同，不得利用此机会虚报私吞。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           养成记流水账的好习惯，每一笔支出必须有凭据或小票，一瓶醋也不能放过。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           有意外收入（如单位发奖金，路边捡钱包，购物中大奖等）时，要第一时间通知第一责任人，避免上当受骗。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;           以上规定要求家庭成员自觉遵守，本制度解释权归第一责任人所有。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%88%B6%E5%BA%A6%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>猪CEO的祝酒词【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E7%A5%9D%E9%85%92%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;尊敬的红孩儿经理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的红孩儿实业公司代表团的先生们，女士们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我非常荣幸的代表神七梦八公司为以红孩儿总经理为首的火星红孩儿实业公司代表团接风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位来宾各位朋友，随着银河经济一体化的不断加快，本球投资环境的日益改善，火星红孩儿实业公司在本地的投资活动也恰如一首古诗描绘的那样“草树知春不久归，百般红紫斗芳菲”。仅今年的第一二季度，贵公司在仙客来县签订的投资额就达到 3 亿火星元。其中关于与我公司合作开展牛肉味番茄种植项目，海市蜃楼房产项目已经开始进行实质性投资开发。 总经理为扩大火星与仙客来两地的经贸往来及友好交往做出了巨大贡献，令人钦佩，令人敬仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，红孩儿总经理率团来我公司考察，并准备签署《投资合作意向书》。我相信，在我们多年亲密合作的基础上，在互利互惠，共荣共赢的原则指引下，以红孩儿总经理为首的代表团一定会不虚此行，满载而归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴今天能够与老朋友红孩儿总经理在这里重叙友情，他使我想起当年在天宫的青葱岁月。记得当年年纪小，你爱谈天我爱笑。不知怎么我就迷糊了，梦里花落知多少？而现在却是“流水落花春去也，换了人间。”当然，我更高兴结识了代表团的各位新朋友。如 E.T,大力水手，奥特曼，等等诸君。此情此景，令人感慨万千——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茫茫人海中，每个人都为了自己而四处奔波，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道，这就是我们唯一的前进方向么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们为荣耀干杯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为绅士风度得以长久流传，为心怀他人并乐于伸出援手，为恪守承诺干杯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为我们中的勇士，为真正懂得何为人生财富，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为共同拥有这种行为方式在世俗中脱颖而出干杯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为我们干杯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝华士，活出骑士风范。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%8C%AAceo%E7%9A%84%E7%A5%9D%E9%85%92%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八中层领导会议记录【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E4%B8%AD%E5%B1%82%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E8%AE%B0%E5%BD%95%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;时间：× 年 × 月 × 日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地点：星际大厦神七梦八总部办公楼会议室&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主持人：总经办主任白骨精&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加人：总经理猪悟能，公关部经理小白龙，物流公司经理沙悟净，保安部经理顺风耳，千里眼，财务部经理吕洞宾，人力资源部经理太白金星，新产品开发部经理太上老君。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议议题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1） 关于领导干部家庭带头遵守优生优育人口政策的倡议；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2） 部分老同志的离退休问题；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3） 房产处处长张果老吸天价烟，戴天价表被曝光的问题；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4） 在马勒戈壁上散养草泥马的可行性分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会上达成的意见或决定：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   领导干部带头实行生男生女都一样，提倡少养孩子多种树，少养孩子多养羊，牛羊成群喜洋洋，没事别装灰太郎。每人发AV女优光盘一套，杜蕾斯一盒。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   因年龄，身体原因，免去太白金星同志人力资源部经理职务，任命铁拐李同志为人力资源部经理；免去太上老君同志新产品开发部经理职务，由济公同志担任新产品开发部经理。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   免去房产处长张果老同志的职务，留仙察看一年，并没收其天价表一块，天价烟半盒。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   由济公同志为调研组开展在马勒戈壁上放养新品种草泥马的实验，并及时汇报总部。





                                       神七梦八总公司办公室

                                           ×年×月×日
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E4%B8%AD%E5%B1%82%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E8%AE%B0%E5%BD%95%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司10年大事记【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B810%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E8%AE%B0%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;1.a 年：神七梦八公司诞生，西天佛国如来总裁亲笔题词“神采飞扬梦八郎”。猪悟能同志担任第一任总经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.o 年：神七梦八公司与月宫吴刚桂花酒有限公司联姻成功，结成战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.e 年：第一个分公司猪坚强公司成立，并挂牌上市，当年实现盈利，由此引发了是“牛市”还是“猪市”的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.i 年：联合晚到点农学院，开发猪坚强系列肉制品以及西瓜皮浓缩神油取得重大突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.u 年：大米国总统澳柯玛先生视察本公司，并亲自体验了高科技，环保产品猴皮筋发动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.v 年：公司总经理猪悟能先生当选为第 X 届仙大代表，嫦娥董事长被评选为太阳系十大最美董事长之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.b 年：公司的拳头产品纳米皮儿擦爽，不服不行口服液，骚动饮料全部打入太阳系市场，成为免检产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.p 年：与大米国敌死你乐园合作开发《西游记超级大乐园》旅游项目，并通过了审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9m 年：在马勒戈壁上投资建设太阳系第一楼未获批复的情况下，试养草泥马成功。订单已排到 x 年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.f 年：由本公司投资制作的电影《梁山伯与朱丽叶》大获成功。总经理猪悟能先生在剧中塑造了梁山伯一角，由此获得了为你死棕熊奖。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B810%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E8%AE%B0%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司员工守则【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%91%98%E5%B7%A5%E5%AE%88%E5%88%99%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;第一条 守规则&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不遵守游戏规则的员工不是好刁民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二条 爱集体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不甘愿当螺丝钉的员工不是好图钉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三条 听指挥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不听牧羊犬指挥的头羊不是好叫驴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四条 严纪律&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不爱戴紧箍咒的悟空不是好猴头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五条 重仪表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从来没让同事赞“美”过的员工不是好鸟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六条 讲礼貌&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;从不跟女人抢“沙发”的男人才是开明绅士。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;第七条 讲卫生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有味道的男人才是高品位的优质男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第八条 尊重人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有脾气的男人才是低姿态的醇柔男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九条 守机密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒后不吐真言的男人才是强制免检男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十条 保廉洁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糖衣炮弹打不倒的男人是绝种钢铁男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十一条 勤节约&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;宁走十里路不打一里的的男人才是特级管家男。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%91%98%E5%B7%A5%E5%AE%88%E5%88%99%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>神七梦八公司行政办公管理规定【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%8A%9E%E5%85%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A7%84%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   凡本公司员工上班必须佩戴胸卡，胸上无卡，白领犯傻。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   上班时间不看报纸，玩游戏，聊天，打呼噜或无所事事。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   办公区域保持卫生，不得随意脱鞋，剔牙，打鸣，饱嗝以及放屁。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   上班必须穿职业装，透视装，比基尼以及超短裙谢绝入内，以免造成不必要的损失；膀爷和撒拉板儿最好去车站，城管负责提供套头衫，本公司拒内，严重拒绝入内。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   不要因为唠嗑而长期占用电话，以免耽误总公司奖励你去马尔代夫带薪休假的传真接收。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   不经允许别随意上网，以免感染蜘蛛侠病毒，造成回家后养成作茧自缚睡的习惯。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   不要在公司电脑上随意下载毛驴软件以及广电总急没有阉割的非法电影。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   所有电子邮件的发送必须经部门经理批准，不管发给小二还是小三，都要由经理签字否则后果自负。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;   不得迟到早退，每迟到一分钟罚款一毛，不设找币。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;无特殊原因不得孤男寡女同处一室办公，发现一例，男女均罚款 100 元。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;加班必须提出申请，凡未经许可的加班均视为学雷锋做好事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;抽烟请到卫生间，否则将被罚款。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不得私自将公司的茶杯，文具，手纸等公物中饱私囊，顺手牵羊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在业务宴请中，能喝半斤喝八两，这样的员工要培养。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;严禁上班三天打渔，两天晒网。一月累计晒网 3 天者，将取消打渔资格。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%A5%9E%E4%B8%83%E6%A2%A6%E5%85%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%8A%9E%E5%85%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A7%84%E5%AE%9A%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪念唐教授取经成功1355周年大会的主持词【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%94%90%E6%95%99%E6%8E%88%E5%8F%96%E7%BB%8F%E6%88%90%E5%8A%9F1355%E5%91%A8%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%8C%81%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;各位领导，各位来宾，女士们先生们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，贵国仙客来仙政府在这里隆重举行“纪念唐僧教授西天取经成功 1355 周年大会”。西天佛国如来董事长的特使弥勒佛同志乘专机专程来参加本次纪念大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加今天大会的有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贵国宣传部，组织部和国际贸易部的负责同志；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年领导和参加西天取经的部分老同志及群众代表；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仙客来仙委仙政府的领导同志以及西天取经涉及到的部分省市的地方领导；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年协助唐教授取经的仙界友人以及经过唐教授教诲幡然悔悟重新修行的原妖界代表；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加《唐教授西行漫记》编审委员会的编辑和顾问；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心花社，漏透社，CCAV，《环球小道消息报》，《火星人星期八报》，《西游记八卦研究》等媒体单位的代表；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加这次会议的还有神七梦八公司的全体员工和家属，共计 3500 人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仙委仙政府决定这次大会在我公司召开，是对我公司的巨大鼓舞和鞭策，是我公司的万分荣耀和骄傲，让我代表神七梦八公司的全体员工以及仙客来的 80 万人民，像各位领导各位来宾，表示热烈的欢迎并致以崇高的敬意！（我看谁鼓掌不积极，奖金肯定会有问题）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间和实践证明，唐教授的西天取经之行是功在前朝利在当今的大手笔。俗话说的好：彪悍的人生不需要解释。唐教授给我们流传至今的经卷印证了一条真理：念自己的经，让别人瞌睡去吧！（我看谁在打瞌睡，散会就处理谁）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们再次以热烈掌声庆祝本次会议的胜利召开！（还有几个猪头在瞌睡，怪不得网友曝光呢）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面进行大会的第二项：唱西游记主题歌《敢问路在何方》，全体起立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在进行大会的第三项：请西天佛国如来董事长的特使弥勒佛同志为“西天取经纪念馆”进行揭牌！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在进行大会第四项：由西天佛国总裁助理，国际卫生兼妇幼组织总干事观世音同志讲话；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在进行大会第五项：由女儿国国王麦当娜拉小姐回忆唐教授的先进事迹；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在进行第六项：有请西天佛国特使弥勒佛同志代表如来同志做总结发言。（该同志讲完后，要求全体员工热烈鼓掌，分贝不得低于 250，时间不低于 5 分钟。会后看猪手，谁猪手不红就做红烧猪手）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在宣布：纪念唐教授取经成功 1355 周年大会圆满成功。闭会！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                                                                                神七梦八总公司猪悟能总经理
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%94%90%E6%95%99%E6%8E%88%E5%8F%96%E7%BB%8F%E6%88%90%E5%8A%9F1355%E5%91%A8%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%8C%81%E8%AF%8D%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>证明信【爆笑文秘】</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%AF%81%E6%98%8E%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</link>
      <description>&lt;p&gt;现有我公司新产品开发部经理济公同志，公关部经理小白龙同志，前往月球，火星，木星等星球，考察我公司“悟能”牌西瓜皮浓缩神油的市场销售及售后服务情况。希望有关单位提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特此证明。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                                      神七梦八总公司

                                                        （盖公章）

                                                        ×年×月×日
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%AF%81%E6%98%8E%E4%BF%A1%E7%88%86%E7%AC%91%E6%96%87%E7%A7%98/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>龙湖一撇</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%BE%99%E6%B9%96%E4%B8%80%E6%92%87/</link>
      <description>&lt;p&gt;伫倚危楼风细细。望极春愁，黯黯生天际。草色烟光残照里。无言谁会凭阑意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拟把疏狂图一醉。对酒当歌，强乐还无味。衣带渐宽终不悔。为伊消得人憔悴。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%BE%99%E6%B9%96%E4%B8%80%E6%92%87/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>非主流“忆苦思甜”</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%9D%9E%E4%B8%BB%E6%B5%81%E5%BF%86%E8%8B%A6%E6%80%9D%E7%94%9C/</link>
      <description>&lt;p&gt;还有哪位童鞋记得“忆苦思甜”这个词儿？恐怕听说的不多吧，即便老夫做为 70 后出生的半老骚男，也未曾经历过那个号召干部群众“忆苦思甜”的时代。到今天看来这个词汇具有鲜明的时代特征，堪比“正龙拍虎”，“秋雨含泪”，而对生活在 21 世纪中国的我们来讲，“忆苦思甜”或许只能在餐桌上表演一番了。山珍海味，生猛海鲜吃腻了，自然就想吃点清淡的，所以呢，山野菜又成新宠，什么荠菜，布丁，马齿苋，榆钱，槐花，猪毛芽，柳芽儿对城里人来讲可谓纯天然，无公害的绿色食品。这些东西上市尽管价格不菲，仍然眨眼间就抢购一空了。俺有一街坊听过后冒出一句：“驴吃贱草！”——表示了对都市人的轻蔑。很显然，做为农民，这些在广阔田地里肆意滋长的野菜大抵都是喂牲口的，怎么也无法跟小米大豆萝卜白菜相提并论。当然，58 年，63 年除外。那时你要连这些野菜都不吃，只有在北墙跟儿靠着等死吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老夫我爱吃老南瓜丝包子，每到秋天，一回家老妈就给我蒸包子，一天三顿南瓜菜，把我的脸都吃成南瓜了。可我老爷子不爱吃南瓜，尤其不能提地瓜，也就是红薯。老爷子说：听到这俩字就胃酸。为啥？困难时期吃伤了，甭说吃看见就恶心。既然有吃地瓜吃伤的，肯定也有吃鲍鱼燕窝吃伤的。正是：饱汉子不知饿汉子饥，蜜罐子不知黄连子苦。如今这“忆苦思甜”却不再有任何政治思想教化目的了，主流的思想其实是“合理膳食，平衡营养”。我如果让儿子吃一个南瓜丝包子，他会说：你这虐待未成年人。倘若一天三顿南瓜粥，南瓜包，南瓜饼，南瓜汤，南瓜糕，老夫是不是也会崩溃成南瓜泥？&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%9D%9E%E4%B8%BB%E6%B5%81%E5%BF%86%E8%8B%A6%E6%80%9D%E7%94%9C/</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2008 11:04:43 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>臭骂“国足”人人有责？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%87%AD%E9%AA%82%E5%9B%BD%E8%B6%B3%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E6%9C%89%E8%B4%A3/</link>
      <description>&lt;p&gt;国足在本届奥运会上的没有任何悬念的继续着一败再败的征程，被巴西灌了个 0：3 不算，据说人家连球衣都不给换，操他牙挺的，太不拿菜包不当干粮了。骂声如潮，群情激昂，有骂谢亚龙该以死谢罪的，有直接建议解散国足的，更有不同版本恶搞国足的视频精彩呈现，其中一个叫做改编自“北京欢迎你”的“国足欢迎你”极尽讽刺挖苦之能事，淋漓尽致的把“国足”之“特点”歌颂出来，太强大了。不知道国足的贱儿们看了之后做何感想。但我想不会有泡夜店，找女人那种心情爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实老夫也算一个草履虫，别人都在骂“国足”，咱如果不跟着骂在愤青的眼里就是傻逼，但一边倒的臭骂就不是傻逼了骂？拜托，骂也有点技术含量好吧，如果国足能在骂声中成长，骂声里进球，那岂不玷污了裹足的英名？你再怎么骂国足都是扶不起来的阿斗，不同肤色的同道中人看不起，羞辱，蔑视，自己人无论是资深体育人士还是不懂四六二十四的街头混混都拿“国足”开涮，提起国足整个一个模样——义愤填膺，那是恨铁不成邯钢啊，可邯钢也他妈直线跳水了，您还是握紧手里的搪瓷缸吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国足”自诞生以来的表现，尤其最近几年的取得的最差成绩，恐怕会对整个国内青少年足球运动的开展产生不良影响。你想国人都不看好这个项目，谁还会投入更多的精力和财力去参与，换位思考一下，我作为一个儿子的家长，纵然儿子有运动天赋也肯定不会让他踢足球，自私的想——我才不会让儿子将来在骂声里赚钱，在骂声里被人们渐渐淡忘。骂解决不了任何问题，周弘老师说过：说自己儿子是笨蛋的人，其实就承认了自己是笨蛋。最重要的还是号准脉，拿准药，一点一点的治。拿出死马当活马的大无畏精神来，相信会有一天“国足”会创造奇迹的。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%87%AD%E9%AA%82%E5%9B%BD%E8%B6%B3%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E6%9C%89%E8%B4%A3/</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 00:12:48 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟陌生人聊个天</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B7%9F%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E8%81%8A%E4%B8%AA%E5%A4%A9/</link>
      <description>&lt;p&gt;人有人言，兽有兽语，万物都需要用沟通构建和谐，瞧人家移动这气魄，怪不得自言自语说：我能。言外之意——中国就我能，你们谁都不行。神州行不行，我看你行就行！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自打咱天朝引进了胡来网这个东西，那可谓是世风日上，人心都鼓，咱老百姓可以在这个虚拟的自由世界里尽情的撒欢尥蹶子劈叉带 360 度转体侧空翻了。网张大了，什么鸟都粘。大伙都来个百鸟朝凤，那就是五十六个民族是一家——同一首歌。不讲原则，您可以随便风花雪夜上梁山啊，讲立场，肯定要和裆中央保持一致。您总是唱反调，裆部运动幅度过大能不开裆吗？一开裆，为了不走光，所以总要被捂住裆部的。凡是被割去 JJ 的网站都是要重点治理防范的。不管是中国 JJ 还是外国 JJ，不符合要求的 JJ 都不是好公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述言论为不代表本嘉宾立场，我所要铲述的是要想在网上找乐子，您趁早把粪青的黯淡帽子给搂了，终日忧国忧民的饥饿如仇，您以为您是屈原呐？网上的乐子多了，比如斗地主，打麻将，连连看，扎金花，再不济您总会接龙吧？如今股市低到马里亚纳海沟，可离婚率却一路高歌，都要勇攀珠峰了。为什么？据说都是屁股市和胡来网闹的。比如：本鸟想找个人陪聊，又不想找熟人。咋办？我到大街上贼眉鼠眼的东张西望——喂，姐们，陪哥哥聊聊，我是处女座的。话音未落，肯定会有一个粉生生细嫩嫩的人手饼火辣辣的撂在我脸上。我大脑前置啊？您看，这时前不着村后不着店的关头，胡来网的威力真是无穷啊。想找个陌生人聊天，随便一捞就是一把一把的海鲜水产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本鸟比较贱。昨天进得一个聊天屎。先跟一个芳名“美女找大款”的人插科打诨，然后又逗一个“找个好男嫁了吧”。前者问我：“你是不是大款，非诚勿扰。”我答：“介于大小之间的，短款的，马甲行吗？”人说：“我要的是款，您都穷的剩背心了，还骚个啥劲！弄的本鸟一个汗。不死心，继续问：“什么条件吧？”答：“一夜一万。”哈哈，我不禁乐了。回复道：您是一个思想叛逆，行为保守，渴望寻找刺激，怀疑人生的 90 后，希望能珍爱自我，快乐生活。那人随即消失了。而“找个好男嫁了吧”却说“好男人比国家一级保护动物都稀缺”，我说：倒是。但您仔细找找，还真能找到属于你自己的保护动物。幸福都是自个体会的。她说：你是一级保护动物吗？我说自己是家养动物，爱吃萝卜和青菜。好养活。她答：但愿我也能找到所谓的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟陌生人聊天，我发现自己在别人眼里属于一个油腔滑调，吊儿郎当的居心不良男。莫非我的尾巴没有藏好？我有必要藏的那么严实吗？大热天的，街上妹妹们都露四分之三了，我就不能露两点？不得不承认，我不会跟陌生人聊天，这恐怕需要足够的道行，跟阿宝学艺一样。感情市场有风险，聊天交友需谨慎。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B7%9F%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E8%81%8A%E4%B8%AA%E5%A4%A9/</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 10:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>您兴奋了吗？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%82%A8%E5%85%B4%E5%A5%8B%E4%BA%86%E5%90%97/</link>
      <description>&lt;p&gt;离立秋还有 2 天，离中国情人节还有 2 天，离伟大的闹运会还有 2 天，您还愣着干哈，不兴奋癫狂一下子怎么对得起党和政府啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深饭否网络红人刘美丽闹不清真假女士在 SMN 上放言——“从今儿起到 8 月 8 号谁不支持奥运我 TM 跟谁急！”更多好消息来自于网络世界的解禁，比如：喂鸡可以白磕了，比比洗可以稍息了，大赦也可以过激了，更多前阵子被河蟹的蜘蛛侠都爬上网了，这对于喜欢接受“异端”的非河蟹人士来讲是多么大馅饼的喜事啊。但更让人感到振奋人心的还是来自街头巷尾——到处是红旗招展，白旗（中国印）翻飞，北京欢迎你的旋律在神州的旮旯缝眼飘荡，严禁非法上访的大红标语时刻提醒我们要做一个好良民，一个个戴红箍的闹运安保人员恰似回到的了激情燃烧的革命年代。空气里的空气都好像亢奋的不行不行，因为整个国家都他妈兴奋的像服用了兴奋剂一样不行不行了，而我家门口的小药店也挂着运动员严禁服用兴奋剂，莫非埃塞俄比亚队之类的有可能来咱这疙瘩偷买违禁药品？从电视到广播到报刊杂志都在为闹运开刀，您不过就给闹运让个道还发什么牢骚？老老实实呆在家里收看比赛就得了，这是平安闹运最基本的条件，人人都呆在家闭运，要不就恭外运，要不就站在四十里环看五环，大伙都有这么高的觉悟就不用搞什么单双号上街了，显得中国人特没素质。咱真的没素质吗？都是他妈逼的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闹运游戏马上拉开帷幕，您倒是笑一笑啊，不笑没关系，咱中国人从来不缺会说相声的人，就是逗不乐您这不还有痒痒挠吗？我就不信闹运 double 您。全民癫狂抽风马上开始，敬请期待！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%82%A8%E5%85%B4%E5%A5%8B%E4%BA%86%E5%90%97/</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 23:44:25 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>爷纵然是人民币</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%88%B7%E7%BA%B5%E7%84%B6%E6%98%AF%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81/</link>
      <description>&lt;p&gt;一闲下来就胡思乱想，开始怀疑人生，怀疑自己。尤其在极度闷热的桑拿天里，遇到某些“窝心”人士，一时间想不开，肯定更影响情绪。忽然想起一句话：爷不是人民币，做不到让每个人都喜欢。又一想：爷纵然是人民币也做不到让每一个人喜欢。如此一想，不禁释然。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%88%B7%E7%BA%B5%E7%84%B6%E6%98%AF%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81/</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 08:09:26 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>灾害性心理，注意防范</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%81%BE%E5%AE%B3%E6%80%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B3%A8%E6%84%8F%E9%98%B2%E8%8C%83/</link>
      <description>&lt;p&gt;天灾不可怕，可怕的是人祸。最可怕的是人祸害。在举国欢腾迎盛事儿的今天，偏偏哪儿壶不开提哪儿糊。西边上万群众去政府救火，东边单枪匹马闯警局。“刁民”曾经有，缘何今年特别多？我问您，您肯定说：关我屌事，我是买酱油的，要不也是做俯卧撑的。所有时候，我们都是“不明真相”的围观群众。“不明真相”可以，千万别被“一小撮”煽动成功，闹的河蟹射会儿看的不大河蟹，您没见不许集体上访的条幅吗？您还是通过心房拌反应问题吧，至于啥时能解决，等天凉好个球吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对公仆来讲：灾害性心理比灾害性天气更严重，闹不好不仅仅是丢乌纱帽的问题，甚至是要掉脑袋的。老百姓说：苛政猛于虎，公仆们说：刁民猛于虎。“苛政”不是一个刁民说的，而“找麻烦”的都是刁民。如此对立，就导致了灾害性心理越来越泛滥，闹的公仆们防不胜防，疲于奔命。其实，都是“内部矛盾”有什么不能够解决的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就部分满脑子装着位子，票子，房子，车子的公仆来讲：现阶段的主要工作还是要防范灾害性心理，杜绝一切不河蟹的声音和行动。但还是有些让人感到这年头每个人的心都是沸腾的，有谁在为这沸腾的生活致敬？&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%81%BE%E5%AE%B3%E6%80%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B3%A8%E6%84%8F%E9%98%B2%E8%8C%83/</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 17:37:20 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>年度最富创意广告</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%9C%80%E5%AF%8C%E5%88%9B%E6%84%8F%E5%B9%BF%E5%91%8A/</link>
      <description>&lt;p&gt;生活中充满了创意和恶搞，关键是你有没有足够的脑汁，最为重要的是有些东西绝对不是 PS 出来的，“周老虎”除外，CGX 倒让人想入非非了。这年头，没有点自娱自乐的精神谁还能活下去？所以说，黄章晋批判长沙人“娱乐至死”也绝对是错误的。黄老师您不看看，哪个地方不是像长沙一样隔江犹唱后庭花？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操，图片上传不上。网易也够不容易啊不容易！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%9C%80%E5%AF%8C%E5%88%9B%E6%84%8F%E5%B9%BF%E5%91%8A/</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 16:42:39 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>南秋雨，北兆山，中间多少离人泪</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8D%97%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E5%8C%97%E5%85%86%E5%B1%B1%E4%B8%AD%E9%97%B4%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A6%BB%E4%BA%BA%E6%B3%AA/</link>
      <description>&lt;p&gt;不是网络暴民一夜之间骤增了，也不是忽然又回到“文革”时期了，只是在这个 08 火热的年份有太多的事情让人泪流成河，有太多的事情让人热血沸腾，就有太多的事情让人拍案而起，令人当街骂娘，击鼓骂操了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋雨老先生“含泪”甫一出炉就遭到网友的炮轰，余热尚未散尽，又冒出一个罩衫作家，“冒天下之大不韪”淫了一手《江城子》。“天灾难避死何诉，主席唤，总理呼，党疼国爱，声声入废墟。三亿人共一哭，纵做鬼，也幸福。　　银鹰战车救雏犊，左军叔，右警姑，民族大爱，亲历死也足。只盼坟前有屏幕，看奥运，同欢呼。”罩衫同志肯定心里很憋屈，很委屈：我招谁惹谁了，偷鸡不成反蚀把米。何况俺本来就没想偷鸡来着。俺就想歌颂裆歌颂征服来着。早知今日，何必当初呢？挑战人类的良知，以数以七八万计的亡灵为素材歌功颂德，粉饰太平，怎么能让一个正常人心平气和呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苍鹰不盯无缝的混蛋。裆报能够刊登如此哄痒主旋律的屎篇，也算人民之幸，正好可以让其臭名远扬，臭飘千里。但愿这也是罩衫作假的一次炒作吧，不过这样炒作肯定挑战着作者的心理极限。罩衫同志会不会所有作品因此而再版，再再版，再再再版都不太可能。但有可能的是罩衫同志不会因为网络“暴民”的言行而被裆疼国爱处分的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来有些话只能在内参上说，有些话只能在家里说，有些话只能在被窝里说，有些话一辈子打死也不能说。怕死不是@##&amp;amp;%× ￥员。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8D%97%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E5%8C%97%E5%85%86%E5%B1%B1%E4%B8%AD%E9%97%B4%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A6%BB%E4%BA%BA%E6%B3%AA/</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 21:26:25 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>骑毛驴怎么看唱本</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AA%91%E6%AF%9B%E9%A9%B4%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B%E5%94%B1%E6%9C%AC/</link>
      <description>&lt;p&gt;以前我一直用迅雷，不紧不慢的也习惯了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然有一天老夫我兴致盎然的下载了一个电驴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是不用不知道电驴真奇妙，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜“女优”结果是空白，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找“女友”出来满目疮痍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你搜北京上海深圳广州搜出的都是毛片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此电驴不如叫毛驴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这骑毛驴还真难看上唱本啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看娼本正好！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AA%91%E6%AF%9B%E9%A9%B4%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B%E5%94%B1%E6%9C%AC/</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 18:56:42 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>活着就好！</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%B4%BB%E7%9D%80%E5%B0%B1%E5%A5%BD/</link>
      <description>&lt;p&gt;南方有雪灾，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北方有矿难，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东边车相撞，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方大地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喇嘛趁机捣乱，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市一路雪崩，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物价紧追刘翔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想开点吧，活着就好！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%B4%BB%E7%9D%80%E5%B0%B1%E5%A5%BD/</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 11:33:31 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>盛夏的果实</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E/</link>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你的脸蛋藏在鲜亮的草莓里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我难以分辨，哪个是我早熟的爱情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薄雾迷蒙，露水清凉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咂一口，青葱少年的酸涩令人惆怅&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;那一刻，行走在骄阳似火&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你早早带走青春的细软，绒花的笑靥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我挥汗如雨的急行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只为能追上你依稀浅显的呼唤&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;还有多少火能融化内心的冰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有多少马齿苋等待着羊的啮齿之痛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而荒芜总是宿命&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终有一些繁花无声绽放，淡然飘去&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;风捎来了一些消息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又带走一些消息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍不得在你的枝头停留片刻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风的家在路上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的家在泥土&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E/</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2008 15:31:08 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>将垃圾进行到底！</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B0%86%E5%9E%83%E5%9C%BE%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%88%B0%E5%BA%95/</link>
      <description>&lt;p&gt;最近有网友说：求求你啦，老刘，别再写那些垃圾文章了。写了也没人看，何必浪费感情呢。这话俺听了很不爽，在此俺明确表态：您爱看不看，我只要是有功夫就一定不怕费功夫，屎将垃圾进行到底，奉献给需要垃圾的人们。您的冷眼旁观是我最大的安慰！&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B0%86%E5%9E%83%E5%9C%BE%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%88%B0%E5%BA%95/</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 23:02:13 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>当烦死不当烦死</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB%E4%B8%8D%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB/</link>
      <description>&lt;p&gt;不是你不明白，是这世界变化快。摇滚教父二十多年前的怒吼言犹在耳，时代的和谐号已经蹿进二十一世纪。在这个歌舞升平的年代，明星已经是这个地球不可或缺的元素。尽管他们不是空气，水或者泥土，却俨然能够改变世界。比如照片中的这个女人，作为一个狂热的追星族，或者烦死，她的追星行动实在令人震惊。有人同情，有人臭骂，有人惋惜，有人讥笑。而我本人也对她的行为深深的不理解，换我你当烦死是你自由，可你不能总是纠缠着我烦死我吧？明星也是人，你要是走火入魔疯了，关人家什么屁事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何事情过犹不及，尤其是做烦死，太痴迷肯定有问题。给明星做烦死，不是搞科学研究，艺术创作，纯粹就是一种心理崇拜，寄托或者白日梦。这年头，比较不乐观的是给明星当烦死的多，没几个给袁隆平，李昌钰当烦死的，您说正常吗？娱乐是生活的点缀，一个人要把明星的这种点缀当作自己的空气，阳光和水时，他绝对有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便做个调查。您认为上面这个女人，符合以下哪种类型：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.傻逼。 B.装逼。 C.牛逼。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB%E4%B8%8D%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB/</guid>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:30:10 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>放我的真心在谁手心？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%94%BE%E6%88%91%E7%9A%84%E7%9C%9F%E5%BF%83%E5%9C%A8%E8%B0%81%E6%89%8B%E5%BF%83/</link>
      <description>&lt;p&gt;昨天有一本地 DM 老总给我打电话，问我给灾区捐款的事情，我想俺捐款多少与你何干？他随即补充：要弄一个“公益活动”开个爱心企业排行榜，公布一下本地企业以及名流的捐赠情况。对此，我委婉表示拒绝。首先，我从不吝啬奉献爱心，因为这不仅是人类特有的习性，但要爱的有脑子——做农夫和蛇的爱心大使咱坚决不能干（防止有人打着爱心的幌子行不义之事）；其次，我不是社会名流，平头百姓一个，不需要利用捐款“作秀”，炒作，没意义；第三，我由衷讨厌最近部分人发表的肆意斥责，谩骂姚明等人捐款太少，不爱国的傻逼言论，谁规定姚明必须要捐的数额了？这好像是他妈娶媳妇随分子一样，从礼单上看人情冷暖，看主家的社会影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚又有网友给我留言说：“抵制国际‘铁公鸡’，其中有三星，诺基亚，麦当劳，肯德基等等，”一句话评论：纯粹吃饱了撑的，闲的蛋疼。有上网搜素“铁公鸡”的功夫，不如给灾区送俩老母鸡。国难当头，眼泪可以模糊双眼，不能模糊大脑。爱心如果非得用数字来衡量，也会同样失去爱的初衷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放我真心在谁手心，我不怀疑爱的目的，但有责任怀疑中国特色的慈善组织，包括在实施救灾过程中的相关人士。比如在饭否不时有网友爆料灾区一些官僚所呈现出的丑恶嘴脸，卑劣行径。据说网易终止与红十的捐款合作，就是由于网易太公开，太透明了，无非协调只好各走各。也不排除很多跨国公司不相信中国的慈善组织，爱意姗姗来迟。不管是姚明的多少钱，还是我的多少钱，都是公民的劳动所得，捐出来就该花到刀刃上。因此，我们要做的就是建立一个有效的救灾工作监督机制，对所有救灾款物公开，同时对往灾区发放的款物也要以政府公示等形式公开，设立赈灾救助重建举报电话，对中饱私囊，营私舞弊的投机分子一经核实，严惩不待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但愿像歌中唱的“放我的真心在你的手心，我们一定会再相聚。放你的歌声在我的记忆，让人间多些爱的传奇。放你的歌声在我的记忆，让人间多些爱的传奇。”&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%94%BE%E6%88%91%E7%9A%84%E7%9C%9F%E5%BF%83%E5%9C%A8%E8%B0%81%E6%89%8B%E5%BF%83/</guid>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 23:17:24 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>抵制成疯</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%8A%B5%E5%88%B6%E6%88%90%E7%96%AF/</link>
      <description>&lt;p&gt;在这烽火连五月，家书抵万金的日子里，您要是不抵制点什么，肯定被“愤青”冠以汉奸的美名。刚抵制了家乐福，CNN，据说又抵制贝塔斯曼了，因为王石大放厥词，又抵制万科了。一天不抵制感觉浑身乏力，食欲减退，头晕目眩，四肢麻木，性趣锐减。有人骂我了：你丫不抵制就是一汉奸，奴才。洒家不得不承认自己境界不高，飞的不高，尿的也不够高。但并不代表我不爱国，爱国是不是都要玩“行为艺术”？白 T 恤书写血淋淋的几个大字，高唱“我爱你中国”，折成千上万的千纸鹤，围成一圈点上很多蜡烛。诸如此类表现的足够热闹，让国外媒体一下子被国人的空前爱国主义精神惊呆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抵制不抵制是个人自由。比如我从来就没有高呼抵制，但手机是国产的，电视是国产的，空调是国产的，电脑是国产的，数码相机是国产的，老婆也是国产的。进口的太贵。刚才有个哥们来看我的相机，一看是爱国者，丫说：买爱国者，就是爱国者，买佳能，索尼就是高级傻逼。这话有点极端的可爱.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抵制不是目的，重申一下是民间组织的政治行为艺术。您一直依赖着家乐福吗？您难道把肯德基老头当自己厨房吗？您不用欧莱雅脸就成 E.T 了吗？沃尔玛也不是到哪儿都有人买账，可诺鸡鸭手机广大农民几乎人手一鸡。您抵制得了吗？假若诺鸡鸭老总也说了咱几句不中听的话的话，咱朴实的农民兄弟是否也要把手里的诺鸡鸭砸了？&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%8A%B5%E5%88%B6%E6%88%90%E7%96%AF/</guid>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 13:03:45 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>找抽找骂您请大小便</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%89%BE%E6%8A%BD%E6%89%BE%E9%AA%82%E6%82%A8%E8%AF%B7%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BE%BF/</link>
      <description>&lt;p&gt;最近王石，马云等人说了一些不合时宜的“惊人之语”，博得骂声一片，恶评如潮。从网上的评论来看，一边倒的倾向于“批判”王，马，谁要敢站出来替他们说话，立刻就成为了“人民公敌”，成为了“资本家的乏走狗”，如此声势浩大的骂街活动使其博客点击率暴涨，令尔等写博之客官眼红心热——俺就是找骂也没人骂呀，从咱的嘴里永远吐不出象牙来，但名人的嘴里为什么想吐嘛就吐嘛，赤裸裸地都成了“G 点”呢？想通想不通都得捅，捅则不痛，痛则不捅。名人效应的“马蜂窝”最好捅一捅，大家都来骂，他们没有起诉，这既过嘴瘾，又能实战演练“骂街”技能，以便不时之需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人不擅长骂人，可逼急了也会说“我太阳”，“我小草”，看到街上泼妇非常彪悍直白的骂简直惊为天人，太他妈咪的天才了。更何况网上那些拐弯抹角，闪展腾挪的话需要如切如搓，如琢如磨半天才能品味出来。坦率来讲;有些网站做的不够人性化，把很多经典国骂都做了屏蔽，甚至“TMD”这么婉约的字眼都不允许出现。纵然如此，聪明智慧的中国网民还是能创造性的开展工作。比如：玛丽隔壁的，尼嘛了个巴的等等充满创意的文字还是闪耀在大大小小的博客，论坛上，给网站带来无比傻逼的生机与活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骂人是人的自由。是人都是要骂的，也是要挨骂的。说出来的骂，藏在内心的也有骂。为什么要骂？这个命题挺复杂。谈的多了忙的蛋疼，不如不说。但既然要骂，一定要有充足的准备，有理有据，有里有表，有张有驰，有进有退，这都是战术。如果仅图一时之快，骂完拉倒，咱都是泼妇.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让你一次骂个够，骂到最后世界还有尽头，结果别去管他，骂就骂了，别再算计代价，骂就骂了。&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%89%BE%E6%8A%BD%E6%89%BE%E9%AA%82%E6%82%A8%E8%AF%B7%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BE%BF/</guid>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 08:27:01 +0000</pubDate>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲爱的朋友，欢迎入住网易博客家园</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E5%85%A5%E4%BD%8F%E7%BD%91%E6%98%93%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E5%9B%AD/</link>
      <description>&lt;p&gt;亲爱的朋友，
欢迎你加入网易博客大家园！&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;在这里，你可以尽情表达自我；
在这里，你可以自由展现个性；
在这里，你可以与亲朋好友分享一切；
……
我们将不断提供更多精彩、有趣的功能服务，与你共享生活精彩！

“网易空间，我的生活，我的家！”
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;温馨提示：网易博客推出的&amp;quot;一键搬家&amp;quot;服务可以助你快速备份 QQ 空间、搜狐博客、Live Spaces、新浪博客、中国博客网、百度空间的内容到网易博客。快速搬家到网易博客&amp;raquo;&lt;/p&gt;
</description>
      <author>hdliuyi</author>
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E5%85%A5%E4%BD%8F%E7%BD%91%E6%98%93%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E5%9B%AD/</guid>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 07:24:59 +0000</pubDate>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
