<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>淡黄派 on 老刘不忙的博客</title>
    <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E6%B7%A1%E9%BB%84%E6%B4%BE/</link>
    <description>Recent content in 淡黄派 on 老刘不忙的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2009 20:39:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E6%B7%A1%E9%BB%84%E6%B4%BE/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>盛夏里的诱惑</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 20:39:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%AF%B1%E6%83%91/</guid>
      <description>都说夏天是属于女人的，只有女人才把这个季节装扮的更加五彩缤纷，生机盎然。没错，倘若没有了夏天，女人们肯定不需要煞费苦心的考虑“走光”与“回头率”的问题，而男人们只能望着街道两边被各色布料包裹着严严实实的“肉粽子，”没有丁点的食欲了。是夏天成就了女人，盛夏里的诱惑不可阻挡。  看了一篇网文《酷暑下的男人装》，作者调侃 09 的“服饰流行趋势”：“ 09 年的时髦简直像场恶作剧，从黑丝袜到铆钉鞋，神州各地处处涌现街头 SM，就算是最清纯的姑娘，按流行趋势这么一打扮，都像半路出家的性职业选手。幸好这一切跟男人没关系，大老爷们都不赶时尚的班车，但年年一到夏天，总有一部分男人格外闪亮夺目，刺得人睁不开眼。”随后历数了男人夏天着装的几大“罪状”，诸如当众展示腋下“黑带”，穿短裤露 google，地铁运动套装男，甚至还有三角裤男，等诸如此类的“恶习”严重败坏了作者及其他淑女的胃口，影响了河蟹社会“讲文明，树新风”的蓬勃发展，罪莫大焉。
其实，作者身处大都市，还没见过更雷人的。“膀爷”近年来不多见了，偶尔见到一个胸前放着特大号皮球的大肚腩，您只当看见一个长着腿的活皮球，再往下联想，只能是您自己的问题了，与“皮球”作者无关。女人大抵喜欢被动的忽略男人，因为是“大老爷儿们”，谁在乎啊！男人更色，在街上男人捕捉女人的身影更细致，更敏锐，更深入。比如老刘不忙的我，上街后，眼睛首先采取“广角镜头”，全方位浏览景物，尤其是异性，同性忽略；然后逐渐筛选，分类，聚焦，最后跟踪目标，定格，按快门，留存脑记忆卡。此“标准程序”适应于任何生理正常的男人，如果谁不同意，我可以免费给他推荐某生殖健康咨询中心。
女人是夏天里最具有欣赏性的风景线，这使我想起某北大才子的一句诗“看每一朵花开，看每一个女孩。”丫志向也太远大了吧，跟太祖的“天生一个仙人洞，无限风光在险峰”有一拼。在街上，你果然看到了“每一朵花开”，只是“花”开的都有点令人心碎。且不说满大街的黑丝笼罩，渔网袜，超短裤，让人恍惚进入了“黑涩会，”偶尔出现的惊爆场面更是让围观群众大饱眼福。经常看到一些 MM 着薄纱睡衣，撒拉着人字拖，漫步超市，街头，如若无人之境；某美眉后背全裸站在公交展台，再回头，原来前面还有肚兜；某美眉一袭白裙，裙裾飘飘，依稀可见红色胸罩，蓝色内裤；某美眉用超人的勇气展示黑丝袜包裹的大象腿；某美眉抱着 BF 狂啃，露出腋下黑丝袅袅。某美眉擦肩而过，留下浓郁的隆力奇味，熏到了路边寻欢的小狗。
穿衣戴帽，葛优所好。您说了，你丫够损的，难道生活中都是马蹄莲，紫罗兰，富贵竹，就不能来点狗尾巴草，仙人球，蒺藜刺吗？当然，即便是狗尾巴草也有春天，也能够找到她的幸福和快乐。而在公共空间，人们却致力于创造美，河蟹之美，健康之美。男人光膀子，没人感到美，女人“比基尼”逛街，就有人大呼爽，过瘾吗？
男人着装的无耻在于浑不吝——反正老子是爷们，谁怕呀！女人着装的无耻在于雷死你——没有回头率，证明你没有足够吸引力！这年头，雷人才是硬道理，盛夏里诱惑比看 A 片更刺激。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑丝笼罩的夏天</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%BB%91%E4%B8%9D%E7%AC%BC%E7%BD%A9%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 22:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%BB%91%E4%B8%9D%E7%AC%BC%E7%BD%A9%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid>
      <description>夏天给了我黑色的眼睛，我却用它找到了黑色的大腿。
不知道是谁窜改了这样的诗句，使夏天一下子变得性感起来，漂亮起来，继而有些暧昧起来。吃饭穿衣是人类最古老最永恒的主题，从茹毛饮血的生存需要到目前的饕餮盛宴，霓裳飞舞，是多么大的一个“飞跃”，生活在 21 世纪的河蟹社会怎么能感受不到“生在红旗下，长在春风里”的幸福和喜悦。
比如像我这样的“好色之徒”，尤其爱过夏天。夏天多好啊，女人穿的越来越少，满大街充满了雌性荷尔蒙的气息，五颜六色的裙子，千奇百怪的衣着，一个突出的特点就是三字：薄，透，露。穿着摇曳生姿的长裙的女人越来越少，即便是半老徐娘的 70 后，60 后们也要穿个短裤，兜个黑丝，生怕让人说“out”了。
说到黑丝，老夫不免有些多嘴。前阵子，我在饭否唠了一句：“穿黑丝，不能黑死。”贵国人有个毛病，就是喜欢跟风。从“抵制家乐福”到“全国山河一片黑（丝）”，充分证明了大多数人的审美还停留在“群众运动”的思维定式当中。每天上街，倘若不看上半截，满世界都是黑乎乎的腿；不过再往上看，就不得不佩服妇女同胞们的创造性了。黑丝之上，色彩缤纷，款式多样。从颜色上有白的，红的，黄的，粉的，蓝的，紫的，花的，条纹的，方格的；从款式上分，着小沈阳式苏格兰裙的，牛仔短裤的，泡泡纱睡衣的，旗袍的，露脐的，露背的，等等数不胜数，让男人看到叹为观止，自愧不如。你想，大老爷们夏天能穿个啥，大不了光个膀子，穿个大裤衩子，撒拉个人字拖，拿个破扇子，去街角路灯底下，斗个地主，下个象棋。谁看你啊。
女人就不一样了。“全国山河一片黑”不会是响应党和政府的号召吧？对于已婚的女士来说恐怕也不是老公的号召吧。那为什么就要“黑”都“黑”呢？莫非这就是所谓的“流行”和“时尚”。这种“时尚”的结果是部分重量级女士也“奋不顾身”的投入到“黑丝队”中，于是，大街上时不时看到俩大截黑柱子呈水平方向移动，与苗条紧凑的黑丝相得益彰，别有一番情趣。
有妹儿说了，穿衣戴帽，各有所好，你丫凭什么指手画脚？你有穿黑丝的自由，当然我就有评论黑丝的自由。河蟹色会嘛。爱穿就穿，不过，穿黑丝可以，千万别俩眼一摸黑，一条道儿走到黑，那黑那住店，白天不懂夜的黑。黑丝无罪，穿帮有理。这就是夏天的妙处。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的读报史</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%BB%E6%8A%A5%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 09:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%BB%E6%8A%A5%E5%8F%B2/</guid>
      <description>唠叨几句:老夫最近精神不知怎地有些亢奋,尤其到午夜时分,精神抖擞,荣光焕发,大概瞌睡虫全被悟空给偷走了,也不还我,只有爬在电脑前,边喝金威,边敲打些东西.这样总比在床上烙饼强吧.这个孤单的老男人,不提也罢.
每天接触太多的资讯媒体,总感到自己被这些来历不明的话语所左右,眼花缭乱的信息充斥着大脑有限空间,甚至自己都不知道怎样去过滤那些对自己来讲究竟是否有用的信息资源.但是,假若你一天不接触这些东西,又总觉得自己被流放到一个荒岛戈壁,有些焦躁和抑郁,感到自己已经与世隔绝了.都是媒体惹的祸.
忽然想起自己的读报(刊)史.从开始识字的孩提时代到如今差不多 20 多年了.这期间读了多少种的报刊杂志,仔细想想也是一种莫名的享受.
(此时一瓶金威即将见底,先抽颗烟)
大约在 10—14 岁.我家里能够看到的报纸有&amp;lt;邯郸日报&amp;gt;,&amp;lt;河北日报&amp;gt;,&amp;lt;健康报&amp;gt;,&amp;lt;中国少年报&amp;gt;.杂志有&amp;lt;赤脚医生&amp;gt;,&amp;lt;八小时以外&amp;gt;,&amp;lt;山西民间文学&amp;gt;等.由于我老爸那时是赤脚医生,所以我和姐姐能够看到上述东西.但本人感兴趣的是&amp;lt;中国少年报&amp;gt;和&amp;lt;山西民间文学&amp;gt;.它们使我在启蒙时期就感受到中华民族的灿烂文化和无穷智慧.
大约在 14—17 岁.上中学期间,先迷武术,从看电影&amp;lt;少林寺&amp;gt;,电视&amp;lt;霍元甲&amp;gt;开始,自修中国功夫.购买和订阅的杂志是&amp;lt;武林&amp;gt;,&amp;lt;柔道与摔跤&amp;gt;,&amp;lt;气功&amp;gt;,&amp;lt;功夫&amp;gt;.可惜功夫没练成,架倒打的不少.大多以鼻青脸肿而告终.因武侠而开始喜欢金庸,梁羽生,古龙.开始尝试写武侠.写了三页的小说被老师发现后及时销毁了.所以 20 世纪又少了个武侠小说神童.16 岁后,受姐姐影响,开始搞文学创作,订阅的报纸有&amp;lt;春笋报&amp;gt;,&amp;lt;少年智力开发报&amp;gt;,杂志有&amp;lt;少年文艺&amp;gt;,&amp;lt;儿童文学&amp;gt;等.终于在 17 岁发表了第一篇文字.
从 17 岁到 20 岁.和姐姐一起阅读的杂志是&amp;lt;中学生阅读&amp;gt;,&amp;lt;中学生读写&amp;gt;,&amp;lt;辽宁青年&amp;gt;,&amp;lt;语文报&amp;gt;,&amp;lt;诗刊&amp;gt;,&amp;lt;星星&amp;gt;,&amp;lt;散文&amp;gt;,&amp;lt;散文选刊&amp;gt;等等等等,那个时期是群众阅读的精神盛宴,而且当时的报刊都不过几毛钱.那个时期同样是文学爱好者的天堂,据说走到哪里只要说:我是个诗人,就有人管吃管喝,给与亲人般的呵护.可惜,我写的东西产量不低,水平太低,最后连&amp;lt;诗刊&amp;gt;的屁股都没上过.
(再点一颗烟,眼睛有些恍惚)
21 岁以后至今,成为现实主义者.阅读的杂志也开始五花八门.从&amp;lt;河北科技报&amp;gt;,&amp;lt;市场信息报&amp;gt;,&amp;lt;农村百事通&amp;gt;到&amp;lt;市场营销&amp;gt;,&amp;lt;致富经&amp;gt;,&amp;lt;商界&amp;gt;等,可谓想”钱”想疯了.如今,看的杂志更杂了:&amp;lt;三联周刊&amp;gt;,&amp;lt;南风窗&amp;gt;,&amp;lt;新周刊&amp;gt;,&amp;lt;销售与市场&amp;gt;,&amp;lt;国际广告&amp;gt;,&amp;lt;天涯&amp;gt;等,但总体上没有新的突破.在阅读中,更注重实用性,功利性.
唠叨了半天,总算清点了一下自己 20 多年的阅读史.不管读了多少书,也不管究竟它们给我带来多少的收获.想想这些报刊和我一起走过的日子,眼睛总要潮湿起来.那些闪亮的日子,永远也不会回头!
(这颗烟刚好抽完,睡吧,即使毫无睡意!)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个穿行在文字丛林里的“四不像”</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A9%BF%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E6%96%87%E5%AD%97%E4%B8%9B%E6%9E%97%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9B%9B%E4%B8%8D%E5%83%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 23:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A9%BF%E8%A1%8C%E5%9C%A8%E6%96%87%E5%AD%97%E4%B8%9B%E6%9E%97%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9B%9B%E4%B8%8D%E5%83%8F/</guid>
      <description>记得若干年前，我还是一个青葱少年，曾有一次与哥们玩了一回酣畅淋漓的游戏。我们一行 8 人站在长长的漳河桥上，面对惨淡如血的夕阳，PK 看谁能把尿撒到京广铁路西边，谁射的最远谁就是司令官。结果是远近高低各不同，还就数我尿的最远，也没有射到铁路那边，倒是给桥下割草的老农下了“阵雨”。老头挥舞着镰刀扬言：你们这些小老羔子，看我不割了恁的 JJ。吓的一干人等连裤子都没提好，均作鸟兽散。若干年后的某天，当我看到那句著名的广告词——“站的更高，尿的更远”时，不禁想起昔日的轻狂豪放，那些与梦为马，为害四野的浪荡少年哪里去了？曾经的毛头小伙眨眼间满目沧桑，怎不叫人感慨岁月无情世事变迁？
未来从没有准确的预言，即便是诺查丹玛斯也不能免俗失算。想我这样的俗人更是过着“哪儿黑哪儿住店”的生活。尤其唱过那首《三十以后才明白》之后，还有什么能看不开呢？王小峰在《十面埋妇》中说：你是罗大佑的歌听多了——怀旧。怎么不是呢？在罗大佑，齐秦，蔡琴，邓丽君，高明骏，刘文正们的歌声中我们成长，多少东西在回忆中无限的美好，就像初恋的第一次牵手神秘而令人心跳。音乐是最好的心药，我一向奉音乐为圭臬，为神明。曾经给朋友说：我的情人有三，一为书，二为酒，三为歌。只有这三个“情人”可忠诚伴我一生，剩余或为扯淡。
做为一个出生于农村赤脚医生家庭的孩子，我打小看到的第一份杂志就是《农村赤脚医生》，第一份报纸是《健康报》。使我不明白的是既然父亲是赤脚医生，为什么从来没见他光着脚丫子出去看病？我问姥姥，答曰：赤脚就是吃脚，吃脚后跟。在经历了一段囫囵吞枣的认字以后，我能看的书越来越多，父亲给订的杂志有《民间文学》，《故事会》，《少年报》，《八小时以外》。我清楚的记得《八小时以外》是天津出版的，还不知现在活着没有，多少报刊杂志都淹没在滚滚红尘当中，可记忆永远定格在那个年代。比如首都文艺圈的老六出版一部《闪开，让我歌唱 80 年代》，我发现一些 80 后的都把这书名当作 MSN 签名。你以为这是歌唱你们 80 后的吗？老六是歌唱自己的 80 年代的。80 年代正是 60 后们梦想飞扬荷尔蒙肆虐的年代。
知识越多越反动。更为要命的是你脑子里存储的东西越多，越让你不堪重负。这就是为什么越是高配置电脑越容易“死机”的原因。我不是标榜自己多有才，而是感觉像我等这样以阅读和写作为至高境界的“读书人”很多时候就活在痛苦的现实和甜蜜的梦想之间，而梦想的快感总是短暂的，像偶尔出现的海市蜃楼有足够的诱惑也有足够危险。
因此保持一个平和的心态就显得比欲望更为可贵。“心有多大，舞台就有多大”这是忽悠人的最高境界，是革命浪漫主义精神。而活在当下却是魔幻现实主义，总让人感觉像马尔克斯的《百年孤独》，令人窒息却充满刺激和魔力。一个落魄的精神骑士，一个游走在社会边缘的叛逆者，一个穿行在文字丛林里的四不像，这一个我注定浸淫在文字的汪洋里无法自拔，陶醉终生。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
