<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>叉烧派 on 老刘不忙的博客</title>
    <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E5%8F%89%E7%83%A7%E6%B4%BE/</link>
    <description>Recent content in 叉烧派 on 老刘不忙的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2009 16:08:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hdliuyi.nofan.xyz/tags/%E5%8F%89%E7%83%A7%E6%B4%BE/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不求甚解说老子</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8D%E6%B1%82%E7%94%9A%E8%A7%A3%E8%AF%B4%E8%80%81%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 16:08:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E4%B8%8D%E6%B1%82%E7%94%9A%E8%A7%A3%E8%AF%B4%E8%80%81%E5%AD%90/</guid>
      <description>近日每晚临睡前要读上几篇《老子》，这是本巴掌大的口袋书，可以随身携带，是饭前便后，居家旅行，临睡消遣的必备之物，更重要的是此书为饭否体，言简意赅，短小精悍，无论是如厕还是等车，读上三两段，恰到其妙处，不禁心花怒放，喜不自禁。闲着蛋疼，老刘又犯了恶搞伟人的毛病，把我所理解的《老子》泡制成了文字。此文字最大的特点是：不求甚解，断章取义，胡说八道。请穿西装打领带者绕行。
[老子说] 这年头做人要低调，没事读读《方与圆》，研习下《厚黑》，学会夹着尾巴做人，戴着面具处事，丫彪悍的人生的怎么能解释？大家伙都豁达了，从此便自在的不折腾了。即知其雄，守其雌，为天下溪。知其荣，守其辱，为天下谷。知其白，守其黑，为天下式。
[老子说] 庄子论道，道在屎尿，老子说道，莫名其妙。不懂回家问你妈。即道可道，非恒道。名可名，非恒名。
[老子说] 自个儿有几斤几两还是要掂量一下，知道自己不知道这是苏哥拉低老兄说的。即知不知，尚矣。不知不知，病矣。
[老子说] 丫啥都知道还开什么博，开博的人都是无知者无畏滴。即知者不博，博者不知
[老子说] 什么是不简单？能够把简单的事千百遍都做对，就是不简单；什么是不容易？大家公认的非常容易的事情认真地做好，就是不容易。 即天下之难作于易，天下之大作于细。
[老子说] 道生一，一生二，二生三，三阳开泰，四季发财，五魁首，六六顺。
[老子说] 行走的最高境界是没有脚印，天马行空；说话的最高境界是没有破绽，滴水不漏；精于算计的人从来不带算盘，心中有数；酷爱锁门门的人，别指望你有把钥匙，所谓关门打狗；擅长打结的人，除了他谁也别想打开，贵国专利。即善行者无辙迹，善言者无瑕谪，善数者不以筹策，善闭者无关键而不启。
[老子说] 你不要以为老天爷能被朱军的催泪瓦斯“艺术”人生一回，丫从来就是一传说，在他看来，万物生灵只不过是一把草扎的牲口，总是瞬间风化；而所谓的圣人，谁抓一个圣人妖怪来瞧瞧，在他的眼里，群众也是一把草扎的牲口。即天地不仁，以万物为刍狗；圣人不仁，以百姓为刍狗。 。
[老子说] 台北不是我的家，我的家乡没有霓虹灯，光怪陆离的城市灯火刺瞎了我的眼，山珍海味，鲍鱼龙虾咋就吃得跟狗屎一样，ktv 唱个歌吧，耳朵都跑偏了，嗓子还徘徊在都来米之外。即五色使人目盲，五味使人口爽，五音使人之耳聋。
[老子说]对于贵国的公务员们来说，上班为的是不作为，办事为的是没有事，暴殄天物还是索然无味。即为无为，事无事，味无味。
[老子说] 互联网再大也没有天网大，天网一撒，不管你是新狼老狼，搜狐搜狗，抓虾河蟹，叽歪嘀咕，煎蛋豆瓣，都他妈一网打尽了。即天网恢恢，疏而不失。
[老子说] 枪打出头鸟，出头的椽子先烂，可见躲在别人背后最安全；那么，你不第一个吃螃蟹怎么能体验河蟹滋味？人生就是如此拧巴的一把双刃剑。即勇于敢者则杀，勇于不敢者则活，此两者或利或害。
[老子说] 人介玩意儿活着奏他妈妈的是个橡皮人，死翘翘了也就硬帮帮。世间万物活着也都是够肉够水灵够嘎嘣脆的，死了都变标本木乃伊乃至化石了。即人之生也柔弱，其死也 geng 信坚强。万物草木之生也柔脆，其死也枯槁。
[老子说]治理大国就像锅贴小黄花鱼一样，需要足够的火候和厨艺。即支大锅来烹小仙。
[老子说]善建者不拨萝卜，善抱者不脱衣服。
[老子说]河蟹社会，盛世中华，马放南山，刀枪入库，吃点马肉也不错；天下大乱，戎马倥偬，连诸葛亮都当萌萌的接生婆。这罪过大了去了！即天下有道，却走马以粪，天下无道，戎马生于郊。
[老子说]能承受胯下之辱的才是真的猛男，保持适当弯曲的才能反弹，挖个坑才能把自己埋了，没有破扫帚哪来新拖把，钱少还能增多，掉进钱堆里反倒找不到北了。
[老子说]我有三件宝贝，第一件是慈，第二件是俭，第三件是当缩头乌龟，最保险。即不敢为天下先。
[老子说]信言不美，美言不信。孙子们揣着明白装糊涂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心中有鬼鬼自来</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E9%AC%BC%E9%AC%BC%E8%87%AA%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 16:35:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E9%AC%BC%E9%AC%BC%E8%87%AA%E6%9D%A5/</guid>
      <description>我有一表哥是个“二杆子”，对谁都不服劲，天生有股“二百五”精神。  有年夏天，他去邻村赶集串亲戚，当然跟往常一样，不喝个痛快决不罢休。亲戚知道他喝多了，自然挽留他休息了半休。夜里十来点，酒醒了大半，自己感觉也不好意思，跟亲戚打了招呼，推着新买的二八自行车就往外走。
凉爽的夜风一吹，表哥的心情顿时好了很多。歪歪扭扭骑行在坑坑洼洼的土路上，心里还挺美：没事儿，喝个小酒，还能难道咱，咱可是斤不倒啊。
没多远，一下坡，路边是一大片的芦苇荡。芦苇随风发出沙沙的响声，不知怎地，他忽然想起自己走进了那个十里八村传说有鬼出没的“邪地”，倏然，他觉得自己的发梢唰的跟电击一样竖起来，脊梁骨子冒着冷汗。
心里一害怕，自然感觉鬼影绰绰，手脚一哆嗦，他就从车上摔了下来。也顾不得拍打身上的土，他想推着车子赶紧往前跑，心里安慰自个儿：没事，过去这一段就好了。可脚下的车子却好像让谁死死拽住了，怎么推都纹丝不动。
表哥暗想难道真的有鬼，扭头看，却四下无人，再推还是推不动。表哥几乎就要崩溃了，连推带扛，连滚带爬，总算过了那段一里地左右的“鬼地”。
放下死沉死沉的二八加重车，表哥忽然发现自己的左手竟然一直死死的捏着刹车闸，连松都没松一松。怪不得推不动车子呢。
有时候，鬼就在每个人的心里，随时等待着主人的召唤。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怀念游野泳的少年</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%80%E5%BF%B5%E6%B8%B8%E9%87%8E%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 22:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%80%80%E5%BF%B5%E6%B8%B8%E9%87%8E%E6%B3%B3%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%B9%B4/</guid>
      <description>傍晚坐城际列车回家，过七里河大桥见有人游泳，仔细看，水及腰深，一群中老年人穿着平脚裤在水里扑腾做游泳状，俨然自得其乐。
天气酷热，空调，遮阳帽，防晒霜，藿香正气水，啤酒，冷饮等防暑降温用品徒然走俏，当然，泳衣，游泳圈更是火爆。不时看到街上一家三口骑着电车，小家伙戴着太阳镜，挎着游泳圈，撒拉着小拖鞋，嘴里嚷嚷着：“快点，快点，热死了！”
我想起了小时候的夏天。记忆里第一次游泳在一个不太炎热的夏日午后，机灵虎将我领到南河滩的槐树林。树林里有一条南北向的小水渠，满当当一渠水缓缓流淌，偶尔有琐碎的阳光撒在水面上，泛起奇诡的光。机灵虎脱掉裤衩背心，问我：你洗不洗？我说不会。他把着小鸡鸡朝渠里边撒边说：啥鸡巴不会，我教你，一会就会了。说着，噗通一声跳进水里，扎了个猛子，抹了把脸冲我喊：快鸡巴下来，过瘾着类！禁不住诱惑，我也把衣服脱光，慢慢往渠里挪。没成想，跐溜一下我便滑到了渠中央。水一下漫过了我头顶，我急忙喊：快救我，淹住我了。机灵虎伸出手，把我往水渠边拽。嘴里嘟囔着：不要慌，水不深，不信你看。他站在渠中间，水正好过肩。我也慢慢走到他跟前，果然水并没有想象的深。闭上眼，我感觉到有无数手指抚摸着我周身体毛，偶尔有小鱼有意无意亲吻小鸡鸡。
不知不觉学会了狗刨，漂死孩，打立水（依次为蛙泳，仰泳，立泳）等凫水的技法，在每一个夏日午后，我们这些捣蛋分子唯一热衷干的事就是偷偷跑出去游泳。午休后，白毛校长总是站在学校门口，伺机逮一切可疑“作案”分子。鉴定的方法就是让我伸出胳膊，他用指头在上边划道，凡是能划出白道的一律确认为“偷洗澡”的坏学生。惩罚办法就是在太阳底下罚站。我也不幸被逮住过两次，碍于白毛校长和我爸关系不错，“严重警告”了我一下，便放行了。
一次，几个伙伴光腚跑三里地外的上游南营大桥上，下饺子样噼里啪啦从桥上跳进碧波荡漾的水面，然后或刨，或漂，或蝶，顺流之下，游到村南的大桥下。桥下一群妇女正在洗衣服，看见水里时隐时现的几个小脑袋也不奇怪，水边的孩子有几个不玩水啊。一个人跟水鸭子般相继上了岸，嬉闹着找各自的裤衩背心。妇女里有人冲上来，以迅雷不及掩耳盗铃儿之势拎走了老斌。大伙一看，是老斌妈。他被他妈按到在岸边的草丛上，白皮底儿的布鞋不折不扣的拍在他白白的屁股上，立马开了一朵红花。几个人忙上去劝：大娘，别打了，以后，我们不洗澡了还不行？老斌妈恶狠狠地说：都是你们这些小狼羔子撺掇的，看我不打死你们。看着在空中闪耀的白鞋底儿，大伙儿夺路而逃。
记忆里我曾有 2 次被淹的经历，一次是跟机灵虎洗澡，一次是跟刘老五洗澡，都是被人用一只手牵出来的。而我的拜把兄弟老建更倒霉一点，他在村南的大渠里被人救过三，四次，有两次差点就被水冲走了。另一个同学上初一时在漳河里洗澡不幸丧命，淹死的原因是在场只有他们俩个，另外一个也是旱鸭子。
如今农村的孩子也都金贵了，很多孩子守着河边却成了不识水性的旱鸭子。我的一个表哥，在经历了三次生育打击之后，终于如愿。这个小四打小不爱学习，只爱上网玩游戏。前年夏天，这个不学无术的“公子哥”跟着几个捣蛋虫去河里游泳，刚跳下去，就没了踪影。另外的人赶紧撒丫子往村里飞奔叫人，跑到村里用了半小时。村里乌泱泱来了一帮人，水性好的在河里摸了无数个来回，一无所获。表哥又调集了消防车，派出了专业人员潜水寻人，还是不行。最后，村里有人说：离村十里外的某村有俩个会水的精于捞人。找来的俩人站在岸边，开了价：保证能捞上人，要每人给 1500，少钱不干。表哥满口答应。没过五分钟，这俩人便从水里举出了那个已经成面条的小四了。家里人悲痛欲绝，又能如何？
由此惨痛的教训，更多的农村孩子今天只能在莲蓬头下冲澡，在澡堂子里扑腾几下。那个游野泳的年代，那些不知深浅，胆大妄为的少年早已藏在在记忆的深处，廉颇老矣，尚能狗刨否。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谁说了算</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B0%81%E8%AF%B4%E4%BA%86%E7%AE%97/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 11:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%B0%81%E8%AF%B4%E4%BA%86%E7%AE%97/</guid>
      <description>闲着无聊，问了女同事一个问题，在你家谁说了算。同事不假思索的说：谁说的对谁说了算。我表示质疑：不可能吧？公说公有理，婆说婆有理，谁说了算？很显然这有点粉饰太平。她有些不好意思：我是想说我们比较民主，连我女儿说的对也说了算。为了证实我并非居心叵测，我出卖了自己：在我们家我老婆说了算，她是一切革命行动的最高纲领。女同事看着我，眼神里充满了或同情，或怜悯，或羡慕。然后问：不管对错，您都听她的？我坚定回答：是的，听老婆的话跟跟党走，幸福生活手牵手。
在一个家庭里谁说了算，其实是个很重要的议题。有人说，不管谁说了算，只要能过就行。还有人说，既要有民主，又要能集中，从小家庭里要体现出咱们社会主义民主政体的优越性。我想也对，民主是可以的，家庭成员都可以“参政议政”，把群众（其实也就仨俩人）的意见“集中”起来，进行可行性论证，再考虑下一步的实施。问题是，现在贵国的小家庭大多都是两口，三口之家，排除了未成年人，在家搞“投票”，谁也别想超过半数，除非一方无条件服从令一方。否则，所有的“议案”都是半数对半数，谁说了算？
我有一发小，每每喝高便与我痛诉“血泪”家史。满腹牢骚称自个儿在他家里是老末（老末：倒数第一的意思），最不受人待见的主儿。此哥们老爷子曾获得过“全国优秀园丁”，在人民大会堂开过会，脾气倔得很；母亲是一个勤劳朴实的农村妇女，酷爱唠叨；媳妇又是一个伶牙俐齿干脆利索的人民教师，；下边是一个乳臭未干调皮捣蛋的“假小子”。你说这不是特幸福的一家吗？哥们一声叹息，说：“幸福个蛋！老爹老娘不能惹，说让干啥就干啥；老婆更不用说，人家让往东咱腿肚子就得朝西；小闺女不懂事，总骑在你脖子上拉屎拉尿，你说我过的这叫啥时光？”可见他的痛苦就是没有话语权，谁都说了算，就他说了不算。
还有一朋友，未成家前属于不良青年，从来没有服过谁的气，亲娘老子也不行。当然，他妈妈死的早，当爹的也没多大能耐管他。结婚后，渐渐改变了很多，至少有些事情还能跟媳妇商量商量。某年某月，他跟媳妇说：你看咱家的家具都旧的不成样子了，能不能换一套新家具？媳妇说：家里客人又不多，等住了新房再换不更好？他说也是。某日，媳妇推门而进，眼前崭新的沙发金碧辉煌，璀璨生辉，墙上一个大屏幕的平板正在播放世界杯。媳妇扭头就走，心想：走错门了，瞧我这脑子。一个熟悉的声音传来：“往那儿走呢，这不是你家是谁家！”定睛一看，老公正拿着遥控器，坐在沙发上选台呢。媳妇说：“这怎么回事？”老公答：“忘了跟你说，我看着电视也不错，一起都买回来了。”话音未落，老婆一下子瘫了。你说这哥们说了算不算？
这两家都比较特殊，大多数家庭还是相当“民主的”。再“民主”也得有个主持人，主心骨，而这个“主心骨”肯定是强势的，既能够集思广益，又力挽狂澜力排众议，用科学发展观来统领全局，如果谁都说了不算，这个家庭肯定是老牛拉破车，那儿黑那儿住店。
谁说了算，啥事商量着办。小事不合，可以抓阄；大事不合，可以找裁判。不找裁判，谁说了算就算，谁也别装蒜，和谐家庭要靠每个人创建，自然不必太在意谁说了算。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高考作文：我有一双隐形的翅膀</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AB%98%E8%80%83%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%8C%E9%9A%90%E5%BD%A2%E7%9A%84%E7%BF%85%E8%86%80/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 01:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E9%AB%98%E8%80%83%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%88%91%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%8C%E9%9A%90%E5%BD%A2%E7%9A%84%E7%BF%85%E8%86%80/</guid>
      <description>不知道是什么时候街头上飘荡着这么一首歌，大概的意思是每个人都有一双隐形的翅膀，似乎利用它能够飞上天堂。第一次听到这首歌时，我的鸡眼不由得滚下大颗大颗的泪滴，作为一只终日生活在不锈钢鸡笼流水线的肉鸡，我多么羡慕飞翔在天空的翅膀同胞，不管它是一只鸽子，老鹰，麻雀，乌鸦，哪怕是一只在阳光里穿梭的蝴蝶，草丛里的飞蛾，洗手间里的苍蝇，都在挥动着自己的翅膀，自由飞翔。而我呢？我的翅膀在哪里？难道只能在麦当劳做麦辣鸡翅？
曾经有人说：母鸡再怎么飞也飞不过苍鹰，其实这不是我们的错。遥想几百万年前我们的祖先，肯定跟苍鹰一样有一双强健的翅膀，在这个绿色星球上尽情翱翔。可如今呢，落难的凤凰不如鸡，而落在笼子里的肉鸡更不如野鸡，山鸡，好歹人家也算自由职业者，笑傲于山林，栖息于莽原，是何等的豪迈和洒脱啊。而我们呢？一出生就生活在大大小小的不锈钢笼子里，过着养尊处优的日子。从小就没有用过这双翅膀，不知道它还能飞翔。有一天，当我想试试这个翅膀，却忽然发现根本就没有飞翔的空间，除非你逃离了这个世界。
主人为了不使我们患上抑郁症，狂躁症等心理疾患，每天都会播放一些世界名曲，以便我们修身养性，专心做鸡。有时候，主人看到我们抑郁寡欢的样子，很生气，便给我们上课：给你最好的食品，营养多全面，配比多合理；给你们最好的环境，从温度，光照，湿度，空气流通，都精心计算，随时调控，给你们多好的生活保健：定期体检，打疫苗，吃糖丸，服药液，都是为了你们的健康成长，你们却不领情。一个个瞪着个呆如木鸡的鸡眼，给谁看啊？你们真是饱汉子不知饿汉子饥，泡在蜜罐子里嫌糖分低。真要把你们给丢到野地上，黄鼠狼还不天天来给我写感谢信——感谢我赐予他这么丰盛的佳肴。你们说是做肉鸡好还是野鸡好？在主人的循循善诱，孜孜不倦的“洗脑”之后，兄弟们恢复了勤勤恳恳埋头苦干的肉鸡现实主义生活。一切为了长肉，不长肉的肉鸡不是好肉鸡。在日复一日的鸡啄米中，还有谁想到过我们光荣的祖先，那曾经在蓝天上自由翱翔的岁月。
做为一个思想总爱出轨的肉鸡，我知道越狱对我来讲是个美丽的童话。偶尔，比如在这个寂静的深夜，每当我想起自己曾经有过一双翅膀，真实的，扑扇扑扇的翅膀，想到再也没有机会在旷野里扑腾几下，不由地掉下几点鸡眼泪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>算命的心理学分析</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%AE%97%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 18:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%AE%97%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>我所居住的城市号称“成语之乡”，这里曾经盛产了众多脍炙人口的成语，从“胡服骑射”，“负荆请罪”，到“完璧归赵”，“一枕黄粱”……无不渗透着浓郁的文化底蕴，令人折服。如今廉颇已老，尚能饭否？辉煌的历史已经成为过眼烟云。在这个城市的某些街巷，仍然活跃着一些特殊的从业者，他（她）们以指点迷津，剖析人生为己任，凭借三寸不烂之口舌，见风使舵之眼色，顽强生存着，用辛勤的劳动为国家统计局苦恼的就业率贡献着微薄的小数点。他们就是算命先生，古称占卜者。
一次回家，出火车站刚下天桥，迎面飘扬一面破旧不堪的小旗，上书：“清真道长张 ×× 仙眼奇缘”，旗下端坐一位长者，黑色长袍，长髯一缕，发髻高耸，俨然张三丰再世。身边聚集着三，五个学生模样的少女，聚精会神在听老道长“剖析人生，指点迷津”。我很想上前，抱拳施礼说：“请问道长，您是伊斯兰道长，还是 cross over 道长？”忍了忍，还是别踢人家的场子了。既搅黄了老人家的生意，又可能败坏了求卦者的兴致，何必呢。如本市城管良心持续发现的话，估计此摊点至今仍在为人民服务。
我不是一个坚定的唯物主义者，当然也不迷信，属于一个骑墙派。这主要“归功”于自幼受笃信佛教的母亲影响，至今保持着一颗“行善积德，心到佛知”的心。记得 10 来岁时，每年过大年都非常盼望着去老姨家“走节”，倒不是为了那几张簇新的压岁钱，而是能让姨父给算一“卦”，满足一下日渐成长的虚荣心。坐在炕边，磕着瓜子，吃着糖果，不用再提要求，姨父就会主动打开墙角的黑漆大柜，从中拿出了一个插着大把竹签的竹筒，还有一本古旧发黄的书。炕上一放，姨父说：“抽吧，心诚则灵。”我撮撮手上黏糊糊的芝麻糖，随意抽出三根竹签，交给姨父。姨父一看，脸上挂着往年同样的“欣喜”：哎呦，小泉子可不简单，将来可是当大官的命。你看看，三个签子都是上上签，局长都没有抽过这么好的。”边说边翻开卦书，逐一对照着签子，念给我那些似懂非懂的“ ”。当时，我似乎对自己的“美好前程”并不感兴趣，而是着迷“算卦”这个过程，觉得用这么多筷子似的竹片来“预测”未来很神奇，而且“擅长”算卦的姨父简直比收音机里说“岳飞传”的刘兰芳更鲜活，生动。一度我有过跟姨父上山学算卦挣钱的梦想，可惜没好意思说出口。那年例行完算卦“公事”后，我就开始翻阅姨父的卦书，发现这个叫做“诸葛亮六十四卦”有点像“千家诗”，和辙押韵，朗朗上口。等把这本书翻完了，我问姨父：这书里怎么都只是说好的，坏的哪儿去了？是不是算谁谁好？姨父尴尬的笑笑：谁不愿意听好听的，我要说你将来是个偷鸡摸狗，吃喝嫖赌的坏蛋，你乐意啊？自此，我再也不让姨父预测人生了。
算卦算不算封建迷信，至少也算是“民俗文化“的一部分。在广大农村，但凡婚丧嫁娶，修梁盖瓦，都少不了请“先生”给择个“良辰吉日”，即使连过年从来不上一柱香的“白脸教”也不敢对此马虎。他（她）们肯定不是冲着什么鬼神来放下架子的，无非就是“图个吉利”，老家人爱说：“找好！”深层次来讲，这是传承了很多年的乡土民俗，寄托着乡民内心渴望幸福美满，家和财旺的朴素理想。
或许你也听过这个关于算命的段子，一女子问卦，“先生”不语，写下几个字：“子在父先亡。”女子一看，惊呼：“先生神人，我家老头都不在三年了。”瞧，几个字就搞定了一单生意，就看你怎么理解了。算命先生的高明之处在于极尽察言观色见风使舵威逼利诱软硬兼施之能事，否则，别说给“赏钱”了，甚至有可能领“赏”一顿臭骂，一记耳光。通常，算命先生都先捡好的说，男的夸“有盖世之才，经天纬地之事业”；女的赞“富贵之命，出则宝马香车，居则香榭丽舍。”很奇怪，算命的“台词”都与时俱进，估计也 web2.0 版了。紧接着，“先生”话锋一转，双眉一皱，嘴角一撇：“您虽有前世修来的福分，而近期却有口舌官司，情感债务，对你的事业影响甚大。”一听，你急了。可怜巴巴央求：“您给指条明路，或者摆治摆治，让俺顺利渡过这一劫。”人家不动声色，拈须沉吟：“哦，这个需要老夫给上面通融一下，还是没有多大问题的。”“通融”的结果就是除了算卦的二十块钱，你又另外付给他 100 块的“公关费”。
也有比较另类的“先生”，上前先给你一个沉重打击：您印堂发暗，目光呆滞，嘴唇乌黑，实乃不祥之兆也。你慌张了手脚：严重吗？千万别出什么大事，我下有八十岁的老奶，上有十来岁的孩子，全靠我，不能够出任何差池啊。一紧张，把“先生”给逗乐了。先生端坐马扎，仰脖看天，低头瞅地，然后目光坚毅的望着你，一字一板说：车到山前必有路，柳暗花明又一村。您别急，大难之后必有后福。相信我，没问题。你说：后福我要，大难您看能不能免了。“先生”道：“躲过初一躲不过十五，这是你命里的定数。就好比中央出台的一号文件，谁敢动？”你软磨硬蹭，终于感动了“先生”，答应给你打点一下。这样，你心甘情愿的缴纳了 200 元的“VIP 服务费。”
我有一个哥们做心理咨询有几个年头，每次见面总抱怨业务太少，赚钱困难。我给他出主意，建议他去火车站天桥边“算卦”，他有些不悦：老哥，咱再不济也是国家注册的心理咨询师，让我去街头算命亏你想得出。我咂了一口啤酒：你是心理咨询师，人家还是人生预测师呢，从满足消费需求，到创造社会价值，你不需要反思一下吗？”那哥们一时无言以对，陷入沉思状。
很大程度上，街头算命先生抢了心理咨询师的饭碗，而后者却浑然不觉，总认为是普通民众素质低下，对心理健康服务缺乏必要认识，更别提认可和接受了。如果心理咨询师们能够抹下面子，走上街头，跟算命先生们站在同一“起跑线”上同台竞技，用不了多久，恐怕算命先生们都会纷纷“倒戈”，拜心理咨询师为师了。为什么？以前蒙人的“三脚猫”功夫在心理咨询师面前实在太“小儿科”。
 2009-5-7  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>废纸篓上写博客</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BA%9F%E7%BA%B8%E7%AF%93%E4%B8%8A%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 15:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BA%9F%E7%BA%B8%E7%AF%93%E4%B8%8A%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>**第一次在废纸篓上敲键盘写东西，屁股下面是一捆广告纸，显示器放在一个塑料凳子上，而鼠标在音箱上，音箱在一堆报纸上。似乎看起来挺浪漫。扯淡！网费交了 14 个月，还剩 12 个月，过两天就要离开，心里甚为不悦。这个本命年比我想象的还要糟糕，这样的结局使我开始怀疑自己，而非怀疑人生。莫非我注定就是一个患得患失的人？一个有始无终的革命浪漫主义者。
**初冬来临，早早感觉到了冷。
**儿子今天转学。我们家今年是“搬家年”，老爷子，我，老婆，儿子都挪了个遍。人挪活，树挪死。祝福我们吧。
**反思的结果是烦死。
**感觉自己是个挺事儿逼的一人。
**相术说：两腮没肉，受罪没够。咱天生一幅苦瓜脸，没啥可说的。可人家李瑞环也够没肉的啊。
**男人的自我认同感来源于几个方面：有房，有车，有女人。啥都没有的男人还叫男人吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>臭骂“国足”人人有责？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%87%AD%E9%AA%82%E5%9B%BD%E8%B6%B3%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E6%9C%89%E8%B4%A3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 00:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E8%87%AD%E9%AA%82%E5%9B%BD%E8%B6%B3%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E6%9C%89%E8%B4%A3/</guid>
      <description>国足在本届奥运会上的没有任何悬念的继续着一败再败的征程，被巴西灌了个 0：3 不算，据说人家连球衣都不给换，操他牙挺的，太不拿菜包不当干粮了。骂声如潮，群情激昂，有骂谢亚龙该以死谢罪的，有直接建议解散国足的，更有不同版本恶搞国足的视频精彩呈现，其中一个叫做改编自“北京欢迎你”的“国足欢迎你”极尽讽刺挖苦之能事，淋漓尽致的把“国足”之“特点”歌颂出来，太强大了。不知道国足的贱儿们看了之后做何感想。但我想不会有泡夜店，找女人那种心情爽。
其实老夫也算一个草履虫，别人都在骂“国足”，咱如果不跟着骂在愤青的眼里就是傻逼，但一边倒的臭骂就不是傻逼了骂？拜托，骂也有点技术含量好吧，如果国足能在骂声中成长，骂声里进球，那岂不玷污了裹足的英名？你再怎么骂国足都是扶不起来的阿斗，不同肤色的同道中人看不起，羞辱，蔑视，自己人无论是资深体育人士还是不懂四六二十四的街头混混都拿“国足”开涮，提起国足整个一个模样——义愤填膺，那是恨铁不成邯钢啊，可邯钢也他妈直线跳水了，您还是握紧手里的搪瓷缸吧。
“国足”自诞生以来的表现，尤其最近几年的取得的最差成绩，恐怕会对整个国内青少年足球运动的开展产生不良影响。你想国人都不看好这个项目，谁还会投入更多的精力和财力去参与，换位思考一下，我作为一个儿子的家长，纵然儿子有运动天赋也肯定不会让他踢足球，自私的想——我才不会让儿子将来在骂声里赚钱，在骂声里被人们渐渐淡忘。骂解决不了任何问题，周弘老师说过：说自己儿子是笨蛋的人，其实就承认了自己是笨蛋。最重要的还是号准脉，拿准药，一点一点的治。拿出死马当活马的大无畏精神来，相信会有一天“国足”会创造奇迹的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爷纵然是人民币</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%88%B7%E7%BA%B5%E7%84%B6%E6%98%AF%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 08:09:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%88%B7%E7%BA%B5%E7%84%B6%E6%98%AF%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81/</guid>
      <description>一闲下来就胡思乱想，开始怀疑人生，怀疑自己。尤其在极度闷热的桑拿天里，遇到某些“窝心”人士，一时间想不开，肯定更影响情绪。忽然想起一句话：爷不是人民币，做不到让每个人都喜欢。又一想：爷纵然是人民币也做不到让每一个人喜欢。如此一想，不禁释然。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灾害性心理，注意防范</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%81%BE%E5%AE%B3%E6%80%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B3%A8%E6%84%8F%E9%98%B2%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 17:37:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E7%81%BE%E5%AE%B3%E6%80%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B3%A8%E6%84%8F%E9%98%B2%E8%8C%83/</guid>
      <description>天灾不可怕，可怕的是人祸。最可怕的是人祸害。在举国欢腾迎盛事儿的今天，偏偏哪儿壶不开提哪儿糊。西边上万群众去政府救火，东边单枪匹马闯警局。“刁民”曾经有，缘何今年特别多？我问您，您肯定说：关我屌事，我是买酱油的，要不也是做俯卧撑的。所有时候，我们都是“不明真相”的围观群众。“不明真相”可以，千万别被“一小撮”煽动成功，闹的河蟹射会儿看的不大河蟹，您没见不许集体上访的条幅吗？您还是通过心房拌反应问题吧，至于啥时能解决，等天凉好个球吧。
对公仆来讲：灾害性心理比灾害性天气更严重，闹不好不仅仅是丢乌纱帽的问题，甚至是要掉脑袋的。老百姓说：苛政猛于虎，公仆们说：刁民猛于虎。“苛政”不是一个刁民说的，而“找麻烦”的都是刁民。如此对立，就导致了灾害性心理越来越泛滥，闹的公仆们防不胜防，疲于奔命。其实，都是“内部矛盾”有什么不能够解决的？
但就部分满脑子装着位子，票子，房子，车子的公仆来讲：现阶段的主要工作还是要防范灾害性心理，杜绝一切不河蟹的声音和行动。但还是有些让人感到这年头每个人的心都是沸腾的，有谁在为这沸腾的生活致敬？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南秋雨，北兆山，中间多少离人泪</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8D%97%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E5%8C%97%E5%85%86%E5%B1%B1%E4%B8%AD%E9%97%B4%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A6%BB%E4%BA%BA%E6%B3%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 21:26:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%8D%97%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E5%8C%97%E5%85%86%E5%B1%B1%E4%B8%AD%E9%97%B4%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A6%BB%E4%BA%BA%E6%B3%AA/</guid>
      <description>不是网络暴民一夜之间骤增了，也不是忽然又回到“文革”时期了，只是在这个 08 火热的年份有太多的事情让人泪流成河，有太多的事情让人热血沸腾，就有太多的事情让人拍案而起，令人当街骂娘，击鼓骂操了。
秋雨老先生“含泪”甫一出炉就遭到网友的炮轰，余热尚未散尽，又冒出一个罩衫作家，“冒天下之大不韪”淫了一手《江城子》。“天灾难避死何诉，主席唤，总理呼，党疼国爱，声声入废墟。三亿人共一哭，纵做鬼，也幸福。　银鹰战车救雏犊，左军叔，右警姑，民族大爱，亲历死也足。只盼坟前有屏幕，看奥运，同欢呼。”罩衫同志肯定心里很憋屈，很委屈：我招谁惹谁了，偷鸡不成反蚀把米。何况俺本来就没想偷鸡来着。俺就想歌颂裆歌颂征服来着。早知今日，何必当初呢？挑战人类的良知，以数以七八万计的亡灵为素材歌功颂德，粉饰太平，怎么能让一个正常人心平气和呢？
苍鹰不盯无缝的混蛋。裆报能够刊登如此哄痒主旋律的屎篇，也算人民之幸，正好可以让其臭名远扬，臭飘千里。但愿这也是罩衫作假的一次炒作吧，不过这样炒作肯定挑战着作者的心理极限。罩衫同志会不会所有作品因此而再版，再再版，再再再版都不太可能。但有可能的是罩衫同志不会因为网络“暴民”的言行而被裆疼国爱处分的。
看来有些话只能在内参上说，有些话只能在家里说，有些话只能在被窝里说，有些话一辈子打死也不能说。怕死不是@##&amp;amp;%× ￥员。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将垃圾进行到底！</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B0%86%E5%9E%83%E5%9C%BE%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%88%B0%E5%BA%95/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 23:02:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%B0%86%E5%9E%83%E5%9C%BE%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%88%B0%E5%BA%95/</guid>
      <description>最近有网友说：求求你啦，老刘，别再写那些垃圾文章了。写了也没人看，何必浪费感情呢。这话俺听了很不爽，在此俺明确表态：您爱看不看，我只要是有功夫就一定不怕费功夫，屎将垃圾进行到底，奉献给需要垃圾的人们。您的冷眼旁观是我最大的安慰！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当烦死不当烦死</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB%E4%B8%8D%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 08:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB%E4%B8%8D%E5%BD%93%E7%83%A6%E6%AD%BB/</guid>
      <description>不是你不明白，是这世界变化快。摇滚教父二十多年前的怒吼言犹在耳，时代的和谐号已经蹿进二十一世纪。在这个歌舞升平的年代，明星已经是这个地球不可或缺的元素。尽管他们不是空气，水或者泥土，却俨然能够改变世界。比如照片中的这个女人，作为一个狂热的追星族，或者烦死，她的追星行动实在令人震惊。有人同情，有人臭骂，有人惋惜，有人讥笑。而我本人也对她的行为深深的不理解，换我你当烦死是你自由，可你不能总是纠缠着我烦死我吧？明星也是人，你要是走火入魔疯了，关人家什么屁事！
任何事情过犹不及，尤其是做烦死，太痴迷肯定有问题。给明星做烦死，不是搞科学研究，艺术创作，纯粹就是一种心理崇拜，寄托或者白日梦。这年头，比较不乐观的是给明星当烦死的多，没几个给袁隆平，李昌钰当烦死的，您说正常吗？娱乐是生活的点缀，一个人要把明星的这种点缀当作自己的空气，阳光和水时，他绝对有问题。
顺便做个调查。您认为上面这个女人，符合以下哪种类型：
A.傻逼。 B.装逼。 C.牛逼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放我的真心在谁手心？</title>
      <link>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%94%BE%E6%88%91%E7%9A%84%E7%9C%9F%E5%BF%83%E5%9C%A8%E8%B0%81%E6%89%8B%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 23:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hdliuyi.nofan.xyz/posts/%E6%94%BE%E6%88%91%E7%9A%84%E7%9C%9F%E5%BF%83%E5%9C%A8%E8%B0%81%E6%89%8B%E5%BF%83/</guid>
      <description>昨天有一本地 DM 老总给我打电话，问我给灾区捐款的事情，我想俺捐款多少与你何干？他随即补充：要弄一个“公益活动”开个爱心企业排行榜，公布一下本地企业以及名流的捐赠情况。对此，我委婉表示拒绝。首先，我从不吝啬奉献爱心，因为这不仅是人类特有的习性，但要爱的有脑子——做农夫和蛇的爱心大使咱坚决不能干（防止有人打着爱心的幌子行不义之事）；其次，我不是社会名流，平头百姓一个，不需要利用捐款“作秀”，炒作，没意义；第三，我由衷讨厌最近部分人发表的肆意斥责，谩骂姚明等人捐款太少，不爱国的傻逼言论，谁规定姚明必须要捐的数额了？这好像是他妈娶媳妇随分子一样，从礼单上看人情冷暖，看主家的社会影响力。
昨晚又有网友给我留言说：“抵制国际‘铁公鸡’，其中有三星，诺基亚，麦当劳，肯德基等等，”一句话评论：纯粹吃饱了撑的，闲的蛋疼。有上网搜素“铁公鸡”的功夫，不如给灾区送俩老母鸡。国难当头，眼泪可以模糊双眼，不能模糊大脑。爱心如果非得用数字来衡量，也会同样失去爱的初衷。
放我真心在谁手心，我不怀疑爱的目的，但有责任怀疑中国特色的慈善组织，包括在实施救灾过程中的相关人士。比如在饭否不时有网友爆料灾区一些官僚所呈现出的丑恶嘴脸，卑劣行径。据说网易终止与红十的捐款合作，就是由于网易太公开，太透明了，无非协调只好各走各。也不排除很多跨国公司不相信中国的慈善组织，爱意姗姗来迟。不管是姚明的多少钱，还是我的多少钱，都是公民的劳动所得，捐出来就该花到刀刃上。因此，我们要做的就是建立一个有效的救灾工作监督机制，对所有救灾款物公开，同时对往灾区发放的款物也要以政府公示等形式公开，设立赈灾救助重建举报电话，对中饱私囊，营私舞弊的投机分子一经核实，严惩不待。
但愿像歌中唱的“放我的真心在你的手心，我们一定会再相聚。放你的歌声在我的记忆，让人间多些爱的传奇。放你的歌声在我的记忆，让人间多些爱的传奇。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
